{"text": "Pisallo walla koggukonna kohto maiasse ollid tallitaja tallutamisse all kokko tulnud.\n1) Ma ommanikud\nHans Walk\nJakob Rehhi\nJaan Rehhi\nJaan Mänd\nJürri Nõmm\nMaddis Sarrapu\nJaan Tam\nJaan Karing\nJürri Karing\nJaan Tam\n2) Kohha rentnikud\nKarli Ustal\nJaan Liiw\nJaan Kruspan\nMart Ustal\nKustas Treier\nJaan Titoh\nJürri Wahhartal\nMart Mänd\nPridik Kirpmann\nKarli Willand\nKustas Treier\nJuhhan Windlind\nJakob Kreek\nJaan Nõmm\nAdam True\nAdam Wessirat\nJakob Wessirat\nMart Koppel\nMart Risti\nMart Treier\nJaan Walbet\nMart Mik\n3) Tullematta jäid\nHans Tanner\nJakob Tanner\nRein Sonist\nHans Preibah\nKustas Sewermann\nJaan Weisenwelt\nJakob Lai\nMaddis Arrokask\nJakob Walk\nMart Tõnning\nAdam Onemar\nPridik Eller\nJürri Sillart\nWollitatud sai Abbimeheks Kustas Treier 9 häleg\nPisallo walla liikmed ollid koos\nTallitaja Jaan Kirpman\nAbimees \nKirjutaja Kustas Liiw\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [0, 38], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [102, 111], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [112, 123], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [124, 134], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [135, 144], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [145, 155], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [156, 170], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [171, 179], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [180, 191], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [192, 204], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [205, 213], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [233, 244], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [245, 254], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [255, 267], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [268, 278], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [279, 292], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [293, 303], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [304, 319], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [320, 329], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [330, 345], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [346, 359], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [360, 373], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [374, 389], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [390, 497], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [498, 506], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [526, 537], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [538, 550], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [551, 562], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [563, 575], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [576, 592], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [593, 608], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [609, 697], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [724, 737], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [746, 759], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [789, 801], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}