{"text": "\nAstus ette Sindi walla talupoeg Kadara Hendrek Kuller ja kaebas, et tema 26mal Oktoobril s.a.\n\nJaan Saare 2 hobust,\n\nJaan Liismani 1 hobuse ja\n\nHendrek Hendreksoni 2 hobust oma heinamaa pealt heina kohja kallast söömast kinni wõtnud ja tema need hobused üle 5 heinu kohju - üks koorem heinu ära söönud, mis eest ta nimetud hobuste peremehede käest oma kahju tasumist nõuab. Tunnistus olla Jaan Peerna.\n\nAstus ette Jaan Peerna ja ütles need hobused eelnimetud peremeeste omad olnud.\n\nJaan Saar wastas, et tema hobused see kord üsna kogemata teiste hobustega seltsis piirist kaegemale läinud.\n\nJaan Liismann ja Hendrek Hendrekson puudusiwad.\n\nWaata protokoll N: 163\n\nSellega lahkus kohus ühest.\n\nEesistnik: Juri Pusse XXX\n\nKohtumees: Jaak Nerjussow XXX\n\nKohtumees: Tõnis Kuller XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [12, 17], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [33, 54], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [96, 106], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [118, 131], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [145, 164], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [390, 401], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [415, 426], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [484, 493], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [593, 606], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [610, 628], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [658, 659], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [706, 720], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [733, 751], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}