{"text": "\nSai ette kutsutud Mihkel Koppel ja temmale ette loetud et Metsawaht Mihkel Pärn on ülles annud et temma Kronometsast puid warrastanud ja nimmelt 20 Kuuse puud 3 sülda 4 wersok ja 10 Kuuse puud 3 sülda 5 wersok mis Metsahärra sädusse taksi järrel on ärra arwanud ja need essimised maksma 27 Rubl. 90 Cop. need wiimsed 19.80 - Summa 47 Rbl. 70 Cop.\n\nMihkel Koppel räkis et se walle on et nenda paljo sealt metsast raijunud ja on temma ühhe teise mehhe Andres Pärna ja üks weikenne pois olnud weel kolmandamast ja öesi Mihkel Pärna Metsa lähnud ning seal agga 3 kuuske raijunud ja piddanud nemmad jubba metsast wälja tullema kui temma leidnud et temma hobbone ärra widud ja et nendest kaugemal püssi lastud mis peale temma siis järrele lähnud ja olnud temma hobbone Metsa wahhi Mihkel Perna käes.\n\nMihkel Pärn räkis et temma lähnud metsa öesi just walwama et seal metsas jo kolmel öesil ennemalt käidud warrastamas ja on temma siis kuulnud et metsas raijutud ja sagitud mis peale temma siis liggemalle lähnud ja nähnud et seal hobbosed seisnud kellest temma siis üks hobbone wõtnud ja Metsast wälja tulnud selle peale tulnud agga Mihkel Koppel temmale järrele ja tunnistanud et temma Metsast raijunud ja sanud siis omma hobbose kätte.\n\nAndres Pern tunnistas et nemmad on kolmekeste sinna Kronometsa lähnud Mihkel Koppel, temma, ning temma nooremb Wend Jürri kes 14 Aastad wanna ja on siis nemmad 2 peenikest kuuske ja 1 jämmedam kuusk mahha lasknud agga rohkemb pilla ei olle nemmad seal tehnud ja ei olle ka nendel rohkemb seltsi olnud\n\nJürri Pern kes 14 Aastad wanna tunnistas et nemmad agga kolmekeiste seal metsas olnud ning agga kolm kuuske mahha raijunud.\n\nMetsawaht Mihkel Pern räkis et temma on need kannud mis kolmel öel enne raijutud ärra luggenud ja olnud neid 27 kandu ja et Mihkel Koppel ja Andres Pern sell öel küll rohkemb ei olle raijunud kui 3 puud agga arwab temma et nemmad ka enne kahhel öel seal on käinud warrastamas.\n\nHeaksarwaminne.\n\nEt se wargus wägga suur on ning sädusse järrel suurema kohto mõistmisse all seisab siis Koggokonnakohhus ommalt poolt sedda heaks arwamist annab et Andres Koppel ja Andres Pärn peawad need kolm puud mis nemmad issi ja ka Metsawaht tunnistab tõeste raijunud ollema wälja maksma ning peale selle et nemmad öese warrastanud kumbki wiis Rubla walla laeka trahwi maksma agga et Koggokonnakohhus selle ülle mõistust tehha ei wõi siis saab se assi ühhe Keiserlikku Tartu Maakohtu katte sadetud suurema kohto mõistmisseks Metsahärra tahtmisse peale\n\nMaddis Tamm XXX\n\nJosep Reisenpuk XXX\n\nMaddis Kallaus XXX  \n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [19, 32], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [69, 80], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [349, 362], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [451, 463], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [517, 529], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [776, 788], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [796, 807], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1083, 1090], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1128, 1141], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1234, 1245], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1304, 1317], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1350, 1355], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1536, 1546], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1671, 1682], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1785, 1798], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1802, 1813], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2104, 2117], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2121, 2132], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2402, 2428], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [2498, 2509], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2515, 2530], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2536, 2550], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}