{"text": "\nJohann Püss'i kaebduses wastu surnud Kusta Michelson'i pärandajid, palga nõudmise pärast, kaebatud protokoll N149.\n\nKutsuti ette Johann Püss ja surnud Kusta Michelsoni pärandajide wöörmündrit Karl Tamm ja Hans Laur, ja surnud\n\nKusta Michelsoni lesk Mari Michelson ja eestkostja Mats Mitt.\n\nLesk Mari Michelson ütles, et seda küll kuulnud, et Johann Püss'il palga raha saada olnud, aga kui palju saada, ei teedvad.\n\nJohan Püss andis tunnistajadeks surnud Kusta Michelsoni poeg, Jaan Michelson.\n\nOtsus: Jaan Michelson ette kutsuda.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 14], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [38, 55], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [110, 114], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [130, 141], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [152, 168], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [193, 202], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [206, 215], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [228, 244], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [250, 264], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [279, 288], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [296, 310], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [343, 357], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [416, 426], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [455, 471], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [478, 492], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [502, 516], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}