{"text": "\nAllatskiwwi moisawallitsus annab üllesse, et Josep Kesk, kes praegu tallost lahti on saanud, resp. tallu kaest ärra annud, 104. rubla ; kp renti moisale wõlga on.\n\nJosep Kesk tulli selle peale omma poea Abramiga kohtu ette, ja annab üllesse, et temma annab keik warranduse, mis temal praegu on, omma poea Abramile ärra, se töötab ja lubbab agga ommalt poolt keige pealt se moisa wõlg 104. rubla 2. aastaga ärra tassuda, ja peale selle keik wõllad, mis ehk issal weel teiste wõllanõudjatele tassuda peaks ollema. Moisa on selle lubbamisega rahhule. Lahtisaamise korral saab mis ennemalt nõudma.\n\nSelle põhjanduseks on ennast allakirjutanud.\n\nAbram Kesk [allkiri]\n\nJosep Kesk xxx\n\nA. Krimm [allkiri], pea\nxxx Maddis Erm, kohtumees\nxxx Tawet Kook, \"\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 27], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [46, 56], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [165, 175], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [204, 212], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [306, 314], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [642, 652], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [664, 674], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [680, 688], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [708, 718], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [734, 744], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}