{"text": "\nSelle protokolli arwo perra,mes sai sel 30mal Aprillil sai tehtud,on sel Jaan Sirgal 13 Rub 82 kop.hõbbedat,auksioni rahha ülle jänud mes saab nende wõlglastele ärra jaggada,kui temma weel üks Rubla 58 1/2 kop hõbbedat jure toob,\n\nLinmetsa Tooma Naene saab\n    1 Rub 15 kop hõb\n  \n\nHaawakiwwi Jaak\n\n    5 rub 45 kop hõb\n  \n\nWärwo Peter\n\n    2 rub 70 kop hõb\n  \n\nKutsari Kustav\n\n    3 rub 60 kop hõb\n  \n\nAnno     Sirk\n    2rbl   60 kop hõb\n  \n\nSeppa Jürri\n\n     2 rbl  50 kop hõb\n  \n\nNeed üllemal nimmetud wõllad on  jo kätte maksetud  24 mal Webruaril  1850. Isse ärranis jääb se Jaan Sirk kümme Rubla hõbbedat,omma Sõssare Annule Wõlga, mis temma lubbab sel süggisel maksa. Muido temma lehm, ja muu warrandus ärra müiasse.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [74, 85], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [89, 92], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [241, 252], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [264, 267], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [283, 298], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [325, 336], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [363, 377], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [404, 417], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [444, 455], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [543, 552], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [581, 590], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [617, 637], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}