{"text": "\nAstus ette Metsawaht Andres Raja ja andis ülles et Kirriko walla perremehhed ei olle Metsa läinud tuld kustutama nisammoti kaebas Metsawaht Andres Traks et ei olle ka appi läinud siis on Kohhus selle asja ette wõtnud ja möistnud nende kässo wasto pannemisse pärrast trahwitud nimmelt Kristja Mölder (4 Rubla maksnud) Andres Jöggi (4 Rubla maksnud) Paulus Mölder (4 Rubla maksnud) Jaan Jöggi 4 Rubla maksnud Jürri Mölder 2 Rubla Mihkel Kras 4 Rubla maksnud Juhhan Jöggi 4 Rubla maksnud Jaan Oja 4 Rubla maksnud Jürri Kask 1 rubla maksnud need keik on ihho trahwi eest maksnud ja se rahha saab Kirriko waestele Lohhoso antud ühte kokko 31 Rubla ja se rahha on wälja antud mis tunnistab Kohtomees\n\nMaddis Tamm XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [22, 28], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [141, 153], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [285, 299], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [318, 330], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [349, 362], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [381, 391], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [408, 420], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [429, 440], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [457, 469], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [486, 494], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [511, 521], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [610, 617], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [696, 707], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}