{"text": "\nKohtu korra pärrast ollid Rawwila ja Palwerre walla kohtusse walla hones kokko tulnud:Kohtu wannem Juhan Suursild Kohtu käemehhed Hans Härg Kohtu järjemees Mihkel Krusement Kirjotaja H.Siimson\n\n4mal Aprillil Jürri Allikso Kustas Allikso wend astus ette,kaebab et Josep Wõrk ei olle selle asja jures õiete tunnistanud mis No 10 al on selletud ja on poisi õigust kõrwale pööranud,pois põlle omma eest mõistnud räkida.Künni asja ei olle kauba jures räkida olnud,täis aasta tenistusse kaup on olnud ja pois on ni paljo tööd teinud kui jõud on kannud ja iggapiddi on perremees rahho olnud agga kui perremehhe omma poeg wäljast tenistussest koio tulnud,siis on perremees hakkanud asja otsima et poisist lahti saaks.Ja kauba jures on perremees lubbanud pütti kaero mahha,mis Karel Wentsel pealt kuulnud ja perrenaene on omma ees ka lubbanud kui poissi kutsunud.Karel Wentsel tunnistab:Temma on emalt pealt kuulnud kui perremees Josep Wõrk poisiga tenimise kaupa teinud.Pois on öelnud,egga ma mehhe tööd ei jõua tehha,egga mehhe palka ei wõi pärrida.Wõrk on riide lubbanud ja 5 rubla rahha palka,pealeselle püt kaero mahha tehha weel öölnud põllu ääri on,wõid weel ennam tehha,selle aasta sees minna leeritan ka ja aasta pärrast wõid ärra minna kui tahhad.Kustas Allikso tunnistab:Perremehhega on Abrama perres kaubelnud mu asja ülle ja kaup on poolele jänud,temma emma jures koddu on perrenaene pärrast uesti kutsumas käinud ja emma ees lubbanud pütti kaero mahha.Kaera teggemise aial on perremehhele öölnud,sa lubbasid mulle ka kaero mahha tehha ja perremees öölnud,mis sa kaeradega teed,ma annan sulle heinamaad ja ei olle heinamaad annud.Sada on:palga rahhast 2 rubla 20 kop.willased püksid ja se kaera pütt..Arwata 5 seemet,üks külwist perremehhele ja 4 pütti palga kõrwa,hind 6 rubla.Wõrk tunnistab:Riide palga on perrenaene lubbanud,temma sest õiete ei tea.Kaero põlle temma lubbanud,egga kaerde eest heinamaad.Leritamisest põlle jutto olnud ja ärra põlle temma mitte aianud.Näppo otstega on temma poissi lükkanud agga põlle mitte lönud.Perrenaese wasto on pois öölnud:Ma saan muial parremad rahha tenistust mis ma siin teen.Et perrenaene ja poisi emma siin ei olnud jäi se assi poolele tullewa kohto päewaks.\n\nTänna 25mal aprillil perrenaene Marri Wõrk Josepi naenetunnistab:Temma on kül Woortma perres käinud ja poisi käest küssinud kas ta tenima tulleb,poisi emma öölnud eks ta wõi tulla,pois on öölnud,palk on ikka wähhe mis ma kauplesin,peaks ma kaero ka mahha sama,temma öölnud:Minna sedda ei tea sedda wõid wannamehhega kaubelda,püksa põlle temma ka lubbanud,kaela salli on temma teinud,pois põlle sedda wasto wõtnud.Temma on keelnud poissi ärra minnemast,käskind aasta täis tenida,pois öölnud muial kergemad tenistust sama.\n\nMarri Allikso poisi emma tunnistab:Perrenaene öölnud:Wannamees aias mind kauplema ja on kutsunud poissi tenima ja lubbanud 5 rubla rahha ja püt kaero mahha,riide tehha ja leeritada,sepeale on pois tenima läinud.Perrenaene aiab seddatunnistust walleks:Temma ei olle middagi lubbanud.\n\nJosep Wõrk tunnistab:Temma põlle kaero lubbanud,ega tea kas leeritamisest on jutto olnud,wõi ei,ja poissi põlle temma ärra aianud.Pois Kustas Allikso tunnistab:Perrenaesega on kaerad kaubeldud,,agga sedda ei mälleta ,kas essite on perremehhega kaerdest rägitud,wõi ei.\n\nEt nemmad omma waidlemisse asjas siin kuidagi korda ei sa,sai Marri Alliksole ööldud,et peab omma kaebduse Kihelkonna kohto ette pannema ja sai temmale protokolli wäljakirjotus lubbatud.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [27, 61], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [100, 114], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [131, 140], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [157, 173], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [184, 193], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [209, 222], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [223, 237], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [264, 274], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [769, 782], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [855, 868], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [922, 932], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1043, 1047], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1249, 1263], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1290, 1303], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1783, 1787], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2243, 2253], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2254, 2260], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2289, 2303], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2733, 2746], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3017, 3027], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3152, 3166], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3349, 3364], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}