{"text": "\nOllid Himmude Mihkel Tössine ja Naene Tina ja poeg Jaen ja wanna perremehhe Ants Kook tüttar Kreet koggokonna kohtu ees, et wanna perremees Ants Kook ja naene on surnud nüüd ei olle seäl puuma peäl mitte perremeest nüüd epab se Mihkli poeg Jaen Tössine selle pumaa peäle perremehheks jäma, nüüd sai selle Antso tütre Kredu käest küssitud kas ta tahhab selle puma peält middagid sada wöi mitte siis temma ütles et ta on seält muud ei tahha kui üks laegas üks lehm 3me aastane ja kolm lammast! ta ütles et ta seält kuskile ei lehhe, ja Jaen ütleb et ta tedda ei aia, et ta tedda auga tahhab ärra matta, ja Jaen ütleb et ta keik puumaa maksud tahhab maksa kui käst saab antud ja keik wöllad mis selle pumaa peäl wölgo on. \n\nPea kohtumees Simmo Saks\n\nKohtu mees Mihkel Seil\n\nTallitaja Mihkel Pookand\n\nperremees Jaen Tössine\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [7, 14], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [15, 29], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [39, 43], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [52, 56], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [77, 86], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [94, 116], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [141, 150], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [229, 253], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [306, 311], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [535, 539], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [605, 609], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [736, 746], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [759, 770], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [782, 796], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}