{"text": "\nAstus ette Adraku krundi mees Jaan Pärn ja pallus Koggokonnakohhut selle asja peale otsust tehha et kas temma saab abbi Adraku külla ehk Walla käest temma ärra põllenud Maja juure sest et aeg jo wägga hilja ja temma selle läbbi talwest ilma peawarjuta jäeb ning kui temmale abbi ei anta siis temma suuremat kohhut selle pärrast palluma lähheb.\n\nAdraku perremehhede poolest wollitud perremehhed Josep Kallaus ja Tomas Errapart räkisid et nendel Adraku küllal üksi wõimalik ei olle sedda ärra põllenud maja ülles ehhitada ning tahhawad nemmad et Awwinorme Suur Wald neid omma seltsi wõttab ja on siis nemmad walmis iggale poole Walda abbi teggema kus ärra põllenud majad ehhitada tullewad.\n\nPerremeeste Wollimehhed Juhhan Koppel, Mart Reisenpuk, Josep Kull, ja Jakob Laurisson räkisid et kus Allekerre küllas Tallu maja ärra põllenud on siis Adraku perremehhed ka appi kutsutud sanud sedda Maja ülles ehhitama agga ei olle siis nemmad appi tulnud ja ei tahha ka nemmad selle pärrast Adraku perremehhi omma hulka wõtta, ning ka neile sedda ärra põllenud Maja aidata ehhitada nenda kui ka keik Wollemehhed sel 31 Augustil N 14 Protokolli on ülles wõtta lasknud.\n\nMõistus.\n\nEt Liwlandi tallu rahwa sädusses 1860 Aastal § 547 on säduseks pantud, et keik Koggokonna rentnikkud peawad tullest ärra häwwitud tallu majad ühhes koos ülles ehhitama siis mõistab Koggokonnakohhus selle sädusse põhja peal et Awwinorme suur Wald Adraku küllaga tulle kahju asjade sees peab ühhentud ollema tännasest pääwast sädik ja peawad suur Wald ning ka Adraku perremehhed keik selle Jaan Pärna ärra põllenud Maja ühhes koos ülles ehhitama ning ei olle selle asja sees Adraku perremeestele süid luggeda et nemmad ei olle Allekerre küllas abbist ehhitamas olnud sest et se Koggokonnakohtu pehmuse sui olli. \n\nSe mõistus sai selle sädusse põhja peal §§ 772 ja 773 nende kohtokäijatelle kuulutud ning nendele se sädusse järrel Appellation lubbatud.\n\nWollemehhed pallusid Protokolli wälja suurema kohto minna ja lubbasid kaks perremeest wollildada kes sedda Appellationi Ühhe Keiserlikku Kihhelkonnakohtu weewad. \n\nSe lubbatud Appellation sai sel 14 Septembril N 327 all nende Awwinorme perremeestele Maddis Tamm ja Karel Rajale wälja antud.\n\nMaddis Tamm XXX\n\nJosep Reisenpuk XXX\n\nJaak Klaup XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [12, 25], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [31, 40], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [121, 133], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [346, 352], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [395, 408], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [412, 426], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [445, 458], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [545, 554], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [555, 564], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [714, 727], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [729, 743], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [745, 755], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [760, 775], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [791, 818], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [841, 847], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [982, 988], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1173, 1187], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1396, 1415], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1416, 1430], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1515, 1519], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1528, 1534], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1558, 1568], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1643, 1649], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1695, 1711], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2041, 2074], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [2147, 2156], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [2171, 2182], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2186, 2198], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2213, 2224], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2230, 2245], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2251, 2261], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}