{"text": "\nIX\n\nN 98. Pangodi kogukonna Kohus ja wallawalitsus waatas 2 Mail s.a. Liis Lomp warandus üle ja leidis järgmist:\n\n1. üks seina kell wäärt 1 rubla \" kop\n\n2. Kaks tooli a 10 k -\"-  20 kop\n\n3. üks sõidu saan -\"- 50-\n\n4. üks weo regi -\"- 50-\n\n5. neli moldi a 10 k -\"- 40-\n\n6. üks säng - 1-50\n\n7. Üks wilja wakk -\"-50\n\n8. üks wilja kolmandik -\"-10-\n\n9. üks wilja kibo -\"- 10-\n\n10. üks wilja kirst -1- 50-\n\nSumma 6 -30-\n\nOtsus:\n\nEt enam kraami lesk Liis Lombil leida ei olnud, saab Tartu Kreis poitsei palutud, kas seda on tarwis ära müüa ehk mitte.\n\nPeakohtumees: P. Soonberg\n\nKohtumees: J. Soosaar\n\nKohtumees: H. Pastak\n\nKirjutaja Apsberg.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [11, 51], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [71, 80], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [444, 455], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [477, 496], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [560, 571], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [584, 594], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [607, 616], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [628, 635], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}