{"text": "\nTulli se Lunia Moisa Metsawaht Peter Kangur Kohto ette, ja kaebas et Joe walla rahwas Jürri Pendri, Joseph Ollew, Simon Jäger, ellajad ülle pea  15 wanna ellajad ja 2 wassikat Lunia Metsas käinud karjale ja nimmetas tunnismehheks ärra Veregundi külla mees Ussin Wedruwitsch.\n\nKohhus moistis ärra:\n\nEt Joseph Ollew maksab 11 suure ellaja est, ja ühhe wassika ees 1 Rb 15 kop ja kinni wõtmisse rahha 1 rubla - ülle pea 2 Rb 15 kop.Simon Jäger maksab 2 ellaja est, 20 kop kinni wõtmisse rahha 1 rubla, ja metsawahhe teotamisse est 1 rubla, ülle pea 2 rublat 20 kopikut.\n\nJürri Pender maksab 2 ellaja est - 15 kopikat, ja kinni wõtmisserahha 1 rubla - ülle pea - 1 rubla 15 kopikat.\n\nWidrik Eres xxx\n\nHans Pender xxx\n\nElias Tamm xxx\n\nKarel Mäggi xxx\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [10, 21], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [32, 44], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [70, 79], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [87, 99], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [101, 113], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [115, 126], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [177, 189], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [236, 251], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [257, 274], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [302, 314], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [430, 441], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [569, 581], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [681, 692], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [698, 709], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [715, 725], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [731, 742], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}