{"text": "\nKui Ado Sokk on hennele ütte Maija tarwis palke ostnud-ning tahtnud ütte teist ello Maija tehha. Et se es sa temmale mitte lubbadut. Sies jäi Ado Sokk sega rahhul-ning tahhab ütte aita tehha-mis temmale es sa keeltud.\n\nSe Punnago Ado Jaan Haran and koggokonna kohtu een teeda, et temma ei jõwwa ennamb sedda Punnago Ado maija =maad piddata ehk se eest orjata. Sies saije se Maijamaa Peter Punnakole orjuse päle antud.\n\nKährin sel 25 April 1851\n\nxxx Jaan Seba koggokonna kohto pea\n\nxxx Peter Nikopensius -----------kohtomees\n\nxxx Johan Nemwalz ----------kohtomees\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [5, 13], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [143, 151], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [223, 230], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [231, 234], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [235, 245], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [309, 316], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [317, 320], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [361, 365], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [384, 399], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [420, 426], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [450, 459], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [486, 503], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [530, 543], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}