{"text": "Kaebas se Aido Moisa Peremees et se Paisto Peeremees tema on Wargasse tehtut ütte pole Wakka Rükki perrast, mes temmal on Maggase aidan pandin ollnud. Jaan Kuise Aido Perremees on temma kaest küssinud üks Wolg 90 lg sis on se Paisto Peremees Kuppo Ritz temmal seimane Wargassele.\nSai moistetud\net  temma se Kuppo Ritz peab se 90 lg. Aido Moisa Peremehhele erramaksma, ja sella seimamisse eet sai ta 15 ohri Keppi\nSai Kohto polest Sel Perremees Kompus Jaan kiutud, et temma Sullased, Jaak ja Andres peawad Merdi peawast sanist ni kua ku Jurrij peawane 24 Töppra peawa. egga üks teggema, ja se Peremees Kompus Jaan peab ütte aasta sen 82 Töppra peawa, ja 4 Jalkpeawa tehha\n\"\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [10, 20], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [36, 42], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [43, 52], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [151, 161], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [162, 166], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [226, 232], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [242, 247], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [248, 252], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [307, 312], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [313, 317], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [333, 343], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [344, 355], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [451, 455], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [483, 487], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [491, 497], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [505, 510], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [536, 542], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [608, 612], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}