{"text": "\nTeiseks kaebab Pet Melk et Eiama Külla perremehhe Jaan Hermansoni 15nd weist on temma Eina loo peal tallanud, ja Peet Melk ei olle neid mitte kinni aianud. Tallitaja ja Külla Kohtumees on pealt watanud. Alliku Koggokonna Kohtu poolt sai tunnistud et se tõssi on.\n\nTuli ette Jaan Hermanson ja ütleb need ei olnud mitte minno weisid ja mis nemmad tunnistawad  se on keik walle tunnistus.\n\nKohhus mõistis et Jaan Hermanson maksab Seatuse järrel igga weise pealt 20 kop.\n\nJaan ütleb sedda kohhut ma ei tunne ja mitte üks koppik ma ei maksa.\n\nJääb surema kohtu holeks.\n\nPea kohtumes Jürri Walkenklau XXX\n\nJürri Silwester XXX\n\nJürri Usler XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [16, 24], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [28, 39], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [51, 66], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [114, 123], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [170, 175], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [204, 227], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [275, 289], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [406, 420], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [469, 473], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [579, 595], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [601, 616], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [622, 633], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}