{"text": "\nKohtu ette astus Borby küla Simas Schippers perremees Lars Gäddmann,ja kaewas et tema oli Soomemaal Brual Lagerborgiga kaupa teinud kirjalikult,et temale 450 tüntert Odre laewaga wija,ja oli senna kirjutanud,et Harra Lagerborg pidi 450 tündre Odrade raha wene rahaks wahetama,sellepärast,et Kurs sell korral 2 Marka ja 10 penni oli,ja selle kirja peale wastust oodanud,mis temale aga mitte põle tulnud.Sellepeale oli ta Laewaga Saaremale läinud,ja 180 tüntert Odre ostnud,kus juures 1  1/2 Nädalid aega ära wiitnud,sealt Wormsö tagasi tulles olla ta Wormsö Postimehe käest küsinud ka Soomemaalt temale olla kirja olla tulnud,mis peale Postimees oli wastanud,et seda ei pidanud teadma,sealt oli siis Lars Gäddmann Forby külase Laewa Skypar Hans Alströmi jure läinud,ja kust edasi Soomemaale,aga kui tema Härra Lagerborgi juurde jõudnud,siis ütelnud se,et tema seda hinda ei wõi maksta,kudas essimine kaub oli tehtud,ja sellepärast et Lars Gäddmann temo teino tema kirja peale polnud wastust saatnud.Aga kui ta teada andis,et kirja põle saanud,siis oli Härra Lagerborg temalt küsinud,ka ta Johan Walin pidi tundma,ja keda Lars Gäddmann oli üttelnud tundma.Ja Härra Lagerborg wastanud selle peale,siis kui mina sino käest kirja ootasin,sain Johan Walini käest kirja,kellega ta kussis,kas mina Odre tahan osta,ja mis hinda wõin maksta,siis wõib tema ruttulise ajaga head Odrad tuua,aga nüüd kui Soomemaalt tagasi tulin,siis sain mina selle ootatud kirja kätte,sest kolm päewa enne seda kui kodu jõutsin,oli Wallin oma Õega selle kirja minu Naise kätte saatnud,aga kirja peal Poststemblest sain mina aru,et Kiri kolm Nädalid oli kinni peetud Wormsös,aga nenda nagu Wormsö Postimees walla rahwale tulnud kirjad ikka Alexander Remmelmanni kätte annud,ja tema jälle rahwa kätte on saatnud,siis sai tema käest küsitud kas ta pidi teadma,kuda see Kiri Walini kätte on saanud,tema aga ütles et ta seda mitte ei pidanud teadma,ja sell korral kui Walin oli oma Õega selle kirja minule saatnud,siis olla ta Remmelmanni Kambres kord käinud,ja sealt wälja tulles olla ta kirja oma Õe kätte annud,kes seda minu Naise kätte oli toonud.Ka näitas Lars Gäddmann seda kirja walla Kohtule,ja tahtis et Walla Kohus seda pidi lahti tegema,aga nenda nagu walla Kohus sest aru sai,et see kiri enne juba lahti oli olnud,sellepärast ei wõinud seda mitte lahti teha,ja arwas et see asi üle walla Kohtu õiguse käib.Ja teiseks kaewas Lars Gäddmann edasi,et tema kirja kinni pidamise läbi iga Rubla pealt 13 penni Soome raha kautanud ja keikse summa oli ülepea mis Odrade eest saime 1215 Rubla,se oli ainult 180 tundre Odrade pealt.Aga kui mina oleks oma selle kinnipeetud kirja kohe kätte saanud,siis oleks 450 tüntert Odre wõinud müja Härra Lagerborgile,ja nüüd on see Summa ka meie kohjuks jäenud,sest Härra Lagerburg ei osta nüüd mitte selle hinnaga kudas issimine kaup oli,aga mina küssisin selle kirjas,kelle peale mino wastus kinni sai peetud 55 kop.wena Raha 20 naela Odrade eest,aga kudas wastus Härra Lagerborgi poolt on,seda mina mitte ei tea,sellepärast et mina seda kirja weel mitte lahti ei ole teinud,ka küssisin mina Soomemaal,kas Walinile tema kirja peale on wastust kirjutud,mis aga mitte ei olnd saadetud,ja teiseks ei olnud ka Remmelman kodu olnud,kui Wallin oma Õega selle kirja mino Naise kätte saatnud.\n\nWalla Kohus ei wõinud seda asja mitte ette wõtta,waid andis temale tema oma räägimise peale Protokoll kellega tema wõib seda kaeptust ülemate Kohtuse sisse anda.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [18, 28], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [29, 44], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [55, 68], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [91, 100], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [101, 119], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [212, 227], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [292, 296], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [421, 438], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [522, 528], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [551, 567], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [585, 595], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [700, 713], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [714, 726], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [727, 739], "annotations": [{"nertag": "MISC"}]}, {"base_span": [740, 753], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [780, 790], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [810, 820], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [934, 947], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1058, 1067], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1089, 1100], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1121, 1134], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1239, 1251], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1392, 1402], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1661, 1677], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1711, 1732], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1935, 1940], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1994, 2013], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2128, 2141], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2403, 2416], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2711, 2723], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2779, 2788], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2979, 2989], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3101, 3110], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3115, 3123], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}