{"text": "1909a. Detsembri kuu 3 päewal on WanaPrangli walla liikmete Jaan Jaagu p. Nuggin ja Jüri Juhani p. Ralja wahel alljärgnew lepping tehtud ja paluwad seda seaduslikuks tunnistada ja kinnitada:\n§1. Jaan Jaagu p. Nuggin on andnud Jüri Raljale pruukimiseks järgmised loomad ja asjad, mida wiimane tänuga on wastu wõtnud ja Jüri Ralja kohustab hennast neid loome ja asju kohe esimesel nõudmisel Jaan Nuggin'ale tagasi andma. Asjade nimetus:\n1. Üks kirju lehm umbes 10 korda lüpsma saanud\t\t\thind 40 rub.\t\t2. Üks punane õhwakene\t\t\thind 25 \t\t3. Neli (4) lammast\t\t\t15 \"\t\t4. Kaks (2) siga\t\t\t20 \"\t\t5. Kakskümmend (20) wakka odre (keswi)\t\t\t40 \"\t\t6. Kakskümmend (20) wakka kaeru \t\t\t\t\t\t30 \"\n\t\t\t\t\t7. Kakskümmend (20) wakka kartoflid\t\t\t14 \"\t\t8. Kaks kappi (söögi ja riite kappid)\t\t\t25 \"\t\t9. Üks Detsimaal kaal\t\t\t25 \"\t\t10. Üks raudtelgedega pruun weo wanker \t\t\t15 \"\t\t11. Üks raud ader (ühe hobuse jaos)\t\t\t10 \"\t\t12. Üks rautatud regi\t\t\t10 \"\t\tSumma\t\t\t269 rub. \t\t§2. Leppingu tegijad pooled annawad weel ülesse, et see kraam jääb nii kauaks Jüri Ralja kätte, kuini wiimane on ära maksnud täielikult oma laenu Tartu laenu ja hoiu Ühisusele, mille juures on käsinik Jaan Nuggin. Ükski ei tohi seda ülewel nimetatud kraami Jüri Ralja wõla perast aresti alla panda ei ka ära müia.\nJaan Jaku poik Nugin [allkiri]\nJüri Johani p. Ralja [allkiri]\nEt see lepping on tehtu Prangli wallakohtule tuttawate isikute talupoegade Jaan Jaagu p. Nuggin ja Jüri Juhani p. Ralja wahel, nendele ette loetud ja nendes oma käega allakirjutatud, mille juures nemad kohustasiwad seda täitma; nendel on õigus aktisid teha, see kõik saab tunnistatud Prangli wallakohtu poolt. \nWanaPranglis, 3Dets. 1909a.\nPo reestru Nr 11.\nKohtu eesistuja: K. Pala [allkiri]\nKohtu liikmed: ITroon [allkiri] DHargi [allkiri]\nKirjutaja JWeske [allkiri]\n\"\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [33, 50], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [60, 70], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [74, 80], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [84, 104], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [195, 205], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [209, 215], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [226, 238], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [318, 328], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [389, 404], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1020, 1030], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1088, 1093], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1143, 1154], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1199, 1209], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1256, 1265], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1271, 1276], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1287, 1298], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1302, 1307], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1393, 1403], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1407, 1413], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1417, 1431], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1602, 1620], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1629, 1641], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1692, 1699], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1725, 1731], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1742, 1748], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1769, 1775], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}