{"text": "\nRanna Mõisas sel 6mal Martsil 1864\n\nOllid koos Pea kohtomees Josep Leppasep\n\nAbbi Jakub Johansohn\n\nAbbi Jaan Pajo\n\nSai sel tännasel päwal metsa kohhut petud ja süidlassed ette kutsutud\n\nJanusse Johan 2 koormad tonud puid koddo ilma lubbata ja kahheksa lauda lohkunud mõisa pude hulgast maksab 3 Rubl hobbet.\n\nPedo Jakubi Jaan winud puid koddo ütleb ei ollewa kaks koormad olnud agga nattuko ikko olnud maksab 1 Rubl.\n\nMässo Kaarli Märt raiunud üks kunne pu katki Maksab 25 Kop\n\nMaddisse Maddis raiunud ühhe palgi otsast tükki mahha ütleb tahtnud palgi pakko sest sada agga et ilma metsa wahhi teadmatta sedda teinud maksab 1 Rub 50 Kop\n\nToma Jaan sest temma sullased Tomas ja Jaan raiunud kõrged kannud kui metsa waht karwast tahtnud wõtta ei olle ka annud maksab 60 Kop\n\nMärt Mosuk ja Weike Ado raiunud kummaski üks loga pu. kummaski maksawad 50 Kop.\n\nPea kohtomees Josep Leppasep XXX\n\nAbbi Jakub Johansohn XXX\n\nAbbi Jaan Pajo XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 13], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [62, 76], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [83, 98], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [105, 114], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [187, 194], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [195, 200], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [310, 314], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [315, 321], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [322, 326], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [419, 424], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [425, 431], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [432, 436], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [479, 487], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [488, 494], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [638, 647], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [668, 673], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [677, 681], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [773, 783], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [787, 792], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [793, 796], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [868, 882], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [893, 908], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [919, 928], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}