{"text": "Aron Maddi kes Peatskiwwi möldri lesse jures sullaseks, kaebab selle sammo weski mehhe Petersoni ülle et tedda jämmeda keppiga peksnud aino ilma asjata; kui agga Peterson üttleb, mis ka Juhhan Holgmann ja Abram Messipuu, kes tapplemisse jures olnud, tunnistawad, et Aron Petersoni süddant wastoräkimissega ja söimamissega täitnud, siis leppitas Kohhus neid issekeskes ärra, ilma et ühte ehk teist trahwis, nomis agga kowwaste et möllemid, Petersoni et omma käega sullasid mitte ei löö, Aroni agga et perrenaesest weski sullaste ülle seätud weski mehhe wasto ei panne; weel wahhem tedda aga söimab._\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [0, 10], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [15, 25], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [87, 96], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [162, 170], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [186, 201], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [205, 219], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [266, 280], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [439, 448], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [486, 491], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}