{"text": "\nEtte tulli Wahhetükki rentnik Juhhan Otsman, ja kaebab et süggise kui temma reht peksis tulnud Hinrek Risikambi temma maiasse ja öölnud temma perrenaesele (sest Juhhan olli isse kotto ärra olnud) et tulge ja wige enneste ohrad ärra mis Ado Risikambi on teie reiest toone, ja Wahhetüki perrenaene on läind senna Hinreko maiasse neid ohre watama (mis Ado selle aiaga senna on toond kui Hinrek koto ärra olli sest Ado ellas ka seal Hinreko maias) ja wahhetükki perrenaene leind need ohrad sealt Hinreko reiealt arwata 3 tündred puhtaid ohre ja 2 wakka agganattega seggaminne, ja siis on sealt ärra tulnud kohtomehhe jurre ja on kohtomehhega neid ohre läind watama, agga Ado Risikambi on juhtund ka seal kohto mehhe jures ollema, ja on siis ühhes akkand minnema, kohtomees Jaan Kossas ja se Juhhan Otsman, ja ja Juhhani naene ja se warras Ado Risikambi, agga Ado on neist kohhe möda läind hobbosega ja on söitnud enne senna kus need ohrad ollid kohtomees on kül keland agga Ado ei kuland, ja on need hagganassed ohrad ärra matnud pöhho sisse ja need puhtad ohrad ollid wäilas ja kohtomees küssind kust sa need ohrad wötsid agga Ado öölnud et need on mo omma, ja Hinrek Risikambi ei woind ka ennem tunnistada et need wahhetüki reiest ollid todud sest Ado on selle aiaga kui Hinrek kotto ärra olli omma ohrad ärra peksnud, agganeed hagganassed ohrad mis Ado ärra mattis, Leind kohtomees pöhho seest üllesse, ja Ado ütleb et temma need Habbajalt omma naese issa käest toond ja Juhhan Otsman läind Habbajale ja toond sealt neid ohre (agga need ollid opis teist wisi ohrad ja Juhan Otsmani ohrad ja need agganassed ohrad ollid just ühte modi.\n\nKohos moistis et need hagganassed ohrad jäwad Wahhetüki rentnikule, ja Ado maksab 2 rubla trahwi walla laeka sepärrast et temma need ohrad ärra mattis kui teised senna läksid.\n\nKohto wannem Mihkel Kaumann + + +\n\nKäemees Pridik Woldrat + + +\n\nja Jürri Warmann + + +\n\nKirjutaia M. Lewet\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [12, 22], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [31, 44], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [96, 112], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [162, 168], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [237, 250], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [276, 285], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [312, 319], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [350, 353], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [385, 391], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [412, 415], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [430, 437], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [448, 458], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [493, 500], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [668, 681], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [770, 781], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [788, 801], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [809, 816], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [836, 849], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [856, 859], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [971, 974], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1125, 1128], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1159, 1175], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1247, 1250], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1270, 1276], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1349, 1352], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1406, 1409], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1430, 1439], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1471, 1484], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1491, 1500], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1568, 1581], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1682, 1691], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1707, 1710], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1826, 1840], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1856, 1870], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1881, 1894], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}