{"text": "\nJaan Käpp andis üles, et tema olla Alt Mardi peremehe Hindrek Aawri käest ühe aida 30 rubla eest ostnud, mis Aawer isi peale mõisa põhja raamatu (järel) Arlt Mardi koha peale on ehitand.\n\nHindrek Aawer Aldmardi peremees, kes sealt ära läks, ütles: seda olen mina mõisa ära käest järel kuulanud, et see ait mitte mõisa pohja ramatus ülewal ei seisa, mis mina isi olen ehitanud ja nüid olen seda aita 30 rubla eest Jaan Käppule müinud.\n\nKohtu wanem: Jaan Wiiron XXX\n\n1, kohtu kõrwamees: Toomas Rassohw XXX\n\n2, kohtu kõrwamees: Mart Pauls XXX\n\nKirjutaja Kaarel Kaasik\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 10], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [36, 39], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [40, 45], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [55, 68], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [154, 158], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [159, 169], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [189, 211], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [414, 426], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [449, 460], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [486, 500], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [526, 536], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}