{"text": "IV Kaebas Aabram BlumfeldtJuhan Keeroja peale Tapalt, kes JootmalKensa pere eluhoonet 1888 a. ehitas ja kelle juures tema on tööl olnud 23 2/3 pääwa ja pääwa palk olnud 60 kopikat mis 14 Rubla ja 20 kopikat wälja teeb, sellest on kätte saand 4 Rubla ja saada jäänd 10 Rubla 20 kopikat mida Juhan mitte wälja ei makswat temale.\n\nJuhan Keeroja tuli ette ja ütles et Aabramil on 10 Rubla 20 kopikat saada temalt, aga Tallitaja Hans Pukspuu käes olewat see raha kinni, sest et Aabramil teistele wõlgasid tasuda olla, nõudku seda raha Tallitaja käest.\n\nTallitaja Hans Pukspuu tuli ette ja andis kohtule üles, et tema käes on Aabram Blumfeldti töö raha 10 Rubla 20 kopikat sest et Aabramil järgmised walla maksud ja ka muud wõlad tasuda on, mida teda on tellitud kinni pidada sest rahast, sellepärast et Aabram iialgi oma maksusid milgil muul kombel ei taha äraseletada, nimelt:\n1886 aasta walla maksu tasuda\t\t\tRbl\t\t\t95 kop\t\t1887 aasta walla maksu \"\t\t\t\t\t\t95\t\t1888 aasta walla maksu \"\t\t\t\t\t\t98\t\tKuru koguk. kohtus mõistetud trahwiraha\t\t\t1\t\t\t\t\tHans Peips'ile kihelk. kohtus 1885 a. mõistetud pääwa ette\t\t\t1\t\t\t\t\tAabram wõtnud Hansu käest rangi puud wõlga\t\t\t\t\t\t40\t\tJuhan KatschilAabrami käest saada\t\t\t1\t\t\t\t\tSeega on Aabramil wõlga tasuda:\t\t\t6 Rbl\t\t\t28 kop\t\t\nKohus mõistis: Aabram Blumfeldti wõlad ja maksud peawad tema rahast 10 Rubla 20 kopikat saama äratasutud ja Aabramile saab tagasi antud ülejäänd raha 3 Rublla 92 kopikat, sest muul kombel ei saa need tasutud.\n\nKohtuwanem: Kustas Böttcher xxx\nKõrwamehed: Joosep Seppmann xxx Hans Peips xxx\nKirjutaja: allkiri\n\nWõlad on tasutud ja 3 rbl 92 kop Aabramile tagasi antud. Protukoll wälja antud 15 Aprillil s.a. kihelk. kohtule.\n\"\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [10, 26], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [26, 39], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [46, 52], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [58, 70], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [290, 295], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [328, 341], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [424, 436], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [558, 570], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [620, 637], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [987, 998], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1035, 1049], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1116, 1121], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1262, 1279], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1469, 1484], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1501, 1516], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1521, 1531], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}