{"text": "Ette olli tulnud kaebaja Wanna Wändrast\nHans oünapu ja temma wastane Torrist\nMihkel Enn\nHans kaebas et Mihkle on temma kue pealt\närra tömmandd kui ta on maggand ja on ärra\nwinud, Hans on kue metsast ülles leidnud\nolnud kirwega katki raiutud nenda et ennam\nei kölwa , Mihkel ütleb et ta ei olle mitte ta kube katki raiund.\nWändramees Karl Nuut tunnistas et Mihkle\nõdde Kadri kes Hansoga on ühes magand\net ma ei tohi mitte räkita siis Mihkel lööb\nmu mahha\nHans küssind Mihkle käest kube ja mihkel\non Simo assemel  räkind ahju pealt, egga\nmihkel kube jõkke põlle wissand kui ta agga\nmetsa wiis ja katki lõikas,\nKadri ütleb et naad on maggand ja kuub\non ärra tõmmatud, ta tõusnud ülles ja näinud\nemalt ja üttelnd se on wist siim.\nSai mõistetud\nEt Mihkel maksab 3 Rubla kue eest\nja üks Rubla Strahwi waeste laekasse\net ta teise nimmel on ahjo pealt räkind ni\nsammu kui se ka tehtud olli\nJa WändrameesHans maksab 1 Rubla Strahwi et ta seal majas on maggand ilma\nperreme teadmatta\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [25, 39], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [40, 44], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [69, 76], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [77, 87], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [88, 92], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [103, 109], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [179, 183], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [267, 273], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [333, 342], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [368, 373], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [378, 385], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [433, 439], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [454, 458], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [467, 473], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [498, 502], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [608, 613], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [743, 749], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [895, 899], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}