{"text": "\nKeiserlikko 3ma Kihhelkonna Kohtu Kässo Kirja peale sest 30mast Meio Kuust se aastal No293 pead se Koggokonna Kohhus selle Tomas Kiks pöllend maiast leitud Rahha 90 Rub 20 Kop.mis weel terwe olli,ning 36 lodi kokko sulland höbbe rahha,ning 3 Rub waske Rahha Keiserlikko Kihhelkonna Kohtu sisse maksma,se siin üllemal nimmetud leitud Rahha sai Keiserlikko Sülla Kohtu Kässo peale nende Tomas Kiks wenna Jaen ning ta Sössar Ann Kiks Kätte antud,mis nemmad jälle isse omma all Tomas Kiks naise Anno Suggulaste wahhel poleks ärra jägganud on,missega nemmad isse omma al on rahhul olnud et teisi lissemid suggulassi neil ei olle,selle pärrast ei wöi se nimmetud Koggokonna Kohhus Keiserlikko Kihhelkonna Kohtu Kässo täita et se rahha Koggokonna Kohtu hoida mitte ennam ei olle\n\nPea Kohtu Mees Laes Moondo +++,Kohtu Mees Roman Pehgme\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [35, 46], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [70, 75], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [124, 134], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [259, 288], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [344, 367], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [386, 396], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [403, 407], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [423, 431], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [475, 485], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [492, 507], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [789, 800], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}