{"text": "Tullid Koggokonna Kohhus Kaarli Karitse Tina Wirwese Mina Raet Kaiptusse peale Kokko et Koolmeistri 2 härga ja 1 lehm on nende odrad ärra sönud Selle pöllu pealt mis nemmad Lümmada Kergo Koolmeistri Mesodi Kultsari Käeste Rentinud.Sedda tunnistab Liso Karits Kes need ellajad on wasto oidand pöllo peale teist korda minnemast,nüüd Sai se kahjo järge wadetud Kui Suur se on ning Sai nende Reintnikkude Käest Küssitud Kui paljo nemmad sedda Kahjo tassomist Küssiwad nemmad Küssiwad Mina Raet 1 wak 1 kül ning Tina Wirwes sel 4 külm,ning et se kahjo sedda wäärt on,ei wöi sest mette mahha arwata waid se tulleb nendele tassoda Kelle läbbi se Kahjo on sündinud.Agga et Nüüd Koolmeistri Mark Rinuse ellajad on se Kahjo teinud,tulleks temmal se kahjo tassoda.Agga temma ütleb et temma ellajad mette temma holetusse läbbi ei olle Kahjo teinud,waid pöllu wärrawa on lahti jätud,Kust ellajad on sisse läinud,ning et Körtsi Mees Jaen Hanni Kes Sest wärrawast igga öhtu ja Homiku läbbi Käib omma ellajattega,ning temma Karjane temma naise sössar Ann üks 10mne aastanne tütruklaps Kes omma nödra rammuga wöib olla wärrawa sandisti Kinni pannud,ning Sedda tunnistab ka Koolmestri emmand,et temma on pärrast selle kahjo teggemisse leidand,et jälle Körtsi naise sössara polest on wärrawa lahti jätud,ning temma on Kässo satand et peab Kindi pannema.\nNüüd Kohhus Möistis Selle peale Jaen Hannile 1 wak odre maksta Selle pärrast,et temma Sest warrawast igga ohtu ja Homiko läbbi käib,ning et on Koolmeisti emmanda polest leitud Temma naise sössara wärrawa lahti jatnud ja Peeter Sellile 1 külmutu Selle pärrast et temma on Ka omma hobbusega Sest wärrawast läbbi käinud ning Koolmeistrile 3 Külmutu maksta Selle pärrast et temma ellajad on se Kahjo teinud,ning temma on ka omma lomadega sest wärrawast läbbi kainud.Se õppetaja pöllu peal lomad söötmas.\nPea Kohtu Mees Jaen Kiks +++,Kohtu Mees Roman Pehgme +++,Kohtu Mees Gorg Lahd +++\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [25, 39], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [40, 52], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [53, 62], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [173, 214], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [247, 258], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [388, 400], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [480, 489], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [507, 518], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [682, 693], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [919, 929], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1035, 1038], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1367, 1379], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1555, 1569], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1850, 1859], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1875, 1887], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1903, 1912], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}