{"text": "Trofim Tschernow nõuab Lasar Pawlow Kusotschkow kaest wõlla tähhega 20. rubla rahha\nLasar Pawlow Kusotschkow kostab, et temmal olnud se wõlg maksnud selle peale Mihaila Rischkile Trofim Tschernowa rechnungi 7. rubla ja olla 13. rubla maksa.\nMihaila Rischki ütleb, et temma olla se wõlg kätte saanud agga Trofim Tschernow ütleb, et temma polle Mihaila Rischkile mitte suggugi wõlgu olnud, ja polle ka käsnud suggugi maksa\nKusta Tõrrukenne ütleb, et temma kuuldes olla Trofim Tschernow käsnud Mihaila Rischki 7. rubla 80. kp Lasar Pawlowi kaest ärrawõtta\nLeppisid nenda:\nLasar Pawlow Kusotschkow maksab se järrelejanud wõlg tullewaks neljapaewaks Trofim Tschernowile 12 rubla 20. kopp. ärra\nA. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesxxx Josep Maddi, \n\"\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [0, 16], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [23, 28], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [29, 47], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [84, 89], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [90, 108], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [161, 178], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [179, 196], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [241, 256], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [304, 320], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [343, 360], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [421, 437], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [467, 483], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [491, 506], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [523, 536], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [569, 593], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [645, 664], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [689, 697], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [716, 726], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [741, 752], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}