{"text": "MötsKontsi Jaan Lük wõlla nõudja, kes ülles andnu mes neil Jaan Lük käest sada\nAhjalt\t\t\tTaniel Tik om saada\t\t\t3 Rubl\t\tKidijerwe\t\t\tJohann Peterson on sada\t\t\t3 Rubl 15 Kop\t\tKidijerwe\t\t\tPeep Lük on saada\t\t\t35 Rubl\t\tKidijerwe\t\t\tJürri Wisk on sada\t\t\t80 kop\t\tKidijerwe\t\t\tJürri Laurson on sada\t\t\t9 Rubl\t\tKidijerwe\t\t\tRein Rihma on sada\t\t\t1 Rubl 30 kop\t\tKidijerwe\t\t\tJaan Lück on sada\t\t\t15 Rubl\t\tKidijerwe\t\t\tJaan Petso on sada\t\t\t60 kop.\t\ttassa arwatu, MõtsKontsi maja rent\t\t\t33 Rubl\t\t\t\t\tPeep Rihm on sada\t\t\t6 Rubl\t\ttassa arwatu, Rohhu ja matmisse rahha\t\t\t6 Rubl 50 kop\t\t\t\t\tMihgel Lal on sada\t\t\t10 Rubl\t\t\t\t\tJakop Haran on sada\t\t\t1 Rubl 50 kop\t\t\t\t\tHands Konts on sada\t\t\t1 Rubl\t\ttassa arwatu Jaan Lük pä rahha\t\t\t2 Rubl 48 1/2 kop.\t\t\n\nAllumatse Protokolli jaos tullep weel mannu\nKiik rassa arwa\t\t\tKerriko Kiwwe eest\t\t\t1 Rubl\t\tTee teggemisse eest\t\t\t50 kop\t\tKerko ehhitusse rahha\t\t\t50 kop\t\tProklami rahha\t\t\t55 kop\t\t\nSel 27mal Webruaril\nÄrra kolu Jaan Lük Oksjoni asja 1870\t\tOstjide nimme\t\t\tasja\t\t\tAsjade nimme\t\t\thõbbe Rubl\t\t\tKop\t\tLinnomäe Jaan\t\t\t3\t\t\tKotti\t\t\t\t\t\t2\t\t3\t\t\tannumat\t\t\t\t\t\t20\t\tWisse Jürri\t\t\t1\t\t\ttoobri\t\t\t\t\t\t25\t\tMamõõtja Tarrask\t\t\t1\t\t\ttaos lawwa\t\t\t\t\t\t37\t\tWisse Jürri\t\t\t1\t\t\t Tördu\t\t\t\t\t\t50\t\tPiri Jaak\t\t\t1\t\t\tKresla\t\t\t\t\t\t18\t\tKontsi Peter\t\t\t1\t\t\trattaste korw\t\t\t1\t\t\t11\t\tKontsi Peter\t\t\t2\t\t\tzirpi\t\t\t\t\t\t10\t\tLinnomäe Jaan\t\t\t1\t\t\tadder 1 wikkat\t\t\t1\t\t\t12\t\tDawid Lipping\t\t\t1\t\t\tpadda\t\t\t1\t\t\t30\t\tJaan Wisk\t\t\t1\t\t\tööwli penk\t\t\t\t\t\t12\t\tMärt Wisk\t\t\t\t\t\tLinna\t\t\t3\t\t\t5\t\tMamõõtja Tarrask\t\t\t1\t\t\tKast\t\t\t\t\t\t80\t\tHurda Ado\t\t\t1\t\t\t laud\t\t\t\t\t\t61\t\tMütta Johann\t\t\t1\t\t\tlook\t\t\t\t\t\t90\t\tKoolmeister\t\t\t1\t\t\tRatta\t\t\t5\t\t\t50\t\tSilgu Jaan\t\t\t1\t\t\thobbene\t\t\t30\t\t\t45\t\tMaddis Laats\t\t\t1\t\t\ttaose\t\t\t\t\t\t50\t\tPeep Rihm\t\t\t1\t\t\tlammas\t\t\t6\t\t\t5\t\tTilba Hindrik\t\t\t1\t\t\tlehm\t\t\t25\t\t\t20\t\tHans Kallas\t\t\t1\t\t\tlehm\t\t\t21\t\t\t\t\tSumma\t\t\t99\t\t\t35\t\t\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [4, 10], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [11, 19], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [59, 67], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [79, 85], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [88, 98], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [118, 127], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [130, 145], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [171, 180], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [183, 191], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [224, 234], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [253, 262], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [265, 278], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [297, 306], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [309, 319], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [345, 354], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [357, 366], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [386, 395], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [398, 408], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [442, 457], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [477, 486], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [563, 573], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [596, 607], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [636, 647], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [679, 687], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [721, 730], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [765, 775], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [783, 796], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [930, 946], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1219, 1224], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1262, 1267], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1510, 1516], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1607, 1619], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1709, 1720], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}