{"text": "\nSai Metsawahhi Jakob Kaipuse peäle Josep Sallu Kohtu ette Kutsutud omma Kahhe poisi ja Koeraka et temma Josep, ütlep metsawaht on kes metsas omma poisi ja Koeraka olnud, nüid agga astub Josep Sallu ette ja salkab sedda Koggoni ärra ja ei too\n\nomma Koera mis Kohtu polest Kolm  Kort kästud poleki nähha siis moistis Koggokonnakohhos sesugguse Wastu pannemise\n\neest 15 witsa löki trahwi, wastab Josep Sallu et koggokonna kohtul sedda Woimust ei olle et tedda trahwi mis peale kohtu\n\npolest 20. sai moistud ja sedda moistust täitma minnes ütlep Josep Hirmsa julkusega et  tänna ei sa se Kohhus 1. löök, temmale anda\n\nmis ka täitmata jäi ja pallub Koggokonna Kohhos sedda asja Keiserlikko Kihlkonna Kohtole teata anda ja abbi palluda,\n\n                                                                                  Pea Kohtumees Jaan Piri    +++\n\n                                                                                          Kohtumees Jaan Welt  +++\n\n                                                                                          Kohtumees  Jaan Etro +++\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [16, 29], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [36, 47], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [105, 110], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [187, 198], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [249, 254], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [394, 405], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [433, 440], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [543, 555], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [829, 838], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [947, 956], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1064, 1073], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}