{"text": "\n.Siis tulli Kokkoralt Müürseppa Enno ja kaebas,et temma lammas on koddost metsa jooksnud. Ja on Mõisa Mölder Ludwik Johansochn omma Tüdrukug Annega selle\n\nlamma kinni wõtnud ja omma koddo tonud.Ja selle lamba ärra tapnud. Siis leppisid nemmad 3 Rubla selle lamba eest ja nahk Taggasi selle mehele.Ja on se Tüdruk Anne selle lamba omma lubbaga ärra tapnud,siis peab se Ann selle raha maksma.\n\n                                        +++ Jaan Wabbadik\n\n                                        +++ Laar Olla\n\n                                        +++ Laar Kukk. \n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [13, 22], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [23, 37], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [110, 127], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [142, 148], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [314, 318], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [369, 372], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [437, 450], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [496, 505], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [551, 560], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}