{"text": "Kohus kutsus ette Majaka sanna Kristjan Potteri ja küsis Potteri kääst: mis asja pärast sina tulid minewal kohtu pääwal kohtu tuppa jämedaid sõnu rääkima,\" selle peale wastas Potter, et tema tulnud kuulama mikspärast tema poeg on trahwitud saanud.\nKohus pani Potterile ette: et üks inimene peab kohtu ees ennast ilma laitmata ülespidama ja kohut auustama.\nKristjan Potter palus kohtu poolest omale andeksandmist . \nSe kord kohus lubas temale andeks anda tema rumalad sõnad. [lõppetud]\n\nKohtu Wanem: J. Witismann [allkiri]\nAbimees J. Rodemann [allkiri]\n\" Mihkel Taneberg XXX\nKirjotaja Siimberg [allkiri]\n\"\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [18, 24], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [31, 47], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [57, 64], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [175, 181], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [259, 268], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [356, 371], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [502, 511], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [533, 541], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [554, 560], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [561, 569], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [570, 592], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}