{"text": "\nRapla kehelkonna naene Marri Wärawas sai kohtu ette kutsutud: Kohus küssis Marri Wärawa kääst järele: Kuda wiisi teie kaup on Leeno Härmaga olnud, selle heinama teoga? Marri Wärrawas ütles: Tema olla Leeno Härma eest rääkinud: Et tema pöle isse tahtnugi seda heinamad teha. Mõis on heinad 3 wõtnud, 2 ossa Mõisa ja ühe ossa Leeno Hermale anud.\n\nKohus mõistis. Marri Wärrawas peab Leeno Hermale 2 Rubla peab maksma: Selle pärast, et Leeno Herma on kahjo saanud. Ja Marri Wärrawas luba selle raha 31mesel Nääri Ku päwal Leeno Herma kätte anda.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 6], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [24, 37], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [76, 88], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [127, 140], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [169, 183], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [201, 206], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [275, 279], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [307, 312], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [325, 338], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [361, 375], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [381, 394], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [433, 444], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [465, 479], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [519, 530], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}