{"text": "Trigi moisas kohto maias 2mal Oktob 1869.\nKoos ollid pea kohtomees Jaak Eino abbimees Jaan Kauson abbimees Jaan Aunapu kirjutaia Mik Lewet kirjutas Protokoli.\n\nTulli ette Hans Kenno ja kaewab et Jürri Otsmani sead on temma kartuhwlid ärra söönd. Tallitaia on sedda pahha watamas käind ja on arwand et Jürri Otsman peab maksma Hans Kennole üks tünder kartuhwlid ja Kohhos moistis et ta peab kohhe sedda Hans Kenno kätte maksma.\n\nPea kohtomees Jaak Eino + + +\nAbbimees Jaan Kauson + + +\nAbbimees Jaan Aunapu + + +\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [67, 76], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [86, 97], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [107, 118], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [129, 138], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [148, 157], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [171, 181], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [195, 208], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [301, 313], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [326, 338], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [364, 370], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [402, 412], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [442, 451], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [458, 466], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [467, 478], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [485, 493], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [494, 505], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}