{"text": "\nArmi.\n\nKui kohus koos olli, tulli Harmi walla Talitaja Tönnu Elderman, ütles walla wolinikude lubbaga, wöib selle Armi walla ligele Hans Arbortamile üks kirri anda, et temma Negrudi Lisgu wötmesest lahti on, kui sedda peaks weel tarwis ollema, et Temma enne Jubba on Liguwötjade Herrade polest lahti möistetud, selle pärrast et temma omma leske Emma ja 13 Aastast wenda on aidand toitta ja köig Emma wannad Maggasi wöllad on ärra maksnud, et need ei olle tulnud walla peale makssa, ja lubbas Hans Arbortam nönna kaua kui Emma ellab, tedda aidata, nöna et wallal temma Emma pärrast ühtigi kullu ei pea ollema, ja selle kauba üle palus temma ommale üht kirja, mis temmale ka sai antud.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [35, 40], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [56, 70], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [133, 149], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [175, 188], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [248, 253], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [259, 264], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [268, 287], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [346, 350], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [396, 400], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [493, 506], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [522, 526], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [569, 573], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}