{"text": "\nWilhelmine Abendroth metsa töömehhe naene kaebab:Teine töömees Gottlieb Luht on temma peale tulnud keppiga kui ta omma lapse eest kostma läinud kedda Luht siggade pärrast olli peksnud.Luht on tedda russikaga lönud ja wasto maad wisanud ja temma olla üks immetaja naesterahwas.Teine töömees Friedrich Wojätska on sedda pealt näinud.Friedrich Wojätska tunnistab:tülli hakkatust põlle temma näinud,agga sedda on näinud et Luht käega naest lönud ja ühhe korra ka wasto maad lükkanud,temma on neid ärra lahhutanud.Gottlieb Luht tunnistab:Abendrothi naene on temmaga siggade pärrast tulnud riidlema ja tedda sõimand,temma on tedda ennesest ärra lükkand,siis ta on mahha kukkunud ja et naene tedda alt kehhast tahtnud kinni wõtta on ta tedda lönud,keppi on temma enne käest ärra wissanud.Et kül naene ehk üllelia suud prukinud,agga siiski on ta omma lapse eest kostma läinud;teine olleks wihhaga liiga teinud;agga et Luht üht immetajat naeste rahwast lönud ja wastu maad tõukanud,mõistis kohus:Luht maksab selle naesele 5 rubla nende hopide eest. \n\nKohtu wannem:Juhan Suursild Kohtu käemehhed Juhan Kant Hans Härg Kirjotaja H.Siimson\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 21], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [64, 77], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [291, 309], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [332, 350], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [420, 424], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [510, 523], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [534, 544], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [911, 915], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [988, 992], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1056, 1076], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1087, 1097], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}