{"text": "\nKohtu korra pärast olid Rawila ja Palwere walla kohtuse walla hones kokutulnud\n\nKohtu wanem Jaak Urgas Kohtu käemehed Madis Weermann Hans Härg Kirjutaja J.Oleskin\n\nRawila mõisa karjane Inrek Urwa kaebab et tema on weiste laudas ölnud kui kaua mina seda kannatan et minu heinu sab wõetud sele peale on luband kubja naine tema jure ja küsis kes on sis sinu heinte waras kas mina wõi muu teine mispeale karjane on ölnud ega mina seda ei ütle et teie olete wõtnud,sele peale läks kubja naine oma mehe jure kaebama ja kubjas Jüri Jamo tuli minu jure ja kohe lõi mind,ja tõmmas mind maha ja tahtis wel teist korda lüia aga naine kelas mis peale walitseja tüdruk Katta Umus ütles juba lõi.\n\nWalitseja tüdruk Katta Umus tunnistab et tema on näinud et kubjas on lönud karjast.Rawila mõisa kubjas Jüri Jamo tunnistab et tema põle karjast lönud,wait küsis karjatse käest kutas tema tohtis tema naisele seda ütelda,ja wõtis karjatse kraest kinni ja ütles kas sa olet näinud et minu naine on sinu heinu wõtnud ja raputasin teta ja tema takanes ja kukkus maha käbuli,seta wõib tunnistata Palwere walla tütruk Leno Erikson kes ka seal lautas oli see kord.\n\nPalwere walla tütruk Leno Erikson tunnistab et kubjas Jüri Jamo pole lönud karjast ega ka pole walitseja tüdrukud seal jures olnud see kord kui karjane lükamusega maha kukkus,wait siis kui kubja naine ütles kubjale ära  aga lömise teta sele sõna peale emalt Katta Umus ütles juba on lönud mis seal enam lüia.\n\nKohtu poolt sai neile mõlemile trahwi mõistetud sest et nemad on mõlemad süi aluset.Karjane maksab Rawila walla laeka 1 rubla see pärast et tema kubja naise es seda ütles,ja kubjas maksab 2 rubla walla laeka see pärast miks tema oma lubaga läks teist lükkama.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [25, 31], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [35, 42], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [93, 97], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [119, 133], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [156, 163], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [186, 196], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [521, 530], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [657, 667], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [702, 712], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [788, 797], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1075, 1082], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1096, 1108], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1164, 1176], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1197, 1206], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1401, 1411], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1552, 1558], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}]}]}