{"text": "Kohtu korra pärast olid kokku tulnud Pea wanem: A. Pechmann\nKõrwamehed J Pechmann, J. Poomann\nNimetatud päewal ei tulnud midagi kaebtust ette.\nPeawanem: A. Pechmann xxx\nKõrwamehed J Pechmannx+++, J. Poomann +++\nKirjutaja M. Treuholdt\n\nKihelkonna kohto herra poolest läbbi waadatud ja leitsin: 1) et koik Walla kohto poolestmmoistetudmtrahwi Rahhad weel maksmatamon: ja annan Walla Kohtomeestelemnelli naddalid aega et sella aia sees nendenmoistmine taidetud on. Walla Pea kohtomees tulleb pärrast sedda aega Kih. Kohtosse teadust andma, kas nendo kohtomoistmised on rahhaga wälja maksetud.\nWore moisas E v ZurMühlen\n2? Närikuu päwat Keila Kih K Pea Herra\n(allkiri)\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [51, 70], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [71, 81], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [83, 84], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [86, 93], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [156, 164], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [169, 190], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [196, 197], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [224, 233], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [304, 309], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [375, 400], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [462, 467], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [508, 511], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [633, 642], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [643, 644], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}