{"text": "\nProtokoll № 3\n\nSel 7. Märtsil 1888.\n\nKoos ollid Peawannem: Peeter Somberg\n\nKõrwamees: Mart Limberg\n\nja Jakup Weber.\n\nTallitaja Tawet Wiedemann kaebas kohtu ette, et mõisa Kandimees Mihkel Kõljalg on tema kässu wastu hakand, ja ei ole mitte waeste maea palka läinud tooma, ni kui teised Kandimehed keik on toonud. Sest waeste maea on ni hästi mõisa Kandi meestel, kui wannaks jääwad tarwis, kui ka teistel walla liikmetel.\n\nMihkel Kõljalg tunnistas, et tema on mõisa kandimees ja sellepärast ei olle tema läinud palka tooma ja tema ka waestemaea ehitada ei aita.\n\nKohus mõistis: Et Mihkel Kõljalg ei olle mitte Tallitaja käski täitnud 24 tundi puuris ollema ja peale selle peab ta selle palgi weo pääwa waestemaea ehituse juures ärra tasuma.\n\nKuulutud - Täidetud!\n\nKohtu peawannem: Peeter Somberg XXX\n\nKõrwamees: Mart Limberg XXX\n\nja Jakup Weber XXX\n\nKirjutaja: T. Necks /allkiri/\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [16, 19], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [49, 58], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [60, 74], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [87, 99], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [104, 115], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [128, 143], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [182, 196], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [424, 438], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [582, 596], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [782, 800], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [826, 829], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [834, 849], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [862, 863], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}