{"text": "Pealekondlikult olid kohtumehed koos. Pea kohtumees Hans Rick. Kõrwasmehed Mart Wärtmann, Mihkel Sengbusch.\nKolu wallast Rein Trahof kaebab, et Lokkotalt, noored mehed kes teda Lokota kõrtsis päha peksid, ja selle peksmise ette lubasid Rein Trahofile maksta ja pidi kahe kuu sees makstud  saama. Aga seiamaale praegu maksmata. Waata protokol  30, - 1884.a.\nNimelt kell maksmata on,\nJoosep Siegberg\t\t\t5 rbl\t\tAnton Bachil\t\t\t5 rbl\t\tJaan Lutrussen\t\t\t2½ rbl\t\tJaan Siegberg\t\t\t8 rbl\t\t\n\n\n\n\nAnton Bach lubab sügisel ära maksa. Rein Trahof lubab maksta, kui tema raha saab. Jaan Siegberg oli suureline, ja ütles, et tema Rein Trahofi ei tunnegi, ja läks uksest wälja. Jaan Lutrussen ei tulnud kohtussegi.\nRein Trahof palub protokolli wälja Hakentrechi kohtu. Sai Reinule lubatud millal tema tahab wälja saada.\nPeakohtomees Hans Rick XXX\nKõrwasmehed Mart Wärtmann XXX Mihkel Sengbusch XXX\nKirjutaja Karl Waarmann /allkiri/\nAsi on seletud, poisid on Hakentrechi kohtus wälja maksnud.\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [52, 61], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [63, 88], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [90, 106], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [121, 132], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [144, 153], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [177, 183], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [236, 250], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [382, 397], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [407, 419], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [429, 443], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [454, 467], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [482, 492], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [518, 529], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [564, 577], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [611, 623], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [658, 672], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [695, 706], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [730, 747], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [749, 760], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [888, 901], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [938, 956], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}