{"text": "\nKoggokonna kohhus Karrino moisas sel 1 Oktobril 1866\n\n1. Jürri Ehrmann tulli ja kaebas: et Jürri Kelgo on tedda Prandi körtsis peksnud. Essiteks wiskas mind wasto kangastelgi ja siis wõttis karwast kinni ja weddas möda kõrtsi põrrandad.\n\n2. Jürri Kelgo wastab: et temma on tedda nenda kül peksnud, agga sepärrast et Jürri Ehrman on temma hobbust wanna krollist sõimanud mis mitte ennam wahhetata ei kõlba.\n\n3. Koggokonna kohhus mõistis: Jürri Kelgo peab maksma 2 Rb trahwi, teine Rubla saab Jürri Ehrmannile ja teine walla laeka makstud.\n\nKoggokonna kohto nimmel Hans Naukas +++\n\nAbbi Mart Pikkalik +++\n\nAbbi Jürri Hallikas +++\n\nKirjuta: J. Leichter\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [19, 26], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [58, 71], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [92, 103], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [113, 119], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [317, 329], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [438, 449], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [492, 508], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [564, 575], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [581, 599], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [610, 624], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [639, 640], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}