{"text": "\nProtucoll № 4.\n\nsel 4. Aprilli kuu pääwal 1888. \n\nKoos ollid, kohtu peawannem: Peeter Somberg, kõrwamehed: Mart Limberg ja Jakup Weber.\n\n11. Jakub Matisen kaebas kohtusse, et temmal on Mäekülla mõisa karjatse Jaan Laureni käest 2 rubla saada, ja nüüd on temma jubba kaks pääwa ärra wiitnud ja nõuan nende kahe pääwa eest 1 Rubl.\n\nAgga et Jaan Lauren olli kohtu ette tulematta jäänud, jäi kohtu ülle kuulaminne teiseks kohtupääwaks.\n\nKohtu peawanem: Peeter Somberg XXX\n\nKõrwamehed: Mart Limberg XXX\n\nja Jakub Weber XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [80, 94], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [108, 120], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [124, 135], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [142, 155], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [186, 194], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [210, 222], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [339, 350], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [450, 468], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [495, 498], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}