{"text": "\nMina allnimetud Jurri Lepp tunnistan seega et mina olen Rein Reinbergi käest ükssada %100% rubla laenanud 5% ja maksan seda raha Rein Reinbergil ehk tema parrijatel nõudmise korral wälja.\n\nRein Reinberg [allkiri]\n\nJurri Lepp mitte kirjaoskamise korral kirjotas tema eest alla Jagup Weisenfeldt  [allkiri]\n\nKogukonna kohtu liikmed tunnistawad oma allkirjaga et Jurri Lepp kohtul tuntud inimene on ja et tema wekslite peale oma käega kolm risti teinud.\n\nWanem: J Willenthal  [allkiri]\n\nLiikmed: Joh Freibach  [allkiri]\n\n\" : K Allison  [allkiri]\n\n\" : Adam Jis  [allkiri]\n\nKirjotaja: Matzar  [allkiri]\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [17, 27], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [57, 71], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [130, 145], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [190, 203], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [215, 225], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [277, 294], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [361, 371], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [460, 472], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [523, 532], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [549, 557], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}