{"text": "\nJohan Berggren sai oma wõla pärast 1 Rubla 80 kop mis temal Luteruse Õppetaja Härrale wõlgo on ette kutsutud,aga tema ütles et tal raha koguni ei pidanud olema ja lubas Õppetaja Härrad paluma minna et selle wõla eest tööd saaks teha ja Õppetaja Härra juurest kohe tagasi tulla Walla Kohtule teada anda,mis põhjusel asi on jäenud.\n\nNenda nagu tema Õppetaja Härra juurest Kohtuse tagasi lubas tulla,ja mitte ei tulnud sellepärast saab tema tulewa Kohtu päew uuesti ette kutsutud.\n\nKohtuwanem A.Benholm +++,Juuresistuja L.Alström +++,H.Alberg +++,A.Lindström +++,J.Jäemees +++\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 15], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [61, 86], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [237, 245], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [278, 291], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [348, 362], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [532, 534], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [545, 547], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [561, 562], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}