{"text": "Kaebas kohtu ees Werodame peremees Jüri Wärber, et Sosalo mees Jüri Teimann olla tema isa ajal tema koha kirja peale 4 wak ruk ja 3 wak odre laenanud. Nüüd olla Jüri Teimann surnud ja poeg Pridik Teimann isa koha peal. Ja ei maksta mitte see wõlg ära. Peale isa surma palunud poeg Pridik selle wõlaga kannatada aga nüüd ei lubadagi maksta.\nEtte sai kutsutud Pridik Teimann, tema ütles ma ei tea kas see wõlga on wõi mitte mina ei maksa. Jüri Teimanni naene, Pridiku wõeras ema Mai Teimann aga tunnistas et see wõlg õige olla.\nJüri Wärber lubas need 3 wak odra ise maksta; aga rukid, mõistis kohus Pridik Teimanni maksta.\nPridik Teimann ei lubanud maksta. Asi läks kihelkonna kohtu.\nKohtuwanem J NeumannKorwamees: J Tomann\" : J LaursonTalitaja: J WessiradtKirjutaja: M Kruup [allkiri]\n\"\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [17, 25], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [35, 46], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [51, 57], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [63, 75], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [161, 173], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [189, 203], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [358, 372], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [437, 450], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [477, 488], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [526, 537], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [597, 612], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [621, 635], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [693, 694], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [695, 702], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [713, 721], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [725, 726], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [727, 734], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [744, 745], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [766, 773], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}