{"text": "Se Seia kirja pantud Protokoll on järelkiri Protokolli raamatust sest 5tema Aprilli k.p. 1888 a. N:58\nWalla Kohus tuli 5tema Aprillil s.a. kokku ja koos olid.\nKohtuwanem A Benholm xxx\nJuuresistuja H Alberg xxx\nJuuresistuja L Alström xxx\n\nWolimeeste poolt ülesantud Häelet Tallitaja walimiseks.\nJohan Sjörmanni peale\nBorby Lentsmanni A Björkmanni käest\t\t\t16 häelt\t\tBorby Lentsmanni L Gäddmanni käest\t\t\t13 häelt\t\tKellet Lentsmani H Bekmanni käest\t\t\t18 häelt\t\tFörby Lentsmani A Notmanni käest\t\t\t13 häelt\t\tHullo Lentsmani H Appelblomi käest\t\t\t8 häelt\t\tNorby Lentsmani J Fribergi käest\t\t\t3 häelt\t\tSwiby Lentsmani J Appelblomi käest\t\t\t2 häelt\t\tDiby Lentsmani H Nyblomi käest\t\t\t10 häelt\t\tRumpo Lentsmani J Ockerrosi käest\t\t\t11 häelt\t\t\t\t\t94 häelt\t\t\nJohan Massalini peale\nHullo Lentsmanni H. Appelblomi käest\t\t\t2 häelt\t\t\t\t\tSwiby Lentsmanni A Appelblomi\n\t\t\tJ Appelblomi käest\n\t\t\t\t\t\t27 häelt\t\tRäbby Lentsmanni J Nyblomi käest\t\t\t15 häelt\t\tFellana Lentsmanni A Glade käest\t\t\t5 häelt\t\t\t\t\t\t\t\t49 häelt\n\t\t\t\t\t\nAnders Appelblomi peale Söderby Lentsmanni Anders Alströmi käest 12 häelt\nJohan Nyblomi peale Börby Lentsmanni L Gäddmanni käest 2 häelt\nAnders Massalini peale Saksby Lentsmanni H Lindströmi köest 15 healt\nAnders Grundsteni peale Norby Lentsmanni käest 1 häel\nJakob Stormi peale Norby Lentsmanni käest 1 häel\nJohan Herrmanni peale Norby Lentsmanni käest 1 häel\n\nKohtuvanem A Benholm xxx\nJuuresistuja H. Alberg xxx\nJuuresistuja L. Alström xxx\n\nSe Protokoll peab Keiserliku Noarootsi ja Wormsö Kihelkonna Kohtu saadetama\n\"\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [0, 7], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [102, 113], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [170, 179], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [197, 205], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [294, 309], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [316, 321], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [322, 345], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [364, 392], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [428, 438], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [457, 483], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [502, 530], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [548, 574], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [592, 620], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [638, 662], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [681, 708], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [741, 756], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [763, 782], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [820, 859], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [882, 898], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [899, 908], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [927, 945], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [946, 953], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [992, 1009], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1016, 1050], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1066, 1079], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1086, 1114], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1129, 1145], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1152, 1182], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1198, 1215], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1222, 1238], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1252, 1264], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1271, 1287], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1301, 1316], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1323, 1339], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1365, 1374], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1435, 1447], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1453, 1473], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1477, 1500], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}