{"text": "\nKoggokonna maiasse ollid Tallitaja tallutusse al kokko tulnud:\n\nWollinikkud ja Eestseisjad:\n\nKohtowanem istus laudas:\n\nTallitaja teggi arro\n\n1) Maggasinist,\n\n2) Maggasi laekast ja\n\n3) Walla laekast\n\nja keik tunnistasid sedda õige ollewad.\n\n4) Tallitaja teggi arro krono pearahha makso jäutamissest; ja keik leiti õige ollewad.\n\n5) Küssis kohtowannem kous ollejatte käest, kas on tallitaja kellegile üllekohhut, ehk liga teinud?\n\nKeik ütlesid: Ei sedda olle kuulda olnud.\n\nWollinikkud: Kustas Sewetman XXX\n\nJaan Kaddarpik XXX\n\nJaan Tõnning XXX\n\nKustas Wahartal XXX\n\nJakob Wessirad XXX\n\nJaan Walk XXX\n\nEestseisus:Märt Männ XXX\n\nJaan Kruspan XXX\n\nKohtowanem: Kustas Lai XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [26, 35], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [185, 190], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [332, 338], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [486, 505], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [507, 525], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [527, 531], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [532, 543], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [545, 564], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [566, 584], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [586, 599], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [612, 625], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [627, 643], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}