{"text": "\nHans Johann Torist oli ilma kutsumata kohtu istumise aegas kohtu tuppa sisse tunginud,kohut oma lärmiga eksitanud ja mitme kordse kohtu käsu järel kohtu tuast mitte wälja läinud.Peale seda oli tema ka purjus olekus,ning ei olnud temal ka ei mingisugust tarwilist asja kohtule ette panna.Siis sai Mõistetud:Eespool tähendud süidide eest peab Hans Johhanson 1X24 tundi aega wee ja leiwa peal wangis istuma.\n\nSee mõistus sai kohe ette kuulutud ja edasi kaebtus tutwaks tehtud.\n\nPeakohtumees: Tönis Tehwer /allkiri/,kohtumehed: Hans Kask /allkiri/, Jaak Tommingas /allkiri/, Jüri Martson /allkiri/, Mart Ollino /allkiri/, Jüri Järberso n/allkiri/,abiline Mart Mihlberg /allkiri/,kirjutaja ARadik /allkiri/\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 19], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [342, 356], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [357, 361], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [490, 502], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [525, 534], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [546, 560], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [572, 584], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [596, 607], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [619, 632], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [652, 665], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [686, 692], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}