{"text": "\n27mal Augusti ehk leikusse ku päwal\n\nPiddula Pent kaebas Piddula Herra nimmel, et Selgase mehhe härgad Kurga nitisse on olnud. Moisa polest aeti neid kinni, agga lühhikesse aega pärrast jälle lahti lasknud. Adri Hermo härg sai kinni petud pandiks. Herm pallus ja sai omma härga lahti selle kässoga, et ta teistele, kelle härgad kinni ollid, piddi käsko andma Piddula moisa tullema ja Herraga leppitama agga egga temma egga teised polle tulnud. \n\nNeed mehhed, Ustalo Johann, Adri Herm, Hallika Tawet, Leoma Jurri, Kaigo Redik, said kohto polest käsko Piddula möisa minnema ja Herraga selletama. \n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [38, 50], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [58, 71], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [104, 109], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [208, 218], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [249, 253], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [360, 367], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [385, 392], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [460, 473], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [475, 484], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [486, 499], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [501, 512], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [514, 525], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [551, 558], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [576, 583], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}