{"text": "\nSel sammal päiwal.Sai ka Jaan Sallu kraam Koggokonna Wallitsuse poolt oksjoni wisi ärra müitud .Temma Renti kui ka Maggasi ja muitu Koggokonna maksute pärrast ja neid olli\n\nMoisa Rent\n    32Rup 47 Kop\n  \n\nPea Rahha wõlg\n      4 Rup 41 Kop\n  \n\nNekruti Rahha\n                  53 Kop\n  \n\npool maja ehhitus\n                  62 Kop\n  \n\nlina Rahha\n                   15 Kop \n  \n\nMaggasi wilja wõlgo 1 set 5kar\n    16 Rup   65 Kop\n  \n\nOdre 30 karnits\n      4 Rup 50 Kop\n  \n\nKaru 40 karnits \n       4 Rup-\n  \n\n Wõlla summa\n    63 Rup 33 Kop\n  \n\nja oksijoni Rahha tulli sisse\n     40 Rup 63 Kop\n  \n\nSiis jäeb Koggokonnaga wõlgo\n    22 Rup   70 Kop\n  \n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [26, 36], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [43, 64], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [97, 108], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [116, 123], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [174, 184], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [198, 201], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [236, 239], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [279, 282], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [326, 329], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [339, 344], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [367, 370], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [423, 426], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [462, 465], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [532, 535], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [552, 557], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [585, 588], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [629, 632], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}