{"text": "\nKaibas Walgesoo Mölder August Kohler et Soldat Hindrik Täll on tedda Horapälikus sõimanu nink lubanu temma Suggu ärrahäotada, ja andis Tunnistagis ülles: Johan Plado ja Jaan Kahha Wanna-Koiolast.\n\nJohan Plado ja Jaan Kahha küssitud, wastotasid, et nemma ommawa küll kuuldnu, et Hindrik Täll on August Kohlerit niida wiisi sõimanu.\n\nHindrik Täll ettekutstutud, wabbandas, et temma sest middagi ei tia, ja kui se siiski on sündinu, sis temma sedda on jobuni Pääga üttelnu; ent et August Kohler allati Walgeso Körtzimehhe tütriko man makkab on õige.\n\nAugust Kohler wastotas küssimisse päle, et se om küll ette tulnud nink temma arwata kümme ööd om selle tütriko man magganu.\n\nSai moistetud: August Kohlerit omma tühja Kaibamissega Kohhut käuwa ärrakeelda.\n\nSe Moistminne sai kulutud, ja ütteldut, mis tullep tähhele panda kui Kohhud tahhap eddessi käwwa.\n\nJaan Raud XXX Hindrik Torg XXX Jaan Sulbi XXX \n\nJosep Adoson XXX Peter Kutzari XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 16], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [17, 23], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [24, 37], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [41, 60], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [136, 147], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [155, 166], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [170, 186], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [187, 195], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [198, 209], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [213, 223], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [279, 291], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [295, 310], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [333, 345], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [457, 462], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [479, 492], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [500, 519], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [549, 562], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [689, 704], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [755, 768], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [824, 830], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [854, 858], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [881, 899], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [908, 914], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}