{"text": "\nÜhhe Keiserlikku Tartu Maakohto kirja ja kässu peale sel 20 Mail sub N 5311 sai tännasel kohto istumissel Kronometsawaht Peter Reimann ette kutsutud ning temma käest küssitud mis läbbi on se tulnud, et temma jäu pealt Kronometsast minnewa talwel nenda kui Kroono metsahärra Gentz on Ühhe Keiserlikku Tarto Maakohto ülles annud 1341 puud on warrastut mis temma ei olle Metsahärrale teada annud, ja et kas temma neid wargaid on kätte sanud.\n\nMetsawaht Peter Reimann räkis et küll õige on et temma jäu pealt Kroonometsast minnewa talwel nenda paljo on warrastud ja on Metsahärra isse keik need kannud nüid kewwade järrele luggenud ja ärra tempeltata lasknud agga neid wargaid ei olle temma kätte sanud sest et temmal suggugi wõimalik ei olle üksi päinis sedda laialist Kroonometsa mis nenda mitmes nurkates ja jäus jokseb korra järrele wahtida sest et se mets ühhest otsast kunni teise otsani 12 wersta pikk on ja kui temma ühhele poole Metsawatama lähheb siis warras selle aja sees teiselt poolt jo jälle paljo puid ärra warrastab peale selle on ka temma Metsawahhi koht nenda halw et temma omma iggapääwast leiba ei wõi saada ja wahhel näljas on mispärrast ka temma suggugi wõimalik ei olle ommale üht Metsawahhi abbi wõtta kes palka ja süija nõuab ja on temma keik need wargad mis temma kätte sanud Metsahärrale ülles annud. \n\nKoggokonnakohhus küssis weel eddasi Metsawaht Peter Reimanni käest kas temma ommeti arwata wõib kes need hulk puid siis warrastanud.\n\nPeter Reimann kostis selle peale et temma kindlasti üttelda ei wõi et need ja need innimessed sedda Metsa on warrastanud agga ommeti wõib temma arwata et suurem jaggu Awwinorme rahwast on warrastanud sest et nemmad allati puu töed teewad ehk nemmad ka küll paljo puid Mõisnikku metsast ostawad ja et temma jau metsast talwel wiis suurt teed läbbi käiwad, mis peale wägga kerge warrastud puid ühhe öega kaugele ärra wija\n\nHeaksarwaminne.\n\nEt Metsawaht Peter Reimann ülles anda ei wõi kes need muud Kronometsast 1371 warrastanud ja ka ühtlaisi tunnistab et temmal wõimalik ei olle sedda laialist metsa üksi päini wahtida ja ka et temmal jõudu ei olle ommale üht Metsawahhi abbi wõtta siis annab Koggokonnakohhus sedda heaks arwamist ommalt poolt et Peter Reimann peab Metsahärrada palluma Üht Keiserlikko Baltia Domänhiwi kohhut palluda temmale üks Abbi Krono poolt anda et Krono warrandus eddespiddi parremast hoitud saab ja ka et Koggokonnakohhus selle asja sees keddagi nimmepiddi süidlaiseks ei woi moista.\n\nJa saab se Protokoll ühhe Keiserlikku Tartu Maakohto ette pantud suurema kohtomoistmisseks.\n\nMaddis Tamm XXX\n\nMaddis Kallaus XXX\n\nJosep Kallaus XXX  \n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [6, 32], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [107, 135], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [219, 231], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [257, 263], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [275, 280], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [284, 315], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [451, 464], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1054, 1064], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1202, 1212], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1364, 1388], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1462, 1475], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1629, 1638], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1913, 1926], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1959, 1971], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [2122, 2132], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [2155, 2171], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2209, 2222], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2228, 2240], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2309, 2319], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [2392, 2408], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [2498, 2524], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [2565, 2580], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2582, 2600], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}