{"text": "\nProtokollis kaader 61 11.11.1829.a. näidatud mõisast(vallast) lahkujate kirjeldused saksa keeles.\n\nNr 1 \n\nN 10 Johan Tietz Jürrij p. lahkus Paluperra.\n\n10 November 1829.\n\nPeter Jonas XXX G L Kreijtenberg\n\nNr 2\n\nN 33 Jaak Tuisk Otti p. lahkus Paluperra\n\n10 November 1829.\n\nPeter Jonas XXX G L Kreijtenberg\n\nNr 3.\n\nN 11 Johann Tiedeberg Otti p. soovis lahkuda Aage (Häkhof) valda.\n\n10. November 1829.\n\nPeter Jonas XXX G L Kreijtenberg(mõisavalitseja allkiri)\n\nNr. 4.\n\nN 53 Margus Küblik Simoni p. soovis minna Väike Rõngu valda\n\n18. November 1829.\n\nPeter Jonas XXX G L Kreijtenberg\n\nNr. 5.\n\nN 57 Simon Lutz Ado p. lahkub Kirepi valda.\n\n18.November 1829\n\nPeter Jonas XXX G L Kreijtenberg(vallavalitseja allkiri)\n\nNr. 6.\n\nAnnik Ward( mahakriipsutatud)\n\nNr. 6.\n\nN 2 Andrei Käggu lahkus Väike Rõngu valda\n\n26 November 1829\n\nG L Kreijtenberg(mõisvalitseja allkiri)\n\nNr.7.\n\n                                                                               1816   1826\n\nXXXIII Kuck Indrik                                                   20 aastane\n\nXXXIII Kuck Daniel    Rehhe Nr 3.                         22\n\n            naine Ewa                                                             35\n\n            poeg Jüri                                                               6½\n\n            poeg Michel(maha tõmmatud)                           6(maha tõmmatud)\n\n            poeg Peter(maha tõmmatud)                             3 1/12(maha tõmmatud)\n\nCXXXIII Tiedeberg Jahn, Sallo Nr. 76                       21       -\n\n       naine Ell Tiedeberg                                                      32\n\n       poeg Jürrij Tiedeberg                                                  9\n\n       poeg Michel Tiedeberg                                                6\n\n       poeg Peter Tiedeberg                                                 3 1/12\n\nAijakar 20mal Now 1829           G L Kreijtenberg(mõisavalitsejast kirjutaja allkiri)\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [100, 104], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [141, 150], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [172, 177], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [178, 183], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [188, 204], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [243, 252], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [273, 278], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [279, 284], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [289, 305], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [359, 363], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [365, 371], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [401, 406], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [407, 412], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [417, 433], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [515, 526], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [548, 553], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [554, 559], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [564, 580], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [595, 609], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [620, 632], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [653, 658], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [659, 664], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [669, 685], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [719, 729], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [788, 799], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [819, 835], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [959, 977], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1120, 1186], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1205, 1274], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1293, 1299], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1376, 1381], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1456, 1470], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1472, 1480], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1532, 1545], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1615, 1631], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1696, 1712], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1775, 1790], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1880, 1896], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}