{"text": "\nTulli Kohto ette Jaan Nomwalz nink antse Kohto een ülles, et wastsehhe Abbiello sisse tahhap astu nink üttel, et minno Warra, mis Kaddunu Naisega Korjato mis Koggokonna Kohhus ka ülle om Kaenu, Jaan Nomwalzi Tutre Ann Ruf nink Liis Nomwalzi Kulden se om selge Rahha pääle kik minno warra arwata 1146 Rubla (Kirjota üts Tuhhat pts sadda nellikummend kuus Rubla) sest warrast anna minna ommale Poijale Jaan Nommwalzile 316 Rubla (Kirjota kolm sadda kuustöistkumme Rubla)\n\n1 Tütrele Ann Pusale 200 Rubla Kirjota Kats sadda Rubl.\n\n2. Tutrele Liissole 200 Rubla Kirjota Kats sadda Rubla\n\n3, Tutrele Lenale 200 Rubla Kirjota Kats sadda Rubla\n\nsis jääp weel minnole Jaan Nommwalzile hendäle 229 Rubla perrä. Ka weel lubbas Jaan Nommalz ommale Poijale Jaan Nommalzile (se om se eddemätse abbiello Poijale) Kui Rahha ei tahha wõtta, saap pool sest Jaan Nommalzi Perris Platsist. Nimmededu Kolm Tüttart ei woi enne sest Kingitust rahhast nöuda, Kui täwwe ealisest sawa nink nimmelt saap eggä üts lats eggä aijasta ennegi Essa käest katskummend Rubla wälja Mastus. Kui peasi ollema et Essa Jaan Nomwalz enne sedda ärra Kolep, kui se rahha Tutrile ei olle ärra mastu, siis jääp Poig Jaan Nommwalz se Maija Perrandaijast, nink Massap se puduwa Rahha ommile Sossarile nidade kui üllewän ütteldu wälja\n\nTunnista omma Käega et olle essi kik ommi Latsiga hä wisiga lepnu, nink nida kinknu kui ullewa Kirjodedu om.\n\nJaan Nemmwalt &lt;allkiri&gt;\n\nTunnistame al Nimmededu Kohomehhe ommi Kattega et se üllewan nimmededu Kae Kirri Jaan Nemmalz essi omma Käega om Kirjotanu\n\nPä Kohtomes: P. Tarrask &lt;allkiri&gt;\n\nAbbikohtomees Jaan Lük &lt;allkiri&gt;\n\nAbbikohtomees Jaan Petso\n\nAbbikohtomees Johan Wisk\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [18, 30], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [42, 47], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [72, 80], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [120, 125], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [131, 138], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [159, 176], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [195, 222], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [228, 248], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [393, 400], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [401, 417], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [481, 491], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [521, 525], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [577, 582], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [587, 601], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [631, 636], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [660, 676], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [717, 729], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [737, 744], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [745, 760], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [790, 797], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [840, 853], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [854, 869], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1012, 1016], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1075, 1079], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1080, 1092], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1109, 1114], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1129, 1136], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1167, 1171], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1172, 1185], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1189, 1208], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1245, 1254], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1399, 1412], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1444, 1463], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1511, 1523], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1534, 1552], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1554, 1565], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1609, 1617], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1649, 1659], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}