{"text": "\nKohhus kutsus henda Kohto Kirjotaijat, August Neissari Kohto ette, nink noudis A Neisari käest Wallurahha perrast mis Kirjotaija A Neisar sisse om wõtnu selletust, sest Passi, Trahwi, nink Pärahha oma pudus mis se Kohhus Kätte ei olle Neisari Kaest sanu, ja weel om Kuwwe aijaste Keiserlikko Kihhelkonna Kohtopalga rahha, mis Pärahhaga om wallast sisse sanu wõetu Neisari Käen, mis teije egga aiasta Siversi Härra Kätte pidite andma.\n\nKirjotaija A Neisar üttel se om Kül õige et kuwwe aijasta Keiselikko Kihhelkonna Kohto palga rahha, om Siversi Härra Kättel minnol andmatta. Ma palle Koggokonna Kohhut antke minnole tullewani Redini aiga, ma tahha wel kik Moisawallitsussega labbi Rehhendada, nink weel kik Kwitungi läbbi Kaeda, ja mis minnol massa tullep tahha minna tullewa Redi Kik ärra selletada. Kohhus sundis weel Neisari ökwa se Rehkud ärra tetta enge Neisar es te.\n\nKohhus Mostes\n\nSelle et Neisar tämpa omma Rehkuti selle Kohtoga ärra ei te, nink sedda puduwat rahha ärra ei massa nink Neisar omma warrandust hakkap Kidjerwest ärra wima, pannep se Kohhus kunni tullewani Redini kui Rehknud om pete, Neisari nelli Lehma Kinni, et Kohhegi ei woi wija nink ka mitte ärra müwwä. Neisarile sai sedda Moistus sädust Möda ette loetus. Kirjotaija Neisar üttel kül KohtoMoistussega rahhul ollewat enge kui Keäki tullep nink minno Lehmi eest hääd hinda pakkup nink minna ei tohhi neid ärra müwwä, nink perrast kui minnol saap lubba antus müwwa, Keäki ei osta ennap selle inna eest, mis ma wedempä eest ärra müi, massap se Kohhu minno Kahjo. Kohhus andis lubba Neisaril Kaupa tettä, nink Neisar antko sedda teda Moisawallitsussele Kui Keaki osta tahhap, sis lassep Moisawallitsus üttel Kohtomehhel tulla nink Neisar woib ne Elläja Kohtomehhe nink Moisawallitsusse een ärra müwwä, ennege peap se Rahha se man ollema Kohtomehhe Kätte andma.\n\nKa sedda sai sädust möda Kirjotaija A Neisarile ette loedust.\n\nPä Kohtomees: Peter Tarrask &lt;allkiri&gt;\n\nAbbi Jaan Lük &lt;allkiri&gt;\n\nKohtumees Jaan Petso XXX\n\nAbbi Johan Wisk XXX\n\nWalla Wolmondre Johan Lük &lt;allkiri&gt;\n\nWalla Wolmondre Jaan Wisk XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 7], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [21, 38], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [40, 61], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [80, 89], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [119, 138], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [170, 175], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [177, 183], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [190, 197], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [215, 221], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [236, 249], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [281, 315], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [365, 377], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [401, 408], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [436, 446], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [447, 455], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [539, 559], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [586, 603], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [658, 676], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [683, 693], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [709, 717], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [778, 786], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [822, 829], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [876, 889], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [900, 906], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [918, 925], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [996, 1002], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1026, 1036], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1081, 1087], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1109, 1116], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1123, 1134], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1139, 1146], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1220, 1224], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1238, 1255], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1266, 1282], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1307, 1312], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1331, 1336], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1445, 1450], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1534, 1539], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1560, 1574], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1587, 1593], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1611, 1639], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1664, 1678], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1708, 1714], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1746, 1762], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1814, 1824], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1864, 1874], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1875, 1886], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1902, 1914], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1916, 1929], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1952, 1960], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1988, 2002], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2004, 2023], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [2025, 2050], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}