{"text": "Kaibas läsk Liis Timmusk, omma Estkostja Peter Kutzariga, et allanimmitud Mehhed temmal kadunu Mehhele Wõlgu jänud ja nüüd ei tahha ärra maksa, ni kui:\n1.\t\t\tPeter Matson\t\t\t4/3 Wakka Rükki\t\t2.\t\t\tPärt Miskon\t\t\t250 kop. Rahha\t\t3.\t\t\tJakob Wilipson\t\t\t4 Rubl. Rahha\t\t4.\t\t\tMatze Josep\t\t\t1 Rubl. Rahha\t\t5.\t\t\tSakki Jaan\t\t\t1 Rubl. Rahha\t\t6.\t\t\tMatze Johan\t\t\t1 Rubl. Rahha\t\tüllewannimmitud Mehhed ettekutsutud, wastotasid:\n1. Peter Matson, et temma om sedda wõlgu jobba ärramaksnu ja näuab weel Lässa käest 7me Päiwa palka, ketti temma neile om orjanu, ja kellest läsk mittemiddagi ei tia.\n2. Pärt Mikson, et temma om sedda Wõlgu jobba ärramaksnu.\n3. Jakob Wilipson, tunnistas õiges ja pallel Termini päle maksa jätta\n4. Matze Josep tunnistas ärra, ja pallel Termini päle maksa.\n5. Sakki Jaan ütles, et temma sedda 1 Rublat 20 Punna Oelgiga om ärra tasunu, läsk teesi sest kah\n6. Matze Johan, sallas esmalt, ent perrast maksis üts Rubl. ärra.\nSai moistetud: et Peter Matson ja Pärt Mikson peawat selle Asja ülle wannutud saama.\n\nPeter Issakson XXX Josep Adoson XXX Peter Akkert XXX\nJohan Laan XXX Widrik Harkmann XXX\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [12, 24], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [31, 56], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [95, 108], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [157, 169], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [176, 187], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [194, 205], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [229, 243], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [266, 277], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [300, 310], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [333, 344], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [414, 426], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [483, 488], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [581, 592], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [612, 617], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [639, 653], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [770, 780], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [805, 811], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [868, 879], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [949, 961], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [965, 976], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1017, 1031], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1032, 1069], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1070, 1075], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1076, 1080], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}