{"text": "\nKaibas Jaan Koskor, kelle Maja Writz Pintson ärraostnu, et se ei tahha temmale kikke tassuda, miss temma Arwust Writz Kaibajale maksma peassi, nimmelt:\n\n399 Süld wannu Krawide est, Nurmi sisse a' 2 Cop\n   7 Rubl 98 Cop\n  \n\n258 Süld wastsid Krawide est, Soo sisse a' 7 Cop\n   18 Rbl 6 Cop\n  \n\n5 1/2 Wakka alla rohkemb külwetud Rükki est toppelt Seeme a' 1 1/4 Wakk Seeme a' 2 1/2 Rubl\n   34 Rubl 37 1/2 Cop\n  \n\n6 1/2 Wakka alla rohkemb künnetu Maa est, a' 60 Cop\n   3 Rubl 90 Cop\n  \n\nKikk Klaas ja Raud Henged majan\n   10 Rubl\n  \n\nühhe ajasta täus Rent\n   203 Rubl\n  \n\ntöise ajasta Rentist 5%\n   10 Rubl 15 Cop\n  \n\nSumma\n   287 Rubl 46 1/2 Cop\n  \n\nWritz ettekutsutud ütles wälja, et temma olles küll kik wälja maksnu, kui Jaan Koskord es olles ni häbbematta olnu ja Kewajal perrametse Tee ajal temma ostetu Mötzast 41 nori Köiwu ja Hainamaa päält 23 nori Köiwu, kea jobba 10 tolli paksu olnud, mahha raggunu ja ärrapallotanu, ni kui et Kontrakt perra 3 1/3 Wakka alla Ristikhaina puuduwad, 3 Wakka alla Rükki ilma Sittata mahha tettu. Maksa agga lubbab Writz enneki:\n\nühhe ajasta täus Rent\n   203 Rubl\n  \n\ntöise ajasta Rentist 5%\n   10 Rubl 15 kop höb\n  \n\nSumma\n   213 Rubl 15 kop\n  \n\nSai moistetud: Writz Pintson peab Jaan Koskorile Tassumisseks maksma:\n\nühhe ajasta täus Rent\n   203 Rubl\n  \n\ntöise Ajasta Rentist 5%\n   10 Rubl 15 kop\n  \n\nrohkemb tettu Rükkide est\n   34 Rubl 37 1/2 kop\n  \n\nWastside Krawide est\n   18 Rubl 06 kop\n  \n\nSumma\n   265 Rubl 58 1/2 kop\n  \n\nSe Moistminne sai §772 &amp; 773 järrele kulatud\n\nPeter Kutzari XXX Jaan Tennosar XXX Wid Harkmann XXX\n\nJosep Koor XXX Jakob Koppli XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 7], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [8, 19], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [32, 45], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [106, 128], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [216, 219], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [279, 282], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [285, 288], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [299, 304], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [380, 384], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [403, 406], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [417, 422], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [476, 479], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [484, 494], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [522, 526], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [560, 564], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [582, 589], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [607, 610], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [640, 643], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [648, 653], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [722, 734], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [807, 814], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [823, 828], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [832, 840], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [855, 860], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [957, 962], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [968, 979], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [992, 997], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1014, 1021], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1053, 1058], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1097, 1101], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1119, 1126], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1200, 1213], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1219, 1246], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1285, 1289], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1300, 1314], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1468, 1481], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1518, 1531], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1532, 1535], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1536, 1549], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1550, 1570], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}