{"text": "\nTulli Josep Hawwaki ja Pallus Protokolli ülles Panda et temma sesst 28 weebruarist 1856 aasta jäetud Josepi Perrantusest on keikile ennamist kätte maksnud. Emma sõssare Lisal on kättemaksnud ja wend Jürri on kätte maksetud ja wend Ottole jäeb agga weel maksa 20 Rub hõb ja wend Indrek 43 Rub 98 3/4 omma Emmakesele 45 Rub 98 3/4.\n\nNeed perrijad Josep ja need mõllemin laste wöörmünderid antsiwad se tunnistuse et selle wisi ta wõlg jäeb ja teistele ärra on tassunud selle 1857,aasta sisse maksetud 80 Rubla. Ka ühte on temma omma Wenna Jakopi jaost sisse annud Härra kätte 114 Rub hõbbedat. ja omma weikese sõssara Annamarie jaost 96 Rubla hõbbedat Härra kätte sisse maksnud.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 20], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [24, 41], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [102, 121], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [157, 161], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [200, 205], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [232, 238], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [279, 285], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [305, 315], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [346, 351], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [531, 543], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [616, 625], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}