{"text": "\nTenasel päewal on Moisawallitseja ningk Walla Kolmeistrile se leppingk tettu, Katte aasta peäl, senis kui Jürripä 1828.\n\nMatz Kriebs soap need mäTinnikesse Aija maad ningk ka Alla Tinnikesse ajamaad ningk ka se Hainama mis Werrawa een, nenda kui Kartis sanut merkitut, ja sest et mäTinnikesest Aja ekwa tehtaise alla, selle Alla Tinnikesse Aiamaade Nukka, siis katte wahhele jäb üks weike Koppel, mis ka temma peralt on. Mötzamaade päl om üks Röa tük , mis ka Kartis merkitut om, se jäb ka temmale. Ja weel jäb Kolmeistrile selle mäTinnikesse Sönnik, mis Reiallus ja Laudas om.\n\nSelle eest temma Orjab iggal Neddalis üks Paiw Jalla Suwwel, ningk ketrab talwe 5 Naila Takku Moisale, ja 2 Naila Linnu kedrada Moisale.\n\nXXX (koolmeistri allkiri)                                                              G L Kreijtenberg(mõisavaliseja allkiri)\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [19, 34], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [41, 59], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [107, 114], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [122, 133], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [157, 161], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [181, 191], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [224, 231], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [330, 340], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [341, 349], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [444, 447], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [512, 524], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [556, 564], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [609, 617], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [622, 639], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [708, 715], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [805, 821], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}