{"text": "\nKaibas Moisawallitsaja et Moisapoiss Jakob Kupri om Moisa Hobbesse Raudu 48 Tükki warrastanu ka Warriko Hindrikule münu ja andis Tunnistagiss ülles Prawosse Jaan Johan Nieländer ja Peter Killak.\n\nTunnistajad küssitud, wastotas: Johan Nieländer et Warriko Hindrik om kik ajasta ümber ommi obbessid lasknu wanna HobbesteRawadega, kette temma kottast ütten andnu, rawwutada; Prawosse Jaan: et temma om küll Jakob Kupri käest 20 Hobbesse rauda ostnu, ent mitte Warriko Indriko kätte andnu wait neid rauda Niidu päle unnetannu, kos nad praegi Lumme all ollewat. \n\nJakob Kupri ütles: et temma 20 hobbRaudu om Prawosse Jaanile münu.\n\nWarriko Indrik saljab, et temma ei olle mitte wannu Obb. Rauda Joh. Nielandrile satnu.\n\nPeter Killak, kes nüüd samma Moisapois on, ütles wälja, et Warriko Hindrik on kah temma käest küssinu Hobbesse Raudu osta, ent om Peter Killak Indrikule üttelnu, et temma ei tahha mitte Moisat warrastada ja ei olle mitte Warriko Indrikule Obbesse Raudu andnu.\n\nSai moistetud: Jakob Kupri saap 15 hopi Witsu ja maksab 1 Rubl. hob. Moisale Hobbesse raudu est. Prawosse Jaan maksab 3 Rubl. hõb. Waaste Ladiko sisse ja 1 Rubl. raua eest Moisale ja Warriko Indrik kui Perremees ja päleki kirriko wörmünder maksab 6 Rub. hõb. waasteladiko sisse.\n\nSe moistminne sai kulutud ja ütteldut, mis tullep tähhele panda, kui kohhut tahhab eddessi käwwa.\n\nPeter Issakson XXX Johan Laar XXX\n\nPeter Akkert XXX Widrik Harkmann XXX\n\nSe Protokoll sai wäljakirjutud Warriko Hindriko Tahtmisse ja Keiserlikko Kihhelkonna kohtu Kassu päle\n\nAhjal, sel 10mal Märzil 1860 (??)\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 23], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [38, 49], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [97, 115], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [149, 157], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [158, 178], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [182, 194], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [229, 244], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [248, 263], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [311, 327], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [373, 386], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [405, 416], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [458, 473], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [560, 571], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [628, 642], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [680, 683], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [685, 694], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [716, 728], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [745, 754], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [775, 790], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [818, 826], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [846, 868], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [902, 908], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [992, 1003], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1017, 1022], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1108, 1121], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1149, 1156], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1160, 1174], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1356, 1370], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1371, 1374], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1375, 1380], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1381, 1385], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1386, 1389], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1391, 1403], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1404, 1427], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1429, 1441], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1490, 1530], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1532, 1537], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}]}]}