{"text": "Metsawallitseja Gross kaebab Iwan Garafimow Saposchnikow peale, se polle heinamaad, mis puhhastada olnud mitte täieste ärrapuhhastanud.\nIwan Garafimow Saposchnikow kostab, et temma olla täieste ärra puhhastanud.\nWöörmönder Josep Kokka tunnistab, et heinamaa polle mitte täieste puhhas olnud\nKohhus Mõistis:\nIwan Garafimow Saposchnikow maksab 6. rubla waesteladiko trahwiks, ei olle agga rahha wäljamaksa, siis istub 3x24 tunni wangihoones kinni\n/: Otsus kulutud sel 25. Oktobril . c. Tallorahwa seaduse ramato §§ 772 ja 773 juhhatusel:/\n\nA. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesA. Pärn [allkiri], \"xxx Tawet Kook, \"\n\"\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [29, 56], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [136, 163], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [212, 234], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [291, 297], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [541, 546], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [565, 575], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [586, 587], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [589, 593], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [610, 620], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}