{"text": "\nKaibas Kolmeister Kristjan Sarwa, kell seniajani Kolitarre Maa 9 Taaldrid suur ja 1/2 Laritze Maja Maad 10 Taaldrid suur Renti pääl olli, ja koss temma selle perra kah täus 19 Taaldre Rüa mahha tenno, ent wastse Mamõtmisse perra enneki 9 Taaldre Rüa temma Piiri sisse kuknu, ülle Hans Jostowi, kea Laritze Maja Rentnik, ja kelle Maa seniajani 20 Taaldres suur olli, wastse Maamõtmisse perra agga enneki 17 1/2 Taaldred suur jänud, et Jostowi 20 Taaldre Rükkist temmale nattukene mannu moistetaksi; kah peab Kolmeister warsti 7 Rubla Taaldre est Renti maksma, ent Jostowil eddimenne ajasta ilma Rentita Maa käen.\n\nAns Jostow ettekutsutud ja selle perrast küssitud, ütles wälja, et temmal Kontrakti perra Öigus om, kikk Maad, kea temma Piirin, temmal ütsinda pruki ollewad ja näudis weel Kolmeistre kaest Sönnikud hindale.\n\nSai moistetud: Ans Jostow peab 1 1/2 Wakka alla Rükki Kristjan Sarwale andma, kea temmal praegosse Taaldre Arwo perra rohkemb om, nink sap Sönniku Assemele se wanna Tarre Kottus, Kristjan Sarwa ei pruki mitte Sönnikud Jostowile andma, ja saap kah neid Rükki ommale, ketti temma omma Aiama päle tenno om.\n\nSe Moistminne sai §772 &amp; 773 jarrele kulutud.\n\nHindrik Torg XXX Klaosson XXX Lipp  XXX Kulp XXX Koskord XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [19, 33], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [281, 293], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [299, 319], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [347, 355], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [435, 442], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [508, 518], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [564, 572], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [595, 606], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [614, 624], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [735, 741], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [838, 848], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [860, 865], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [871, 893], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [922, 934], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [962, 978], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [988, 1000], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1002, 1016], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1032, 1050], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1128, 1141], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}