{"text": "\nKõrtsimees Mart Walge Kurristalt, kaebas, et Dimitri Sulp on 3 aastad tagasi Kurrista mõisas töös olnud ja siis se tema käest 17 rbl. 65 Cop. eest rehnungi peale wõlgo wõtnud nõuab seda kätte saada.\n\nDimitri Sulp wastutas kaebtuse peale et tema sealt midagi wõlgo ei ole wõtnud waid on tema poisid küll ilma tema lubata sealt joonud temale ei puudu.\n\nMoiste: Mart Walgel ei ole midagi Dimitri Sulpi käest nõudmist sest et see sellele midagi pudu kui kõrtsimees poistele wõlgo on annud.\n\nPeakohtomees: P. Kripson XXX\n\nKohtomees: P. Hindrikson XXX\n\nKohtomees: K. Wossman XXX\n\nKohtomees: Joh. K.\n\nMoiste sai kohtokäijatele T.S.R. järel a. 1860 §772-774 kuulutud ja õpus antud kõrgema kohto käimiseks ning ei olnud Märt Walge mitte sellega rahul.\n\nKirjutaja: Ch Kapp\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [12, 33], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [46, 58], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [78, 86], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [201, 213], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [352, 358], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [360, 371], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [386, 399], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [505, 516], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [532, 546], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [559, 560], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [562, 573], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [621, 622], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [712, 722], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}