{"text": "\nSel 21mel Januaril 1872. Kaebas Josep Tralla,et ta olla Mihkel Lallo jures sulase ammetis olnud ja Mihkel Lallo olla lubbanud: Kui temma Josep Tralla ommat  sapat ärra piddab,uuvet nende assemel osta. Sai Mihkel Lallo ette Kutsutud.Kes ütles:et Josep Tralla kewwade ühhet wanna  sapat issi   Pühhapewade ärra piddanud. Mõistis Kohhus :et Mihkel Lallo,Josep Tralla üks Rubla selle ees peab maksma,miks Josep temma tö jures omat wannat Sapat ärra piddanud.\n\n                                                                                         Madis Waddi +++\n\n                                                                                         Märt Piiri       +++\n\n                                                                                         Elias Kubjas   +++\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [33, 45], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [57, 69], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [100, 112], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [138, 150], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [206, 218], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [246, 258], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [293, 304], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [328, 334], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [339, 351], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [352, 364], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [402, 407], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [435, 440], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [546, 557], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [652, 662], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [763, 775], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}