{"text": "\nUellewannimmitud Kohtomehhe ja Wannembad wallitsiwa tämbatsel päiwal se töises Walla Nössnapannejas se Wilpo Jaani poega Kusta Torg; Se ettekutsutud, wõttis sedda Ammetid hoolegapidada ja lubbasid Wallawannemba ja Wörmündre selle eest Kusta Torga nekruti Loosi Wõtmissest prii jätta, se om et temma ei pruki loosi tõmmata.\n\nEt se õige om, tunnistawa:\n\nWallawannemb Jaan Koor XXX\n\nWörmünder Hindrik Sikkut XXX\n\nWörmünder Jakob Naggel XXX\n\nPäkohtomees Peter Issakson XXX\n\nKohtomees Johan Laan XXX\n\nKohtomees Peter Akkert XXX\n\nKohtomees Josep Adoson XXX\n\nKusta Torg XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 28], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [80, 100], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [104, 115], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [122, 132], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [134, 136], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [198, 211], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [215, 224], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [236, 247], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [366, 379], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [381, 409], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [411, 437], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [451, 469], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [487, 495], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [507, 523], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [525, 551], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}