{"text": "\nKaibas Peter Korberg et 14 ajastane poisikene Jaan Saag, kea jobba ajasta temma man teenistussen olnud, om temma kaest jälle 25 kop. Käerahha päle wõttnu ja nüüd läinu temma mant ärra; Pallel Kohhud sedda poissi sundida, et temma temma mannu Teenistusse jäessi.\n\nPoisikenne Jaan Saag ettekutsutud ütles wälja, et temma ei olle mitte Käerahha wöttnu, wait Palga Perra ja nüüdki ollewad 1 Rubl 15 kop. Palka Perremehhe käen.\n\nJaan Saagi Imma, läsk, ütles wälja, et temma omma poega om Wilpo Johanile ärrakaupelno ja ei tia temma tost middagi, et Peter Koorberg tedda kah tahtnu.\n\nPeter Korberg poisi Jaan Saagiga suu suud wasta, es woi Korberg mitte sallata, et poisi Palk praegi maksmata.\n\nSoldat Peter Paddar ütles wälja, et temma kuulnud, et se 25 Kop. ketti Korberg pois Jaan Saagile andnut om käerahha olnud.\n\nSai moistetud: Selle et pois Jaan Saag mitte weel täus Ealinne, jäp temma sinna teenima, kohhes Imma tedda om kaupelno, se om Wilpo Johani mannu nink maksap pois Jaan 1 Rubl Wasteladiko sisse trahwi, et tema ilma Imma lubbamist käerahha wöttnu.\n\nSe Moistminne sai §772 &amp; 773 järrele kalutud.\n\nHindrik Torg  XXX Jaan Koskord XXX Joh Klaosson XXX Jakob Hanson XXX Peter Kulp XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [8, 21], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [47, 56], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [186, 199], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [275, 284], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [356, 367], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [425, 440], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [484, 498], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [545, 559], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [579, 592], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [599, 611], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [635, 642], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [697, 709], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [761, 768], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [774, 786], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [843, 852], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [910, 914], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [940, 952], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [976, 980], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1027, 1031], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1060, 1073], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1119, 1123], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1125, 1128], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1129, 1141], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}