{"text": "\nAllatskiwwi -mõisa-walitseja Tuncke tuli kohtu ette ja kaebas, et pottisep Wasili Galatjew Ulanow olla teda tänna kohtu ees teotanud, üteldes: et see on wale, et tema (Ulanow olla 4 korda ahjud ümber teinud, walitseja peab waletama, mis kohus ise päält kuulnu, nõuab Tuncke, et Wasili Galatjew Ulanow saaks kõige kõrgema trahwiga selle eest trahwitud.-\n\nWasili Galatjew Ulanow, ettekutsutud, ütles, tema ei ole maakeelest, keda walitseja kohtu ees kõneles õijeti aru saanud, arwanud, et walitseja öölnud, et tema neli korda ahjud ümber-teinud ja ütelnud sele pääle, et see on wale.-\n\nKohus tunnistas: et Tuncke oled alustanud ahju-tegemisest ja kui öölnud, kui Ulanow töist korda ahju ümber tegi, ei ole tõmbanud, Kelle pääle Ulanow öölnud: See on wale, ma ei ole 4 korda ahju ümber parandanud, walitseja waleta.-\n\nMõisteti: Vassili Galatjew Ulanow istub selle teotamise eest 24 tundi Kinni.- See otsus sai neile F.S.D § 772 ja 773 põhja järele ettekuulutatud. Kelle otsusega Tuncke mitte rahul ei olnud, protokolli wäljapalus ja sedamaid säädusliku appellatsiooni lehe kätte sai.-\n\nA. Saul\n\nK. Tõrawere\n\nXXX (Kalew)\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [30, 36], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [76, 98], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [169, 175], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [268, 274], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [279, 301], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [355, 377], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [605, 611], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [662, 668], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [727, 733], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [826, 849], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [914, 915], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [977, 983], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1087, 1091], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1096, 1104], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1106, 1109], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}