{"text": "\nNi kui Kaiserlikko Kihhelkonna Kohto poolest 1ma Nowembril s No 3306 all om ettekirjutud, et nee Tallopojad, kea omma Maa nink Majad ommawat, perrisses ostnud, peawat ommi Hoonid, ni kui Wald Wallahonid, selle Tulle Kassa sisse üttewõtma ketta Riigi Wallitsusse poolest ette kirjutud om, saiewat tämbatsel päiwal sia tallitetud allannimmitud Perrismaapiddaja ja neile se nimmitud Kask ette loetud. Ne Perrismapiddaja agga olliwa:\n\n1.\n   Roma Jaan Raud\n  \n\n2.\n   Mikkeli Peter Kurrik\n  \n\n3.\n   Mikkeli Johan Warrik\n  \n\n4.\n   Aida Johan Mootz\n  \n\n5.\n   Sarwa Jaan Otzing\n  \n\n6.\n   Pirilaniste Jaan Klaosson\n  \n\n7.\n   Laari Peter Laar\n  \n\n8.\n   Some Märt Kurro\n  \n\n9.\n   Reiswoldi Jaan Käerik\n  \n\n10.\n   Koskora Jaan Mühlberg\n  \n\n11.\n   Kripsi Johan Kripson\n  \n\n12.\n   Kripsi Peter Kripson\n  \n\n13.\n   Tislari Johan Sarwa\n  \n\n14.\n   Klaosse Jaan Piirson\n  \n\nSelle päle wastotasid nimmas üllewannimmitetud Perrismaapiddaja niida wiisil: selle perrast et neil hinda wahhel jobba ammust saani üts Abbiselts säetud om, kes neid, kui üttel ehk töisel peassi Tullekahju johtuma, ilmwiiwitamta nink mitte ütsinda Töö wait kah kiige Materiali ni kui: Palgi, Kiwwi, Rauda nink Oelle Abbiga ehk, mis ülleültse enneki tarbis tullep, et sündinud Kahju ärratassuda, käejärrelt Abbiks om, ja palsiwat allaheitlikult Surembale Kohtule ette panda, et nemmad ei saa mitte selle kohtu poolest pakkutu Tulle Assekurantzi sisse, eennimmitetu Sädlemisse perrast, kelle läbbi nemmad jobba üts töiselle Wõlgnikud ommawat, heitma.\n\nNeide Abbi ütte Tullekahju man ommawat lühhedaltne:\n\n1. et nemmas se ärrapallanu Hoone, ilmwiiwimata wastsest üllesehhitawa, ent see mis Maja sisse pallanu om, jäp Tullekahju kannataja Perremehhe Kahjuks; ehk kui Wallamaja Walla kahjus\n\n2. et jobba kolmandamal päiwal päle Tullekahju eennimmitud Abbi ettewoetaks ja otsani Abbiks antakse.\n\nEt se niida wiisil om, kirjotiwa omma käega sia alla:\n\nJaan Raud XXX Peter Kurrik XXX Johan Mootz XXX Jaan Otzing XXX\n\nJaan Klaosson XXX Peter Laar XXX Märt Kurro XXX Jaan Kaerik XXX\n\nJaan Mühlberg XXX Johan Kripson XXX Peter Kripson XXX \n\nJohan Sarwa XXX Jaan Piirson XXX Pedo Naggel XXX\n\nWallawannemb Jaan Koor, Wörmünder Hindrik Sikkut XXX Peter Laar XXX Jakob Naggel XXX Peter Watzar XXX\n\nPäkohtomees Peter Issakson\n\nKohtomees Peter Akkert\n\nKohtomees Johan Laan\n\nKohtomees Josem Adoson\n\nNaumees Jaan Lokk\n\nNaumees Writz Pintson\n\nNaumees Jaan Piir\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [8, 37], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [173, 179], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [188, 203], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [211, 222], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [251, 262], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [381, 385], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [399, 417], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [443, 452], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [463, 483], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [494, 514], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [525, 541], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [552, 557], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [558, 569], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [580, 591], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [592, 605], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [616, 621], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [622, 632], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [648, 658], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [679, 690], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [710, 723], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [735, 755], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [774, 787], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [799, 818], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [838, 850], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [991, 1000], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1140, 1145], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1147, 1152], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1165, 1177], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1299, 1316], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1505, 1515], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1669, 1679], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1690, 1700], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1718, 1740], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1801, 1805], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1828, 1834], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1900, 1904], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1914, 1919], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1947, 1951], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1952, 1962], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1964, 1977], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1978, 1981], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1982, 1987], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1988, 1992], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1997, 2001], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2012, 2027], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2029, 2042], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2043, 2046], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [2047, 2060], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2061, 2082], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [2085, 2096], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2097, 2100], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [2101, 2113], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2114, 2133], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [2148, 2157], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2159, 2187], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [2188, 2193], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2194, 2198], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2220, 2236], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2250, 2264], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2276, 2288], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2300, 2310], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2322, 2334], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2344, 2353], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2363, 2376], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}