{"text": "\nSel samal peawal sai Jaak Tuhha maja  ärra andmise aijal leitud puuduset:\n\n1. 3 1/2 Sülla puude eest mis pudus olli\n   3 Rub 50 Kop.\n  \n\n2.Jalg Lammaste eest mis pudus olli \n   1 Rub 33 Kop\n  \n\n3. Lada Kattuse parrandamise eest Kos 10 Leisikat hõlgi tarwis; tõse ühte kokko\n   -75 Kop\n  \n\n4. 2wakka alwa Rükki Külwi eest\n   8 Rub-                \n  \n\n5.Üks wakkamaa Rükki eest mis teggematta jänud seal jures õlgi arw 30Leisikat,ü LK 6 Kopikat 1 Rub 80 Kop\n   7 Rub 50 Kop\n  \n\n6. Kaks wakka Rükkit mis Moisa seemne peale andnut\n   8 Rub\n  \n\n7. peawad mis Jaak Moisale puudus jaenud/teggematta/ need on  ülle pea:215 peawad a 25 Kop peaw \n   53 Rub 75 Kop\n  \n\nSumma 84 Rubla 63 Kop Maggasi wõlg mis Jaak Tuhha on teinud,on:\n\na, 6 Tsetwert Rükkit  üks tsetwert 9 Rubla\n   54 Rubla\n  \n\nb, 6 1/3 Tsetwert Odrat ü Tsetwert 9 Rubla \n    57 Rubla\n  \n\nc, 11 wakka Karat a vakk 2 Rubla\n    22 Rubla\n  \n\nd,Pearahha mis Jaak ?vähem on \n   2 Rubla 58 1/2 Kop\n  \n\nc,hinge Kirjutamise rahha mis aasta 1866 julis?\n\n   20 Rubla-\n  \n\nseddamöda on Jaak Tuhha võlgo Moisaga ühte kokko  üllepea\n   \n  \n\nSumma\n   220 Rubla 41 1/2 Kop\n  \n\nJaak Tuhha warranduse ind  tulli oksioni\n\n1.Kaubal sisse\n    34 Rub -\n  \n\n2.Weel 6 paari raud nagide eest \n           -    72 Kop\n  \n\n3. poele oksioni sai weel 4 Lammaste eest mis Jaak Tuhha olli warjul oidnud\n   11 Rub 03 Kop\n  \n\n   45 Rub 76 Kop\n  \n\nSest sisse tasutud summast wõttis Moisa omma wõlgu ärra 30 Rublat 88 Kop.Ja se ülle jäenu ossa sai Maggasi wõllast mahha arwatud se on 14 Rubla 88 Kop .Sedda  mödda jaeb weel Maggasi wõlg Summa 120 Rublat 90 Kop.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [22, 32], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [187, 190], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [198, 210], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [229, 232], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [282, 285], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [305, 316], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [432, 434], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [470, 473], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [492, 498], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [503, 508], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [534, 537], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [556, 568], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [652, 655], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [699, 709], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [730, 745], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [774, 779], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [810, 818], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [897, 905], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [910, 914], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [944, 947], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1031, 1041], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1048, 1055], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1110, 1113], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1118, 1128], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1244, 1247], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1298, 1308], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1341, 1344], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1362, 1365], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1404, 1409], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1429, 1435], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1545, 1552], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1568, 1574], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}