{"text": "\nMetsawallitseja Gross kaebab Gusta Lätt, Jakobi poea peale, se olla raiudes woera perremehhe heinamaa pealt 2 aawa ja 1 kask ärrawarrastanud\n\n1 haaw 31. jalga pitk 9\" jämme\n\n1 kask 20 - - 5\" -\n\nja nõuab seaduslik taksi hind puude eest.\n\nGusta Lätt tunnistab ennast süüdlaseks.\n\nKohhus moistis:\n\nGusta Lätt peab nende warrastud puude eest seaduslik taksi hind (3 kordne) 2 rubla 43. koppikaga 8. paewa aea sees metsawallitsejale wäljamaksma\n\n/:Otsus kulutud sel 20. Martsil 1880.a Tallorahwa seaduse ramato §§ 772 ja 773 juhhatusel:/ \n\nA. Krimm [allkiri], pea\nxxx Maddis Erm, kohtumees\nA. Pärn [allkiri], \"\nxxx Tawet Kook, \"\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 22], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [30, 40], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [42, 48], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [238, 248], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [296, 306], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [539, 544], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [564, 574], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [586, 587], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [589, 593], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [611, 621], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}