{"text": "\nSell sammal päiwal tulli ette Moisawallitsaja Herra Baron von Tiesenhausen ja kaibas ülle Posla Jaan Tenn Koddapolik Ahjamötskullast, et se om Moisa HainaMaa päält, kos just Tenno Adam Ahhi Möisa Haina tennu, kats ehk kolm rukke Hainu ärra warrastanu ja neid omma kuhja sisse pannu, ketta temma Moisaga ühte tennu.\n\nJaan Tenn ettekutsutud wastotas, et temma ei olee mitte kolm rukke, waid enneki üts ainus rugga mida modu omma kuhja sisse weenu.\n\nSai moistetud: Jaan Tenn sap 20 hopi Witsu.\n\nSe Moistminne sai § 772 &amp; 773 järrele kulutud.\n\nPeter Kutzari Peter Akkert XXX Jaan Tennosar XXX  \n\nJakob Hanson XXX Widrik Harkman Josep Koor XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [31, 58], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [63, 75], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [91, 133], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [144, 158], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [175, 202], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [296, 303], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [317, 326], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [463, 472], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [485, 490], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [493, 506], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [545, 558], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [576, 593], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [597, 609], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}