{"text": "\nTulid kohtu ette Joosep Kurg ning Jaan Aljak oma naise Annega sündinud Piirsoon ja palusiwad alanseiswad lepingud protokolli üleswõtta:\n\nAnn Aljak oma mehe Jaan Aljakuga omawad oma poole talu õigust, mis neil pärast ema surma testamendi järel saada on, Ibaste küla Klaosse talu küllest kõige kohustega Joosep Kure kätte, kui tema neile selle eest tänasel pääwal 1400 rubl. wälja maksab ja ei ole siin Jaan Aljakul ei ka tema abikaasa Annel mingisugust nõudmist Jaan Piirsooni ei ka tema abikaasa Ann Piirsooni warandusest.\n\nEt leppingu tegijad kui Ka ema An Piirsoon oma käemehe Jaan Raudsepa juures olles sellega rahul on olnud tunnistawad nemad oma allkirjaga.\n\nJoosep Kurg XXX\n\nAnn Piirsoon XXX\n\nJaan Raudsep XXX\n\nJ Aljak &lt;allkiri&gt;\n\nA Aljak &lt;allkiri&gt;\n\nTänase pääwal sai lepitud raha äramaksetud ja lepping protokolli ülespantud.\n\nKohtumees: Jaan Ottan XXX\n\nKotta Piir &lt;allkiri&gt;\n\nP. Pedosoon XXX\n\nKusta Saarwa &lt;allkiri&gt;\n\nJuh. Rootslane XXX\n\nP. Nagel XXX\n\nKirjutaja Chr Kapp &lt;allkiri&gt;\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [18, 29], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [35, 45], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [56, 62], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [138, 147], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [157, 170], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [254, 273], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [303, 314], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [402, 414], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [435, 440], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [462, 476], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [497, 510], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [556, 567], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [580, 593], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [665, 680], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [682, 698], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [700, 716], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [718, 725], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [743, 750], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [857, 871], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [873, 883], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [904, 916], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [918, 930], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [963, 966], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [971, 980], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [992, 1000], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}