{"text": "Jõe mõisas sel 18mal Nowembr 1863\nSiin Koggokonna kohtu ette tulli se Hans Peia omma poia Janiga, ja andis üllesse et temma mitte ei kela, kui poeg Jaan Rikrutiks tahhab minna Rahha eest. Walla ja Koggokonna kohtu poolest sai lubbatud nenda, et Jaan Peia omma wanna Issa ja norema sõssarate eest Rahha sisse maksab, ja Walla ja Krono maksute peäle, selle eest sai se Jaan Peia 200 (kaks sadda) Rubla hõbbetad walla latiko sissemaksma.\nPeakohtumees Widrik Eres xxx\nAbbi -\"- Ellias Tamm xxx\nAbbi wöörmönder Kustaw Mälson xxx\nKohtumees Hans Pender xxx\n\n\"\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [70, 79], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [90, 96], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [148, 162], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [188, 193], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [197, 213], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [245, 254], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [266, 270], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [319, 324], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [328, 333], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [367, 376], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [448, 459], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [464, 468], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [473, 484], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [489, 493], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [505, 518], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [523, 548], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}