{"text": "\nTänasel päewal andis Ahja mõisawalitsus alanseiswa talu omanikudele wõlgu jäänud obligationid nimetatud suuruses üles ja nimelt:\n\nRebase talu omanik\n   1715 rbla\n  \n\nWilpo talu omanik\n   2529 rbla\n  \n\nTootsi talu omanik\n   440 rbla\n  \n\nTälli talu omanik\n   1890 a Kopikat 140 rbl protsent\n  \n\nTenno talu omanik No 120\n   1050 rbl\n  \n\nMäekondra talu omanik\n   1260 rbla\n  \n\nAlakondra talu omanik\n   1120 rbla\n  \n\nAeda talu omanik\n   50 rbla\n  \n\nKripsi talu omanik J. Kripson\n\n   150 rbla\n  \n\nOtsa talu omanik\n   230 rbla\n  \n\nSulbi talu omanik No 57 ja 58\n   150 rbla\n  \n\nOja taluomanikud on\n   125 rbla protsent wõlgo\n  \n\nKohtu ette tulnud Rebase, Wilpo, Tootsi, Tenno taloomanikudpalusiwad ülesantud kapitaali wõlga kannatada, Kripsi Johan Kripson lubas oma wõla ära maksa, aga Otsa talu omanik Hindrik Nagel ütles, et temal kontrahi järele midagi kapitaali wõlga maksa ei ole.\n\nMõiste: Ülesantud kapitaali wõlad peawad nimetatud pärismaa pidajad seadusliku aja sees s.o. 6 kuu pärast mõisawalitsuse hääks ära maksma, wastalisel korral saab nende liikumata warandus Keiserliku Tartu Kreiskohtu läbi awalikult wälja müüdud saama.\n\nMõiste sai kohtukäijatele T.S.R. järele a. 1860 §772-774 kuulutud j.n.e.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [22, 26], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [202, 208], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [467, 474], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [640, 646], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [648, 653], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [655, 661], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [728, 748], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [796, 809], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1067, 1077], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1078, 1094], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1157, 1158], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}