{"text": "\nKoggokonna kohto Kässu päle sai Kohtomehhe Peter Akkerti ja Peter Watzari läbbi Laritze Michel Timmuski Kraam Sekwestri alla Wõllade perrast pantud, ja olli se:\n\n1 Sögilaud\n  \n\n1 wankri raud Tellede pääl\n  \n\n2 wankri rauotud, puutellede\n  \n\n1 raud reggi\n  \n\n1 raud saan\n  \n\n2 lehma\n  \n\n1 Oehw\n  \n\n3 lammast\n  \n\n2 Zigga\n  \n\n3 Kirstu\n  \n\n10 leisikat Linno\n  \n\n2 wakka Linnaseemend\n  \n\n2 Tördut\n  \n\n3 Wikkatid\n  \n\n30 Lidemi Kappa Linno - 20 Lp\n  \n\n1 Padda\n  \n\n1 Obbene\n  \n\nKusma Jakob ?\n\n   60 Rubl.\n  \n\nMikk Roddima\n   100 Rubl.\n  \n\nWilpo Jaan\n   112 Rubl.\n  \n\nLoritze Josep Sawason\n   \n  \n\nJaan Indt\n   7 Rubl. 50 Cop.\n  \n\nKusta Kusma\n   \n20 Rubl. 50 Cop.\n  \n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [18, 23], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [33, 57], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [61, 74], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [81, 88], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [89, 95], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [96, 104], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [105, 120], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [165, 173], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [192, 204], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [289, 293], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [314, 319], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [349, 354], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [367, 379], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [386, 392], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [399, 407], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [439, 441], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [448, 453], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [460, 466], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [471, 482], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [502, 514], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [568, 581], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [590, 599], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [623, 634], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}