{"text": "\nKarel Reismann andse ülles et temmä haina ommawa ärrä warrastud olno nink kätte sano Alla kõrtzo mehhe Märt Leppingu käest, üts koorma om kätte sano ja 2 koormat om weel saamatta.\n\nMärt Lepping ütleb et JännesMihkel Allik ollewa tälle müüno 4 Rbl üts kuhhi haino.\n\nKarel Reismann ja Märt Lepping ommawa hendä wahhel ärrä leppnu seddämooda et Märt Lepping massab Karel Reismannile 5 Rbl leppituse rahha, nink wiib 2 koormat haino kuiwa ilmaga taggasi ja annab ütte woori pääle ommad wangerd.\n\nPäkohtomees Mihkel Kolga xxx\n\nKohtomees Jaan Wenzli xxx\n\nKohtomees Mihkel Jeret xxx\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 15], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [104, 117], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [182, 194], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [204, 222], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [266, 280], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [284, 296], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [343, 355], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [363, 380], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [493, 521], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [533, 544], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [560, 572], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}