{"text": "\nSel samal Pääwal.\n\nNeed samad Kohtomehed.\n\nKarrasky´moisa päris herra A. von Molleri kirja täitmises sest 5 April s.a sub No 3 sainad /?/ kohto poolt siin all pool nimitud Karraski walla päris koha omaniko  ette kutsutud, nink nendele päris härra kiri ette loetud, ja neile teada antud, et kooni 1 April 1886 peawa oma Kapitali massu ära masma, nida kui siin all nimitud on.\n\n1  Juusa ja Kokkeri tuleb massa         200  00       Rubla\n\n2  Wiija Hindriks                 \"                  100  00            \"\n\n3  Juusa Jaan                      \"                  100 00             \"\n\n4.Juusa ja Kokkeri             \"                  100 00              \"\n\n5 Pikka Michel                     \"                 100 00             \"\n\n6 Kakka Johan                     \"                 100 00             \"\n\n7 Ewerti     \"                         \"                 100 00             \"\n\n8 Tinno      \"                         \"                  100 00             \"\n\n9 Tigase                                \"                 100 00              \"\n\n10 Tigase Peter                   \"                  100 00              \"\n\n11 Jaani paabo                     \"                  100 00             \"\n\n12 Köppi Johan                   \"                  100 00             \"\n\n13 Roni Jaan                        \"                  100 00             \"\n\n14 Otsa    \"                            \"                 100 00             \"\n\n15 Kutsari  \"                         \"                  100 00             \"\n\n16 Wilgas Jaan                     \"                  100 00             \"\n\n17 Suure Jacobi                  \"                   100 00             \"\n\n18 Kakku Jacob                   \"                   100 00             \"\n\n19 Roni        \"                       \"                    100 00             \"\n\nmis igaüks üles hõigatu \"jah´ga\" wastud, nink seda Päris härrale kirjalikult teada saab antus.\n\nPääkohtomees   T. Wõso    XXX\n\nKohtomees      J. Roht        XXX\n\n       \"                 J. Ratnik      XXX\n\nKirjotaja       allkiri\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [11, 17], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [78, 85], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [173, 181], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [380, 385], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [389, 396], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [441, 455], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [516, 526], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [591, 596], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [600, 607], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [664, 676], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [739, 750], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [813, 819], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [892, 897], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1054, 1066], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1206, 1217], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1285, 1289], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1437, 1444], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1516, 1527], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1592, 1604], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1667, 1678], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1935, 1946], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1966, 1981], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [2008, 2010], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2011, 2026], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}