{"text": "\nEtte tulli Peter Wannik ja kaibas et temä teninü Tanno Lijra man üts aastaig ja palk olnu 35 Rbla rahha nink põldu tetta nink nüüd põld arra sanu nink ka rahha sanu\n\npäärahhas                                           2 Rbl\n\nsaapa talla                                            1 Rbl 20 Kop\n\nlina mümise aigu                               12 Rbl\n\nNahha pesmise eest                                    60 Kop\n\nKimalase sajas                                    2 Rbl\n\nKolme kunninga ladal                         3 Rbl\n\nPärnun kawwen                                  2 Rbl\n\n           Summa                                   22 Rbl 80 Kop\n\nSis om minol weel palka nõuda 12 Rbla 20 kop Tanno Lijra köest nink omma tunnistaja Michel Sok ja Michel Utsar.\n\nTanno Lija ütles et palk olli leppitu 30 Rbla rahha ka põldu tetta ja Peter Wannik om ärra sanu\n\nkäerahhas                                         1 Rbla\n\npäärahhas                                         2 Rbla\n\nsaapa tallu eest                                 1 Rbla 20 Kop\n\nlina mümise aigu                             12 Rbla\n\nNahha pesmise eest                                    60 Kop\n\nKimalase sajan                                  2 Rbla\n\nPärnun                                              2 Rbla\n\nkui wallale sai                                   3 Rbla\n\nMaa eest jääp                                   3 Rbla\n\n3 Nowembril                                    3 Rbla\n\n              Summa                             29 Rbla 80 Kop\n\nja om minol selle wallale samise man antu 3 Rbla man tunnistaja Michel Uggur.\n\nOtsus:\n\nMichel Sok, Michel Utsar ja Michel Uggur tõises päiwas ette kutsuda.\n\nPääkohtumees K. Lõhmus [allkiri]\n\nKohtumees T. Pild [allkiri]\n\nKohtumees Jaan Oppar XXX\n\nKirjotaja J. Jõgewa\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [12, 24], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [50, 61], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [221, 224], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [290, 293], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [345, 348], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [407, 410], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [464, 467], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [516, 519], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [570, 573], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [636, 639], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [686, 697], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [725, 735], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [739, 751], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [754, 764], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [824, 836], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [903, 907], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [961, 965], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1026, 1029], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1079, 1083], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1142, 1145], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1197, 1201], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1203, 1209], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1257, 1261], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1315, 1319], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1371, 1375], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1379, 1388], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1426, 1430], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1491, 1494], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1560, 1572], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1583, 1593], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1595, 1607], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1611, 1623], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1697, 1698], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1726, 1740], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}