{"text": "\nKontraht.\n\nMihkel Rauba Sare küllän Rauba tallo perremees oma Tolama wallast Rein Otsingiga seddä möda lepno ning kaupa tenno, et Mihkel Rauba annap omma Sare küllaRauba tallo maast pool maad kolmes aestajas Rein Otsingi kätte tarren ütten ellädä ja muist honist kigest poled honed Rein Otsingi ellädä, kigest pool aja maast ning sittast pöllud ka keik poles muido kun essimissel suwwel wöb Mihkel 2 möts me woi läppi rohkemb ärrä pöimada.\n\nSe eest massap Rein Otsing poolt maja renti ning keik mis maja päält massa ehk tettä tullep poolt maja tarvidusses.\n\nJa ka poolt asjat keik mis selle maja kontrahti möisa poolt mörrap sel een tulleval kolmel aastajal tettä täwwelikkult ning körra perräst peap tettus ollema.\n\nSelle lepingo kinnitamisses man olleja tunnistajad ommawa täembä siin koggokunna kohto ma olno\n\nPä kohto mees Josep Häidesk\n\nJaan Saksing\n\nJakob Simmulow\n\nRentnik walla kirjutaja J. Jaanson\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [12, 29], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [37, 42], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [78, 92], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [131, 143], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [155, 165], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [165, 170], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [283, 295], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [392, 398], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [457, 468], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [828, 841], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [843, 855], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [857, 871], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}