{"text": "\nCodem.\n\nKohtus andis Nekrud Nr 5. ülles, et temmal omma Perremehhe\n\nJürri Peet käest aasta palk saada, ja linnad mes temmal\n\nolnud mahha tehtud, jäänud lumme alla.\n\n                                                                         ette kutsuti Jürri Peet\n\nja ütles palk selle aasta eest wolgo ollewat, agga linad\n\nollewad Jaan Annus ommad koletusse perrast lumme\n\nalla jätnud.\n\nSe peale sai moistetud\n\net Jaan Annus saap palga rahha walja makstud\n\n21 Rbl 18 Cop ja 1/8 wakka linna semnede eest maksab\n\nJaan Assu 1 Rbl 50 Cop taggasi ja linnad mes\n\nlumme alla on jänud, maksab perremees Jaan\n\nAnnusele pool rahha se on 4 Rbl 5. Cop.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [22, 31], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [57, 67], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [69, 79], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [252, 262], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [330, 340], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [413, 423], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [510, 519], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [594, 598], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}