{"text": "\nNekrudi abbi Josep, Jaani poeg Anton astus ette ja andis üllesse et temma täddi Kai Leht on temmale ühte rahha kingitust teinud, see rahha olla Jürri Ohno käst saada, ning andnut lubba Jürri Ohno käest sedda rahha wella pärrida ja ommale wötta-see ollema-24 Rbl.\n\nNiisamma kinginut temma wend Rein Anton rahha, see rahha olla Tõnno Karelseni käst saada.-7.00\n\nNiisamma kinginut wend Rein Anton temmale ühte teist wölga, miss Inn Kütti käst saada on.-3.30.\n\nNiisama kinginut Hans Rebbane temmale ühte wölga miss Inn Kütti käst sada on.-.50-\n\nIssi on temma Inn Küttile Lainanut-.20.\n\nJürri Keldre käst saada-1.00\n\nÜlle pea.-36.00\n\nMoisteti: täddi Kai Leht wend Rein Anton ja Hans Rebbane woiwad omma wölga, kui teist wiisi kätte ei sa, kohto läbbi issi pärrida ja kui nemmad süddamest ühte teid kingitust tahhawad tehha, siis andago sedda käst-kätte-agga mitte nenda oblemisse wiisil. Inn Kütt peab omma 20 kopikat ja Jürri Kelder omma 1 rubla Josep Antonile teiesti kätte maksma. Tunnistuseks, et temma-Josep Anton-selle selletusega rahho on, teggi omma käga kolm risti omma nimme alla.\n\nNr2. Nekrudi abbi Josep Anton xxx\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [14, 19], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [21, 26], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [32, 37], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [81, 89], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [145, 155], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [186, 196], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [294, 304], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [327, 342], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [384, 394], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [426, 429], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [430, 435], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [475, 487], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [512, 515], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [516, 521], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [556, 576], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [583, 595], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [613, 617], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [630, 638], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [646, 654], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [660, 670], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [674, 686], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [884, 887], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [888, 892], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [917, 929], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [943, 957], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1003, 1014], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}