{"text": "\nWalla wallitsuse kässo peale ollid kokko tulnud Pajuse walla nõumehhed, et waestel wilja lubbad\n\nOllid kokko tulnud\n\nWalla wannem: Hans Lippur\n\nabbid: Jürri Timann, Hinn Luik, Josep Reise\n\nnoumehhed: Jaan Kaerasaar, Mihkel Keskell, Gustas Gutmann, Johann Lippur, Andres Reismann, Hans Lass, Josep Jürgen, Andres Kirjas, Jürri Sabba.\n\nSai siis see nõu petud, et waestele tullewal aastal järreltullewa kirja järrele wara antud saab.\n\n   \n   \n   \n  \n\n1.\n   Marri Hintz\n   3.\n   3.\n  \n\n2.\n   \nKadri Hintz               \n   -\n   -\n  \n\n3.\n   Mall Hintz\n   2.\n   2.\n  \n\n4.\n   Hans Kippel\n   4.\n   4.\n  \n\n5.\n   Jaan Lauksinaene\n   2.\n   2.\n  \n\n6.\n   Marri Krinal\n   2.\n   2.\n  \n\n7. \n   Jürri Reismann\n   4.\n   4.\n  \n\n8.\n   Ewa Saar\n   2.\n   2.\n  \n\n9.\n   Mats Krinal\n   2.\n   2.\n  \n\n10.\n   Marri Rehhi\n   2.\n   2.\n  \n\n11.\n   Mall Kalla\n   3.\n   3.\n  \n\n12.\n   Jaan Laisarw\n   3.\n   3.\n  \n\n13.\n   \nJaan Krinal (laps ?)\n   -1\n   \n  \n\n14.\n   Anno Ollew\n   6.\n   6.\n  \n\n15.\n   \nAnno Andressoni lapsed\n   4.\n   4.\n  \n\n16.\n   Tõnno Wardja\n   6.\n   6.\n  \n\n17.\n   Jaan Saarepu\n   3.\n   3.\n  \n\n18.\n   Ello Jost\n   4.\n   4.\n  \n\n19.\n   Ello Karkus\n   -\n   -\n  \n\n20.\n   Andres Sarrapik\n   2-\n   2.\n  \n\n21.\n   Jürri Laurson\n   2-\n   -\n  \n\n22.\n   Jürri Keskell\n   1.\n   1.\n  \n\n23.\n   Ewa Abram\n   2.\n   2.\n  \n\n24.\n   Kai Lahm\n   2.\n   2.\n  \n\n25.\n   Tio Köis\n   2.\n   2.\n  \n\n26.\n   Hans Karjus\n   2.\n   2.\n  \n\n27.\n   Rein Reinthal\n   3.\n   3.\n  \n\n28.\n   Anno Karjus\n   2.\n   2.\n  \n\n   Ado Lahm\n   \n   \n  \n\n   Anno Suurkiwwi\n   \n   \n  \n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [132, 143], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [152, 164], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [166, 175], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [177, 188], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [201, 215], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [217, 231], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [233, 247], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [249, 262], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [264, 279], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [281, 290], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [292, 304], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [306, 319], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [321, 332], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [455, 466], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [490, 501], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [537, 547], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [570, 581], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [604, 620], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [643, 655], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [679, 693], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [716, 724], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [747, 758], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [782, 793], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [817, 827], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [851, 863], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [888, 899], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [930, 940], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [965, 980], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1011, 1023], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1047, 1059], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1083, 1092], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1116, 1127], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1149, 1164], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1188, 1201], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1224, 1237], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1261, 1270], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1294, 1302], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1326, 1334], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1358, 1369], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1393, 1406], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1430, 1441], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1461, 1469], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}