{"text": "\nKohtu korra pärrast ollid Rawwila ja Palwerre valla kohtusse walla hones kokku tulnud:Kohtu wannem: Jüri   Ummus  Kohtu käemehhed: Hans Härg ja Mik Elts Kirjotaja H.Siimson\n\nHindrek Kerb Woose külla saunamees kaebab:23mal Märtsil on temma kahe teise saunamehega Jaan Perri ja Tõnno Tael seltsis läinud Lehtmetsa Risti poodi kaupa tooma,kui sealt taggasi tulnud,on Tõnno Tael temma wankri peal istunud et ta jallamees olnud ja Jaan Perri on metsawahel ka temma wankrile tulnud ja lasknud omma hobbuse üksi ees tulla.Temma wiimaks öölnud,minno hobbusel jääb raskeks,minge maha,Perri öölnud:Sa isse lähed enne maha,kui meie,ja lükanud tedda wankrist maha.Temma istunud uueste peale ja Perri on tedda kohhe löönud ja Tael temma karwust kinni hakanud,muud temma ei mälleta.Kui üllesse ärkand on temma silmad essite pimmedad olnud,pea wallutanud,müts on ärra olnud,temma hoost põlle seal olnud,egga teisi ka,keik kohad on werrised olnud.Temma on siis jalla eddasi tulnud,kunni Allawerre Kreo metsawahi juure,temma hobbune on seal olnud,ja teised ka,seal on Perri tedda peksnud ja tahtnud õuest wäljaweddada.Kreo metsawahi poeg on lahutanud ja perenaene wet wahele wissanud.Temmal on 3 rubla raha ka põuest ärrakadunud.Teised räkida,pealt olla näinud sedda peksu Kreo metsawaht Hans Johannsohn omma poiaga ja üks wõeras mees Hans Halding Lassila Raia kõrtsust kes Punnama perres sedda räkinud.Temma põlle neile middagi üttelnud,egga teinud,egga põlle wanna wihawaeno neil olnud,nüüd on temma terwise üsna waeseks teinud,5 auku olla peas,pea olla uimane,et aina kukkuda.Jaan Perri tunnistab:Wihawaeno põlle neil enne olnud,poest tagasi tulles on Kerb temma wankri kõrwa tulnud omma kraami pärrima ja on tedda käega löönud,temma on piitsaga wasto löönud ja Kerb tedda jälle löönud siis on temma hobbust löönud,hobbune jooksma hakanud ja Kerb on maha kukunud,temma on Kerbi eele tulnud.Tõnno Tael tunnistab:Temma on Kreo metsawahhi peale poe juurest istunud kunni Kreo õue,sedda peksu põlle temma näinud.Kreo toas on näinud et Kerbi silmad on werrised olnud.Kerb tunnistab,se tulleminne on just nenda olnud kui temma on üllesannud.\n\nKohtu poolt sai se assi poolele jäetud kunni pealt näggiad saawad üllekuulatud.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [27, 61], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [101, 113], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [132, 141], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [145, 153], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [164, 173], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [175, 187], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [188, 199], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [263, 273], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [277, 287], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [303, 312], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [313, 324], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [365, 375], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [427, 437], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [683, 688], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [714, 718], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [972, 981], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [982, 986], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1102, 1106], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1272, 1287], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1319, 1331], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1332, 1353], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1358, 1372], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1563, 1573], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1639, 1643], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1749, 1753], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1829, 1833], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1859, 1864], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1877, 1887], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1995, 2004], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [2018, 2023], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2049, 2053], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}