{"text": "\nKohto korrapärrast ollid Trigi walla kohto maiasse kokko tulnud kohto wannem Mihkel Kauman, käemees Pridik Woldrat ja Jürri Warmann kirjutaia Mik Lewet.\n\nKohto ette sai kutsutud Trigi mees Hans Otsman, Habbaja walla kohto kaebdusse peale, sest Hans Otsmann piddi Habbaja kohto moistusse järrel Habbaja mehe Mairt Einbergile maksma 50 kopik omma rio pärrast mis neil linna tee peal on juhtund, agga Hans ei olle sedda mitte ärra maksnud kolmel kohto päwal, Trigi kohos moistis et Hans maksab 50 kopik weel trahwi jure ja 50 kopik Trigi walla laeka et Trigi kohto wannem olli Hansule kaks käsko annud sedda rahha ärra maksa Habbaja kohtusse agga Hans ei maksnud.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [26, 51], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [78, 91], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [101, 115], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [119, 132], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [143, 152], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [179, 184], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [190, 201], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [203, 216], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [245, 257], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [264, 271], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [295, 302], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [308, 324], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [399, 403], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [457, 462], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [480, 484], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [530, 535], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [551, 556], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [575, 582], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [645, 649], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}