{"text": "\nKohto korra pärast ollid Trigi walla kohtusse kokko tulnud\n\nKohto wannem Mihkel Kaumann\n\nKohto käemehhed Hans Petermann, Jaan Kossas\n\nKirjutaia Mik Lewet\n\nSullane Jaan Ruben kaebab perremehhe Tönu Kado peale et Tönno Kado ei anna temma rideid kätte mis temma on tenind agga perremees Tönno Kado ütleb et temma on minnewa talwe küünla päwa aial sullase Jaan Rubeniga kaupa teind et Jaan  piddi tedda aasta tenima agga nüüd jaani päwa aial läks sullane ärra ja jättes aasta pollele on perremehhega ühhe tühja asja pärrast tüllisse saand ja siis ärra läind, ja sepärrast piddand perremees tema rided kinni. Kohos moistis et Jaan Ruben maksab need rided Tönno kätte mis temma selle pole aasta tenistuse eest on kätte saand ja jääb selle pole aasta palgast ka ilma ja siis Tönno annab temmale selle teise aasta ride kätte ja nemmad lepind teine teisega sellega.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [26, 46], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [74, 88], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [106, 120], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [122, 133], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [145, 154], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [164, 174], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [193, 202], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [212, 222], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [285, 295], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [353, 366], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [382, 386], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [622, 632], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [651, 656], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [769, 774], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}