{"text": "\nKohtukorrapärast olid kohtumehed koos.\n\nPeakohtum. Adu Sengbush\n\nKõrwasm. Rein Rick, Kustas Silbermann\n\nAstus ette Oisu walla liige Jaan Riiner, kes Lokkutal elab, ja kaebab, et LokotaltMihkel Silbermann olla teda kaks korda tema kaela...llist kinni wõtnud, ja teda nõnda kangesti raputanud, et tema on maha kukkunud, ja on teda ähwardand ja sõimand.\n\nAsi on nõnda.\n\nMihkel Silbermann wõttis  Lokkota walla koolimaja ehituse oma peale ja oli oma tööd katuse roowimise juures alwaste teinud (ja Jaan Riiner oli selle koolimaja katuse pealetegija). Tallitaja saatis Mihkel Silbermannile käsku, et ta pidi tulema oma tööd maja juure natuke parandama. Ja Mihkel tulnud ja hakand katuse tegeja Jaan Riineriga tülisse, ja tema katuse tegemist laitma. kus laitust ei olnud.\n\nMihkel Silbermann tunnistab, et temal olla mittu käsku saadetud, et koolimaja töö peab alwaste tehtud olema ja tema olla selle pärast Jaan Riineri raputand.\n\nTunnistuse mees Jüri Millerman tunnistab, et tema on seda tüli näinud, et se nõnda tõsi on, kuida Jaan Riiner kohtu ees rääkinud, ja et Jaan ei ole mitte sõimand, waid aga keeland, et Mihkel tema tööd ei pea mitte lõhkuma.\n\nKohus mõistis, et Mihkel Silbermann maksab selle ette, et ta Jaan Riineri on raputand ja sõimand, ja tema tööd laitnud, kus laitust ei ole, ja kellega temal midagi tegemist poleks olnud, 2 rubla walla laeka ja 1 rbl Jaan Riinerile.\n\nMõistmised kuulutud.\n\nNemad on sellega rahul, raha saab Mihkli töörahast wälja maksetud.\n\nPeakohtumees Adu Sengbusch XXX\n\nKõrwasm. \n\nRein Rick XXX\n\nKustas Silbermann XXX\n\nMõistetud, mõistmised  täitud. 2 rbl walla laeka \n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [52, 64], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [75, 84], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [86, 103], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [116, 126], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [133, 144], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [150, 158], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [179, 187], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [187, 204], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [368, 385], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [394, 407], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [495, 506], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [565, 585], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [652, 658], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [690, 704], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [769, 786], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [903, 915], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [943, 957], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1025, 1036], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1063, 1067], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1111, 1117], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1169, 1186], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1212, 1224], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1367, 1381], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1487, 1500], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1517, 1526], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1532, 1549], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}