{"text": "\nPisallo walla koggokonna kohto maiasse ollid tallitaja tallutamisse all koko tulnud.\n\nAbbimees Kustas Treier\n\nEestseisus Mart Ustal\n\nPridik Kirpman\n\nWollinikud Jakob Sarrapu\n\nJaan Wahhartal\n\nJaan Tattar\n\nJaan Tõnning\n\nMaddis Sarrapu\n\nMart Mik\n\nMart Koppel\n\nJakob Tõns\n\nNouks sai wõetud 1884 II aasta kroono pea rahha sisse korjata. Rewisjonis on järrel 291 hinge, ja igga hinge pealt pärrib kroono 1 rbl 68 kop se teeb 244 Rbl 44 kop. Nüüd arwati maksjad hinged järrele 17-60 aastani, ja leiti 169 hinge ollewad, ja nende peale arwati se 244 rbl 44 kop. Se teeb maksja hinge maksta 1 rbl 45 kop\n\nTallitaja\n\nAbbimees\n\nEestseisus Mart Ustal XXX\n\nPridik Kirpman XXX\n\nWollinikud Jakob Sarrapu XXX\n\nJaan Wahhartal XXX\n\nJaan Tattar XXX\n\nJaan Tõnning XXX\n\nMaddis Sarrapu XXX\n\nMart Mik\n\nMart Koppel XXX\n\nJakob Tõns XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 31], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [96, 109], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [122, 132], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [134, 148], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [161, 174], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [176, 190], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [192, 203], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [205, 217], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [219, 233], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [235, 243], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [245, 256], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [258, 268], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [629, 639], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [645, 659], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [676, 689], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [695, 709], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [715, 726], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [732, 744], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [750, 764], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [770, 778], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [780, 791], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [797, 807], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}