{"text": "\nSe moisa opmann Opmann kaibas et selle wina woori, kus 50-ami olnut, mis sell 10mal Janoari kuun se astam Narwa linna sadeti, ommawat weel woori-rahwat tee pael wina amis augut porinut, nink se wiena 2 Gradi moisan parrembas pöllenut, agga Narwa linnas 6 Gradi alwemas pölenut, nink et neet woorirahwas omawat wett piale kallanut, sest et 10 Ami leitut kellele aukut olnut sisse pooritut ja pulkateka kindi lödud, ja et se alwa pöllemisse est om Narwa linnan 230 R. mahha arwatut, nink, noutis et neet woorimehhed kes ommawat aukut sisse lasnawat, et neet seda kahjo massawat.\n\nSaiwat ne wina woori mehhed selle kohto ette kutsutut nink se moisa polest kaipus nentele kulutut, nemmat wabantasit tasit ennast, et na ei olle mitte aukut amide sisse poorinut weet wähhemb wett piale kallanut, ütlesiwat et se Wiratsi Opman Tideman kes wina ärraandja Narwa linnas olnut, mitte proowi wötmisse ma ei olnud, se wastawötja om pöhjasse proow wötnud, - nink ei olle ka mitte seda kohtomeest Jurrij Wannaus, kes woori man olnut proowi pölletamisse man kutsunu.\n\nNeet 10 ami mis ollewat nätta, et na wistis noritut, on se moisa opmann Tomson pöhjat wälja wötta lasknut, kos se pütsep Janusse Erja Hans, Supsi mats nink se Kilter Jacob ja wina woori kohtomees Jürri Wannaus man olnut, ja leitnut et neet sisse lastud pulkat uwet ol olnut.\n\nSai moistetut: et neet woori mehhed, nende perremehhede mant: Mats Kräh, Jaan Risk, Jaak Jerw, Kaerik Lorits, Andres Pommer ning Johann Peet sullaset, kes ommawat oma woori amile aukut sisse poorinut igga üts 23 Rub. moisale masma.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [107, 118], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [241, 253], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [447, 452], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [807, 814], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [815, 828], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [848, 860], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [983, 997], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1125, 1131], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1182, 1186], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1187, 1191], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1193, 1203], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1212, 1224], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1249, 1262], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1391, 1400], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1402, 1411], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1413, 1422], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1424, 1437], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1439, 1452], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1458, 1469], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}