{"text": "\nAstus kohtu ette Priidik Kändler Mina kaeban minu wend Mart Kändler laenas 1884 a. minu käet  6 tsetweriki suuri ohri ja 1 tserweriki kuutahulisi ohri, sel sammal aastal laenas ta minu käest üks koorm heinu, arwata 40 Lei oli neid heinu. Aastal 1887 laenas ta minu käest kaks koormat heinu, arwata 80 Lei  oli neid henu. Minu heinu ja ohri ei maksa ta mitte ära, kasudega tahan mina oma ohrad tagasi saada, kasudega on need ohrad praegu 1 tsetwert 10 rubla raha tahan nende ohrade eest saada kui mina laenasin siis olid ohrad kallid, heinte eest ei taha mina mitte kasu saada, tahan raha saada, mina olen heinte eest raha wälja maksnud, kui olen heinu omale ostnud. Neid heinu tuleb 120 Lei oi Lei 20 Cop.\n\nAstus kohtu ette Mart Kändler. Heinu on üks koorm ilma kaaluta sai ree peale tehtud, arwata 30 Lei need kaks koormat heinu mis ta tunnistab ei ole mitte tösi, mina ei ole neid kahte koormat heinu näinud. Ohri olen mina tema käest 6 tsetweriki ja üks külimit (tema käest) laenanud. Priidik Kändler wiis minu käest härja suure Reede ja lubas seda järga teise kewadeni pidada, ta tuli sügise minu  juurde, ütles: ehk tahad härga laadale wiia, mina annan sulle härja kätte, nüid nõuan mina härja söömist, ta lubas selle suise töö eest seda härga teise talwe sööta.\n\nP. Kändler ütles: kui meie rendi peale jäime, siis oli minu härg M. Kändleri käes kündmas kewadest kuni Jaani päevani.\n\nKohus mõistis Mart Kändler maksab Priidik Kändlerile 35 Lei heinte eest 7 rbl a 20 Cop Lei, need ohrad on kasudega  1 tsetwert raha peale arwatud sel aastal kui said laenatud siis oli tsetwerti hind 10 rbl. heinte ja ohrade hind summa 17 rubla peab Mart KändlerPriidik Kändlerile ära maksma. \n\nNeed kaks koormat heina mis M. Kändler P. Kändleri käest on laenanud 1872 a ja nende härja sööma wõtmise ja künd, mis juba wäga wanad asjad on ei wõtkud kohus ette.\n\nKohtu wanem: Jüri Tinaberg xxx\n\nPeeter Parnabas xxx\n\nHans Tolman xxx\n\nKirjutaja: G. Wender\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [18, 33], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [56, 68], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [688, 698], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [725, 737], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [989, 1004], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1270, 1272], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1273, 1280], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1335, 1346], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1374, 1379], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1404, 1416], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1424, 1442], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1639, 1651], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1651, 1669], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1712, 1722], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1723, 1734], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1863, 1876], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1882, 1897], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1903, 1914], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}