{"text": "\nJakob Mitti, Koddasust, tulli ette ja kaebas seältsammast Jakob Hiobi peäle, et se temma surnud wenna Hans Mitti warrandust, kes Jakob Hiobi wõerasissa olli tahhab ennesele pärrida: 1 kuetäis kallewid, 1 warrastega kamsan, 8 särki, 3 hööwlid, 1 saag, 2 oherdid ja 1 kerst. Jakob Hiob sai ette kutsutud ja selle pllemal nimmetud kaebtusse peäle küssitud. Jakob Hiob ütles et Peter olla temma wõera issa, Hans Mitti warrandussest pärrinud: 2 tündert kartohwlid, 3 lamba nahka, 1 temma emma selik, 22 lb rukki jahho, 1 kanna, 2 oherdid ja 3 temma emma särki.\nPeter wastas: Kartohwlid on olnd 4 wakka, 2 olnd wanna lamba nahka ja 1 pissike talle nahk, nende eest olla temma 7 lb sea lihha annud, Jakobi emma selikud polle temma näinud, jahho polle temma möötnud kui paljo järrel on, kanna olla Peter isse Hansole annud, 2 oherdid olla pusärgi naelte eest temmale jänud; agga Jakobi emma 3mest särgist ütles ta ennast teädmatta ollewad.\nAgga Peetri naene Tio tunnistas, et Jakobi naene Marri olli 3 särki sanud, ja 1 seliko olli Hans temmale lubbanud. Abram Murrakas tulli ette ja tunnistas ennesel 1/2 Tsetwerik rukkit sada ollewad; ja Koddaso magasinis 2 1/2 Tsetweriki rukkit wõlga.\n\nOtsus. Kohus on moistnud Hans Mitti warrandussest temma wõera poia Jakob Hiobile: 1 kue täis kallewid, 1 warrastega kamson, 6 särki, 3 hööwlid, 1 saag ja 1 oherdi; agga omma wõera issa wõlga maksab Jakob 1 1/2 Tsetweriki rukkit 1 rubla 50 koppikaga. Peter Mitti pärrib omma wenna Hanso warrandussest: 4 wakka kartohwlid, 2 wanna lamba ja 1 talle nahk, se temma omma antud kanna 2 oherdid, 1 kerst, 3 särki, mis enne kerstust woetud ja need järrel jänud rukki jahhud; selle krami wasto maksab temma Hanso wõlga 1 Tsetwerik rukkit 1 rublaga ja Abram Murrakale 50 kop. pole tsetweriki eest kahhe näddala pärrast peab makstud ollema.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 12], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [14, 23], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [59, 70], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [103, 113], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [130, 141], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [274, 284], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [355, 365], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [375, 380], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [404, 414], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [557, 562], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [693, 699], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [791, 796], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [802, 809], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [872, 878], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [938, 944], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [951, 954], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [969, 975], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [982, 987], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1025, 1029], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1048, 1062], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1133, 1140], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1208, 1218], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1250, 1263], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1381, 1386], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1433, 1444], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1463, 1468], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1681, 1686], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1725, 1740], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}