{"text": "\nKohtu korra pärrast ollid Rawila ja Palwere walla hoones kokko tulnud:Kohtu wannem:Jürri Ummus Kohtu käemehed Hans Härg  Mik Elts Kirjotaja H.Siimson\n\nRisti kõrtsmik Juhan Luck kaebab:Temmal olla õlut korwidega keldrist ärakadunud,mis wist sulane kes õlut tapimas käinud on wäljawiinud,nüüd on kord käte saanud et sulane Jakob Püll on korwi õlut keldrist soldat Hans Niidasele wäljaannud,see seda Uuemõisa Risti õllepoe kauplejaga senna õlle poodi wiinud ja seal seltsis joonud,arwab omal 15 korwi õlut kadunud olewad.Jakob Püll tunnistab:Ühe korwi on nemad enne Jõulu pühade wäljawiinud,Hans Niidas on nõu annud wiia,öölnud,meie oleme seda ennegi teinud.Tema on keldrist wäljaannud,Niidas on Hinrek Tolmann Uuemõisa õlle poe mehega seda ärawiinud ja seal saanud ärajoodud.Hans Niidas tunnistab:Püll on teda kõrtsu toas tellinud neid hoowi wärawa taha tulla ja tonud  korwi senna,tema käte,käskind ülesse kõrtsu wiia ,tema põle üksi jaksanud,on ülewalt kõrtsmiku abiks kutsunud,ja sellega korwi senna kauba tupa wiinud hoowist läbi,see on õhtu kella 8sa aeg olnud.Hinrek Tolmann Uuemõisa Risti õlle poe mees tunnistab:Hans Niidas on kord enne pühade üks õhto tellinud aidata üht korwi õlut senna tema juure tuua,ja nemad on toonud seda üle maandee Rawila maa pealt tema hoowist läbi tupa,seal on nemad pudelid lahti wõtnud,Jakob Püll on ka senna tulnud ja seal seda õlut jooma hakanud,seepeale on warsti Lucki emmand senna tulnud ja nenda on asi wäljatulnud,tema ei ole teadnud kust see õlut toodud.Hans Niidas tunnistab:Tema on Tolmannile öölnud,et Jakob Püll selle õlle annud.Tolmann aiab seda waleks ja nenda waidlewad oma wabandamistega ja sest on arwada et nemad on ennegi seda teinud.Lucki käest sai küsitud mis tema oma kahju nõuab.Luck arwab selle puuduwate 15 korwi eest 30 rubla.Kohtu poolt see neile kolmele etepandud,mis Luck nõuab ja nende käest küsitud,kas nemad üheskoos seda maksta tahawad,ja nad lubawad seda maksta.\n\nKohus mõistis,esimeste Aprilli kuu pääwades seda Luckile wäljamaksta.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [27, 57], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [84, 95], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [111, 120], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [122, 130], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [141, 150], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [152, 157], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [167, 177], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [322, 332], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [363, 377], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [519, 529], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [589, 600], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [684, 690], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [694, 708], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [774, 785], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1065, 1079], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1080, 1103], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1119, 1130], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1249, 1259], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1324, 1334], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1405, 1410], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1500, 1511], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1551, 1561], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1579, 1586], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1691, 1696], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1740, 1744], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1834, 1838], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}