{"text": "\nKohtu korra pärast olid Rawila ja Palwere walla kohtusse walla hoones kokutulnud:Kohtu wanem:Jaak Urgas  Kohtu käemehed Rein Wilba ja Madis Wiermann  Kirjotaja H.Siimson\n\nAn Seawer Nigula perenaene kaebab:Uustalu pere sead on mitu kord nende wiljas käinud ja kahju teinud ja nüüd wiimaks kui peremees kotu äraolnud on need sead nende oraksel olnud,7 siga,tema on need sead kinni ajanud ja teadust saatnud et sead kinni on.Peremees Jaan Käit on sigade järele tulnud,tema 2 rubla kahjutasumist nõudnud.Käit on öölnud et tema sead tänawalt kinni ajanud ja tema sea karjast peksnud,teda teotanud ja sõimanud ja ei ole oma sigu wälja lunastanud ega ärawiinud.Jaan Käit tunnistab:Tema sead on ehk wäljal käinud aga tema ei tea kui palju kahju teinud ja nende sead olla ka sui tema heinamaale kahju teinud.2 rubla on päritud ja põle sigu käte antud,seepärast põle tema ka enam järele läinud,ja püüab oma sandid sõnad wabandada.Jaan Kull,sulane tunnistab:Perenaene põle midagi sandiste öölnud sea karjastele ega peremehele ja sead on oraksel olnud,aga Käit on perenaest teotanud.\n\nKohus mõistis:Jaan Käit peab see perenaeselt nõutud kahju tasumist 2 rubla wäljamaksma,ja et teist üle kohtu on laimand ja oma sigu wälja ei lunastanud maksab 1 rubla trahwi wallalaeka.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [25, 57], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [94, 104], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [121, 131], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [135, 149], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [161, 170], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [172, 181], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [182, 188], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [206, 218], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [432, 441], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [501, 505], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [655, 664], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [675, 684], "annotations": [{"nertag": "MISC"}]}, {"base_span": [921, 930], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1045, 1049], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1088, 1097], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}