{"text": "Prottokoll sel 15mal Septembris 1882\nKoos olid kohtu Peawanem: J. Reemann\nH. Simson\nM. Sopp\nKirjutaja H. Saarmo\n\n 41.\n\nKohtu laua ette astus   Jaakop Sander ja kaebas, et Jaak Piiskop on tema naist karubidi kiskunud ja tema naise tanu lõhki kiskunud ja et  Hans Linnabet ja  Karel Epner on seda pealt näinud.\n Hans Linnabet ja  Karel Epner astusid ette ja ütlesid, et Jaakop Sanderi kaebdus tõsi on. \nJaak Piiskop astus ette ja salgas seda esmalt ära, aga pärast tunnistas om süüdi üles. \nNemad lepisid selle moodiga ära, et Jaak Piiskop maksis 5 Rubla Jaakop Sander'ile tema naise kiskumise ja tanu lõhki käristamise eest.\nOn ka täidetud.\n\nKirna walla kogokonna kohtu nimel,\nPeawanem: Jaan Reemann /allkiri/\nHans Simsohn XXX\nMart Sopp \nKirja tunnistuseks kirjutaja H. Saarmu /allkiri/\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [63, 73], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [74, 83], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [84, 91], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [102, 111], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [143, 156], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [171, 183], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [257, 270], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [275, 286], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [310, 323], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [328, 339], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [368, 382], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [401, 413], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [525, 537], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [560, 570], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [641, 668], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [686, 698], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [709, 721], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [726, 735], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [737, 742], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [766, 775], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}