{"text": "\nLokkotalt Jaan Weltmann kaebab, et Lokotalt Tõnise perenaese Ewa Waltsi elajad olla Jaani päewa aeges tema wilja wäljal kaks korda käinud õhtu ja homiku , kaeraorast söönd ja rukkist läbi käinud 11.kümmend elajad.\n\nTallitaja on seda järelewaatnud, ja arwab seda kahju 1 rbl. eest orast söödud ja kahe rubla eest wilja ära tallatud. Eewa Walts tunnistab tõeks, et temal 11. elajalooma olla, ja et need kaks korda Jaan Weltmanni wilja wäljal käinud, sest et aes wäga waene olnud, ja et loomad kahju ika teinud.\n\nKohus mõistis, et Ewa Walts maksab kahju tasumiseks 3 rbl Jaan Weltmanile ja 1 rbl walla laeka.\n\nMõistmised kuulutud. Jaan Weltmann on selle mõistmisega rahul ja Ewa Walts seda maksta. Teiseks kohto päewaks peab makstud olema.\n\nPea Kohtumees Hans Rick XXX\n\nKõrwasmehed Mart Wärtmann XXX\n\nMihkel Sengbusch XXX\n\nMõistmine täidetud. 1 rubla walla laeka.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 10], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [11, 24], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [36, 44], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [45, 51], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [62, 72], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [85, 90], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [338, 343], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [413, 427], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [529, 538], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [569, 584], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [629, 642], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [673, 682], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [753, 762], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [780, 793], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [799, 815], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}