{"text": "Ükstuhat üheksa sada kümnendamal aastal esimesel aprilli kuu päewal ilmusiwad Loona walla kohtu ette taluinimesed Iwan Mihaili p Aben ja Foma Kirilli p Robert, kes elawad Loona wallas ja  palusiwad järgmist oma wahel tehtud suusõnalist lepingud kohtu akti raamatusse üles wõtta ja nimelt: Iwan Mihaili p Aben müüb tänasel päewal oma päralt olewa sauna, mis seisab Loona wallas Käkku külas Muga metsa wahi koha peal talumehele Foma Kirilli p Robert´ile ühe (1) rubla eest igaweseks omanduseks ära, mis sugune raha ka täna sai ära maksetud: I. Aben, T. Robert (allkirjad)\n\n1910 aastal 1 aprilli kuu päewal Loona walla kohus tunnistab, et see sinane suu sõnaline leping, mis kohtu akti raamatusse I jausse N 13 alla sisse on kirjutud, on Loona wallas  elutsewate talumeeste Iwan Mihaili p Aben ja Foma Kirilli p Robert wahel tehtud, kes kohtule palelikult tuntud on, kus juures kohus ka õigeks tunnitsab, et kui see suusõnaline lepping lepingu tegijatele ette loetu - seda oma enese allkirjaga kinnitasiwad. \nKohtu Eesistuja J. Aben (allkiri)\nKirjutaja Reinfeldt (allkiri)\n\"\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [78, 95], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [114, 118], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [119, 133], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [137, 158], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [171, 183], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [289, 293], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [294, 308], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [364, 376], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [377, 388], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [426, 451], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [542, 546], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [548, 550], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [551, 557], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [604, 621], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [735, 747], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [771, 775], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [776, 790], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [794, 815], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1022, 1029], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1050, 1059], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}