{"text": "Protokoll\n???? Peter ja Johan Issakson. Tämba olli tõtteste allale:\n9 lüpsi lehma,\n1 suur Pull,\n2 lehwa, kea tullewa ajasta lüpsma saawad,\n3 lehwa ütteajastalisse\n1 Obbene, kea Allamusti Laadel müüdi 75 Rbl. est\n1 kõrb Ruun Obbene, kea werth 140 Rbl\n1 kõrb Märra, kea werth 80 Rbl\n1 werrew Ruun, kea werth 83 Rbl\n5 Suurt Zikka (neist kats kolm ajastad, 3 kats ajastad)\nLamba ommawa muidoki errale; Johani Jaos om nimmelt: 5 Wanna lambid ülle talwe peetud. Selle et Johan omma Hääs mõnned Wankred ärramönu, saap temma enneki:\n2 rawutud Weiwankrid,\n2 hobbese Riista\n2 rawutud Rekki\n2 Attra\nÜlleültse olli:\n10 Wakka\t\t\tpühtid Rükki\t\t31 Wakka\t\t\tLeibaterri\t\t37 Wakka\t\t\tKeswi\t\t27 Wakka\t\t\tKaero\t\t80 Wakka\t\t\tKartowlid\t\t8 Wakka\t\t\tErnid\t\t7 Wakka\t\t\tLinnaseemnid\t\t10 Wakka\t\t\tEllajaterri\t\t3 Wakka\t\t\tnissu\t\t5 Wakka\t\t\tTatriko\t\t1 Wakka\t\t\tUbbe\t\t3 Wakka\t\t\tSuranit\t\t6\t\t\tWikkatid\t\t10\t\t\tZirpi\t\t4\t\t\tKirwest\t\t12\t\t\tWiljakotti\t\t2\t\t\tKabzta Tördut\t\t2\t\t\tPatta a' 7 pangi\t\t3\t\t\tWanna Kirstu\t\tTunnistusseks: Peter Issakson, Johan Issakson\n\"\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [15, 20], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [24, 38], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [177, 193], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [398, 409], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [465, 470], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [535, 545], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [640, 650], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [762, 773], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [976, 990], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [992, 1006], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}