{"text": "\nKaewas rätsep Johan Wasar et temal Hans Kochi käest, enne tema soldatis minekut tööraha 2 rbl. 30 kop. nõuda on ning palus kohut seda sisse nouda.\n\nHans Koch ette tullu wastas et temal küll tööraha 2 rbl. 30 kop Johan Wassarl maksa olla ning es luba seda raha mitte ärä maksa saal tema kaebaja tema Kochi riidet ärä rikkunud.\n\nOtsus: Sääl Hans Koch neid ärä rikkutuid riideid mitte kohtul üle ei ole lasknud ning selle pääl ühtegi tunnistust üles ei ole anda maksab Hans Koch tööraha 2 Rbl 30 kop 8 päewa sehen Johan Wasara hääks wälja.\n\nSee mõistus sai kohtu käijil sääduslikul wiisil kohtu ees kuulutud.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [15, 26], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [36, 46], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [149, 158], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [213, 226], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [300, 305], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [335, 339], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [340, 349], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [467, 476], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [512, 524], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}