{"text": "\nSel 10mal Juli tulli Kadrina mees Mihkel Rükkel,ja Kaebas ta olla Saare Kõrtsis olnud.Kus Palla mees Bernhard Adelson Kutsunud tedda \n\ntemmaga hobbust wahhetama.Agga Mihkel Rükel ei olle sell nouse heitnud. Peale se olla Mihkel  Kõrtsis valja läinud.Siis olnud Kõrtsi Sullane Jaak Kõrtsi ukse eest tee peale.Kus siis Bernhard Adelson Mihkli vasta laenud ja pakkunud  mütsit  vahetada ja võtnud Mihkli\n\n mütsi peast ärra nink pannud omma mütsi Mihkli pea; mis peale Mihkel Keeldunud ja üttel nud: ärrawotta wõtta minnu mütsi ärra,sest seal sees on minnu Kram ja rahha/: rahha olnud 18 Rublat ja 20 Kop:/ Kui Bernhard Kuulnud et mütsi sees rahha on; loopinud siis Mihkel mütsi omma seltsi meeste Kätte. Peale se Kaupelnud Benhard mehhe  käst viina siis anda ta mütsi taggasi; siis olla Mihkel 5 Kop.\n\neest lasknud anda.Siis olla mütsi taggasi saanud ilma rahhata. Selle wahhe sees olla  kaks Bernhardi seltsi mehhet Mihkli Wankre ja au\n\nKint ärralahhutanud.Siis olla peale se aukint  wihsut Mihkli Kaela ajanud ja üks ühhe ja teine toese poole tõmbanud; nink olla Ka Benhard Mihkli Piibu ärrawõtnud,sel silmapilk ka ärra läinud.Sai Bernhard Adelson ette Kutsutud.Kes ütles et ta olla Kõrtsin Kaenud ja Kõrtsi mehhega Kõrtsi Treppi peal juttu aijanud.Kus üks mees olla tedda  terretanud ja peal se laenud Bernhard Kõrtsin ommat seltsimehhet wälja Kutsuda ja seddamööda soetnud Bernhard ärra.Astus Mihkel Rükkel ette et Palla mees Karel Olla nimmetud Kaebuset selget tunnistus voenu anda:sai Karel Olla ette Kutsutud.Kes ütles:et ta sest Kaebusest middagi ei tia.Selletas Mihkel Rükkel et Palla mees Karel Rätsepp on temmale ütelnud et Bernhardi käst peab Mihkel Rükkli Piib ollema. Karel Rätsep tunnistas et Karel Olla temmale üttelnud et \n\nMihkli Piib peab Bernhardi kaest ollema.Selsamal Augustil tunnistas Saare Kõrtsisullane Jaak Kuusk,et Bernhart Adelson Saarekõrtsi ukse eest keskösi Mihkel Rükkeli mütsi peast votnud ja küssinud vahhetada  ja panud Bernhard omma mütsi Mihkli pean; ja Mihkel ühtelnud\n\net ta sellega rahhul ei olle vaid iggal mehhel jaegu omma.Peale se noudnud Adelson Kortel viina siis sada mütsi kätte.Se peale Kost\n\nMihkel Rükkel et sulle nenda palju rahha ei olle;agga 5 Koppikat:Kedda ta Jaak Kuuske Kätte andnud ja viina selle eest  välja toonud nink 9 peale ärrajoonud ja Mihkel mütsi kätte saanud,Agga rahhast ei olle Jaak Kuusk keddagi Kuulnud.Kõnneles Jaak Kuusk et olla Kuulnud kui Mihkel Rükkel pallunud et tedda  rahhul jätta;agga Adelson nink temma seltsimehhed olla nukan vitsat Mihkli Kaela ajanud kus Lehkrist piima mahha vallanud ning teisel hommikul  aukiv vitsat kui Ka pohhi ses peal olnud. Sedda olla Jaak Kuusk naenud et Bernhard ärra laenud ja varsti jälle taggasi tulnud ja Mihkli Rükkli wankri külge siddunud.Teesel ommikul olla Mihkel Rukkel ütelnud et temma mütsi sees 18 Rublat ja 20 Koppikat rahha olnud.Kedda Bernhard Adelson siis alles arvesse võtnud Kui  se temma mütsi peäst võtnud.\n\nMoistis Kohhos Mihkel Rükkli kaebust sinnaajani tühhiseks  kunnis ta paremat saap andma/Sel 7 Augustil 1870/\n\n                                                                                         Tõnnis Soiewa     +++\n\n                                                                                          Karel Rosenberg +++\n\n                                                                                          Jürri  Priks           +++\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [22, 29], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [35, 48], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [67, 80], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [102, 118], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [167, 179], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [222, 237], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [277, 288], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [318, 334], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [335, 341], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [395, 401], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [444, 450], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [466, 482], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [608, 616], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [663, 669], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [785, 791], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [891, 900], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [915, 928], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [990, 1002], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1063, 1073], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1074, 1086], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1131, 1147], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1216, 1229], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1303, 1319], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1395, 1408], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1428, 1438], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1489, 1499], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1569, 1582], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1597, 1610], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1633, 1642], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1653, 1671], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1680, 1692], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1706, 1716], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1739, 1750], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1756, 1765], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1807, 1812], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1827, 1837], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1841, 1869], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1888, 1902], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1954, 1962], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1974, 1985], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1990, 1996], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2082, 2096], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2134, 2138], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [2140, 2153], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2214, 2225], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2300, 2306], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2347, 2357], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2383, 2393], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2414, 2427], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2460, 2472], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2515, 2527], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2644, 2654], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2665, 2673], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2720, 2733], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2776, 2789], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2861, 2877], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2954, 2967], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3138, 3151], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3251, 3266], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3362, 3374], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}