{"text": "\nTulli ette kaupmees Kristo Treial, Nuustakult ja kaebas, et 22/23 Oktobril s.a. arwata kella kaehteistkümne ümber öösel olla\n\nWillem Luik tema kauba keldri ukse kohalt lukkust lahti lõhkunud ja olla keldrist wälja warastanud allnimetatud kaupa:\n\n18 latti (72 naela) seepi\n   \n   wäärt 8 Rb 64 Kop.\n  \n\n5 kasti wankri määret\n   a 20 kop\n   1 Rubla\n  \n\n1 paar pükse\n   \n   1 Rbl 50 Kop\n  \n\n1 weike särk (kuub)\n   \n   8 Rbl\n  \n\n1 purk sahwtid\n   \n   1 Rbl\n  \n\n2 paari wenne saapid\n   a 250 kop\n   5 Rbl\n  \n\n39 naela seepi\n   a 12 kopk.\n   4 Rbl 68 kop\n  \n\nSumma\n   \n   29 Rbl 82 Kop.\n  \n\nPääle selle teise keldri ees olewa luku ühes ärawiinud wäärt 1 Rubl 50 Kop.\n\nÜhe keldri kulu äralõhkunud 50 Kop.\n\nKõik summa 31 Rubl. 82 Kop.\n\nSellest olla tema kätte saanud\n\nmetsast Willem Luiga juhtusel seepi 5 latti\n   240 Kop\n  \n\nKusta Weski poolt seepi 5 latti\n   240 Kop\n  \n\nRein Tedre poolt seepi 8 latti\n   384 kop\n  \n\nmetsast kolm kasti määret a 20 kop\n   60 Kop\n  \n\nüks kast määret tee päält\n   20 kop\n  \n\nüks paar pükse Kusta Weski poolt\n   150 Kop\n  \n\nüks weike (kuub) särk Kusta Weski poolt\n   800 Kop\n  \n\nühe luku kätte saanud Kusta Tobia perelt\n   150 Kop\n  \n\nSumma\n   20 Rbl 44 Kop\n  \n\nKaebaja nõuab puuduwa kauba asjade ja luku hind 11 Rubl. 38 Kopk ja waewa ja muidu kahju tasumist 50 Rubla - summa 61 Rubla 38. Kopk. temale äratasutud saada.\n\nToodi ette Willem Luik, kes kohtu maja wangi hoones kinni pantud oli. Tema ütles küsimise pääle, et tema olewad küll kaupmehe Kristo Treiali kauba keldri ukse\n\nühest lukust lahti lõhkunud ja olewad ennegi all nimetatud kraami keldrist wälja toonud:\n\n1. 18 latti seepi, mida osast metsa, osast Kusta Weski ja Rein Tedre poole wiinud.\n\n2. wankri määret arwata 4 kasti.\n\n3. üks paar pükse, mis Kusta Weski pooli pandiks wiinud ja 32 kopkat raha lainanud.\n\n4. üks weike särk, mis Kusta Weski poole wiinud.\n\n5. üks purk sahwtid, mis ärasöönudwad Kusta Tobiaga seltsis.\n\nSaapaid ei olla tema mitte wõtnud ja seepi ka mitte enam, kui päälnimetatud 18 latti.\n\nTemal ei olla selle warguse juures ühtegi abimeest, nõuandjat ja seltsimeest olnud, kui aga Kusta Tobias temal wankri\n\nmääre kastid metsa warjule wija käskinud.\n\nKutsuti ette Kusta Tobias. Tema ütles, et tema on Willem Luiga warguse tööst märku saanud ja kohtumehele Jakub Kukrusele\n\nteada anda lasknud. Warjule wija ei olla tema midagi käskinud, kui aga seebi kangesid, mis Willem Luik tema maija tuwwa tahtnud,\n\nmitte sinna wastu wõtnud, aga Willem Luik olla ähwardanud, et kui sääl majas tema wargusest midagi awaldatakse, siis \"on plats puhas\".\n\nWillem Luik olla tema pool korteris.\n\nKutsuti ette Kusta Weski. Tema ütles, et Willem Luik olla tema poole tulnud, 5 kange seepi, ühe püksi ja wäike särk.\n\nTema saanud aga seebist aru, et see warastatu asi on, aga tema olle neid asju sellepärast wastu wõtnud, et neid asju neide omanik kätte\n\nsaada woib. Raha olle tema küll Willem Luik'ale andnud 32 Kopkat.\n\nKutsuti ette Rein Teder. Tema ütles küsimise pääle, et tema sellest midagi ei teadnud, et Willem Luik tema poole warastatud kraami toonud.\n\nNeed 8 kange seepi, mis tema hoowi pääle laastude sees leitud, olla sinna ilma tema teadmata toodut. See hoow olewat koguni lahtine.\n\nKohtumees Jakub Kukrus ütles, et tema seda wallale lõhkumist ülewaadanud. Keldri uksel olnud krambiga kaks lukku ees olnud.\n\nÜks lukk (mis krambi ja aasaga ees olnud), olnud katgi murtud ja teisest lukkust ei ole mitte aru saanud, kas see lukk on ees olnud ehk mitte,\n\nsest lukk olnud koguni terwe ja rikumata, kui aga see teine lukk on Kusta Tobia poolt kätte saadud, mis Luik sinna wiinud olewat.\n\nTema olewat minewal aastal kõigile Nuustaku rahwale ütlenud, et nemad Willem Luig'a käest midagi kraami wastu ei woi wotta sest et Willem Luik\n\naga warguse teel hendale kraami nõutab, ja kes wastu wõtab, saab kaks kõrd suurema trahwiga trahwitud, kui Luik esi.\n\nAga Kusta Weski olla öö ajal Luiga käest kraami wasta wõtnud.\n\nKusta Weski ütles küsimise pääle weel, et Willem Luik toonud seda kraami tema poole öö ajal. Tema tulnud magamast üles, wõtnud kraami wastu,\n\nja heitnud jälle magama.\n\nOtsus: Seaduse raamatu § 1070 järele saab see warguse asi Keiserliku Tartu Maa Kohtu õiendamise alla saadetud. Ka waras Willem Luik saab ühes saadetud.\n\nPääkohtumees: Jaan Rebbane.\n\nKohtumees: Johan Pettai.\n\nKohtumees: Adam Päsoke.\n\nKogukonna kirjutaja J. Wäärsi.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [21, 34], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [36, 46], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [127, 138], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [769, 781], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [820, 831], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [867, 877], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1017, 1028], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1072, 1083], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1127, 1138], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1359, 1370], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1474, 1488], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1641, 1652], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1656, 1666], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1739, 1750], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1824, 1835], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1889, 1902], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2092, 2104], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2175, 2187], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2212, 2224], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2267, 2282], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2375, 2386], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2444, 2455], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2550, 2561], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2601, 2612], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2629, 2640], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2875, 2890], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2923, 2933], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3000, 3011], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3194, 3206], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3521, 3532], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3557, 3561], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3619, 3627], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [3654, 3667], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3715, 3726], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3835, 3839], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3850, 3861], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3875, 3880], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3909, 3920], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3951, 3962], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4077, 4099], "annotations": [{"nertag": "MISC"}]}, {"base_span": [4135, 4161], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [4197, 4208], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4244, 4256], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4270, 4282], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4296, 4307], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4330, 4332], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}