{"text": "Wastse Piigandi kogukonna kohtu päiw, 31, Märts. 1888\nJuures oliwad peakohtumees Jaan Roos.\nKohtumees Johan Tina.\nKohtumees Aado Wago.\n\nEtte tuli Mari Wigel Wastse Piigandist Andre Taal juures seismisel ja kaibas, et Wastse Piigandis Werdinand Haak käest on temal 3 rubl. 40 kop. wõlga saada aga ei saa kätte, pallus seda sisse nõuda. Ette kutsuti Werdinand Haak kes ei salga.\nÄralepitud: Werdinand Haak maksab see 3 Rbl. 40 kop. Mari Wigelile ära ja 24. Juunis s.a.\nOtsus: Seda üles kirjutada\nPeakohtumees Jaan Roos\nKohtumees Joh Tina\nKohtumees Ado Waggo\nKirjutaja J. Rocht\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [0, 31], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [81, 90], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [102, 112], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [124, 133], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [146, 156], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [157, 163], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [164, 174], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [175, 180], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [217, 223], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [224, 233], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [234, 248], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [348, 362], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [389, 403], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [430, 443], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [507, 516], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [527, 535], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [546, 555], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}