{"text": "\nKohtu korra pärrast ollid Rawwila ja Palwerre walla kohtusse walla hoones kokku tulnud:Kohtu wannem Juhan Suursild Kohtu käemehhed Juhan Kant Hans Härg Kirjotaja H.Siimson\n\nMõisa moona mees Jaan Kuurmann kaebab:Teise moonamehhe Jaan Irak naene Liiso olla temma naest ammugi jo abiello rikkujaks sõimand,agga temma on sedda naeste lorri nendasammoti ikka jätnud.Nüüd kui temma jälle kotto ärra olnud,on laste pärrast naeste wahhel jälle tülli tulnud ja kui temma pühhapäewa õhtu koio läinud on tülli ueste ülles wõetud ja selle naese mees Jaan Irak on naesega seltsis temmale suusisse üttelnud,et temma naene on Risti paggariga hoora tööd teggema ja laada peal ka,ja pallub kohhut sedda asja selletada.Jaan Isak tunnistab:Temma põlle mitte sedda üttelnud,waid Kuurmanni naene on temma naest kurradi horaks öölnud.Temma põlle koddu olnud kui tülli hakand ja püab sedda asja waigistada.Temma naene tunnistab nendasammoti.Mai Kuurmann Jaani naene tunnistab:Allati on Liiso Irak tedda hooraks sõimanud,mitte se aasta üksi,waid ammugi.Nüüd kui temma sedda omma mehhele kaebanud,on Jaan Irak temma mehhe wasto ölnud,et temma laada peal ja Risti paggariga peab ollema hooranud,ja Mik Arro on sedda pealt kuulnud.Mik Arro tunnistab:Pühhapääwa õhtu on Irak Kuurmannile öölnud,et temma naene peab laada mäe hoor ollema ja Risti paggariga on horand mittu korda.Ja tüdruk Kai Kalk tunnistab nendasammoti kuulnud ööldama.Irak pallub kohhut sedda asja tullewa kohtu pääwani poolele jätta,et temma wõib tunnismehhi ette tua,et ta põlle nenda öölnud.\n\nKohtu wannem:Juhan Suursild Kohtu käemehhed:Juhan Kant Hans Härg Kirjotaja H.Siimson\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [27, 61], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [101, 115], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [132, 142], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [143, 152], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [163, 172], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [191, 204], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [229, 238], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [245, 250], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [539, 548], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [612, 617], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [702, 711], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [760, 769], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [919, 931], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [932, 937], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [964, 974], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1076, 1085], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1133, 1138], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1173, 1181], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1205, 1213], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1243, 1259], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1312, 1317], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1360, 1368], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1549, 1563], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1580, 1590], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1591, 1600], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}