{"text": "\nTalitaja käsu all olid alamal nimetud taluperemehed kog. kohtu majasse kokku tulnud, siis sai neile walla walitsuse üle kuulamise all nende kontrachtid mis mõisa walitsus 6 aasta peale teinud ja Jüripäewast 1886 aastast maksma hakkab, ette loetud ja need maksud ja teud mis kellegi kontrachtis seisab nimelt teada antud: Siis sai ka maja põhja waranduse hind kellel seda oli nimetatud, ja siin kohtu raamatu kirja ka ülespandud.\n\nNimelt saab siin kirjas tunnistud:\n\n1. Et Uuetoa talukoha rentnik Pearn Aru seda kohta selle rendiga wõttab; ja need teud mis kontrahtis seisab kõik teeb:\n\n   Rbl\n   Kop\n  \n\nSelle koha ette maksab rentnik aastas\n   144\n   35\n  \n\nteeb tööd aastas\n   30\n   65\n  \n\nSumma\n   175\n   00\n  \n\nMaja põhja maksu ei ole selle koha peal.\n\n25. Jul 1890 ütles töö ära.\n\n2. Põlde Jüri Korw maksab aastas\n   121\n   35\n  \n\nteeb tööd aastas\n   30\n   65\n  \n\nSumma\n   152\n   00\n  \n\nMaja põhja warandus on 98 Rbl 50 Kop.\n\n3. Mardi Mats Hunt maksab:\n   115\n   35\n  \n\nteeb tööd:\n   30\n   65\n  \n\nSumma\n   146\n   00\n  \n\nMaja põhja warandus on 98 rb. 50 Kop\n\n4. Jaani Aadu Raud maksab:\n   113\n   35\n  \n\nteeb tööd:\n   30\n   65\n  \n\nSumma\n   144\n   00\n  \n\nMaja põhja warandus on 98 rbl 50 Kop.\n\n5. Wäljase Jüri Lauriman maksab:\n   79\n   15\n  \n\nteeb tööd:\n   24\n   85\n  \n\nSumma\n   104\n   00\n  \n\nMaja põhja ei ole.\n\n6. Kiwisilla Tõnu Erdel maksab aastas selged raha\n   70\n   40\n  \n\nteeb tööd aastas\n   23\n   60\n  \n\nSumma\n   94\n   00\n  \n\nMaja põhja ei ole.\n\n25/7 ütles töö ära.\n\n7. Tänawaotsa Jaan Puur maksab:\n   85\n   15\n  \n\nteeb tööd:\n   24\n   85\n  \n\nSumma\n   110\n   00\n  \n\nMaja põhja ei ole\n\n1890 25 Juli ütles töö ära.\n\n8. Tammiku Jaan Poisman maksab:\n   61\n   40\n  \n\nteeb tööd:\n   18\n   60\n  \n\nSumma\n   80\n   00\n  \n\nMaja põhja ei ole.\n\n9. Mäe An Aru maksab:\n   87\n   35\n  \n\nteeb tööd:\n   27\n   65\n  \n\nSumma\n   115\n   00\n  \n\nMaja põhja on: 98 Rbl 50 Kop.\n\n1890 25 Juli ütles abi töö mõisale ära.\n\n10. Mihkli Jaan Remmelt maksab:\n   90\n   25\n  \n\nteeb tööd:\n   29\n   75\n  \n\nSumma\n   120\n   00\n  \n\nMaja põhja ei ole.\n\n25/7 ütles töö ära.\n\n11. Rägastiku Jaan Aru maksab\n   97\n   35\n  \n\nteeb tööd\n   30\n   65\n  \n\nSumma\n   128\n   00\n  \n\nMaja põhja ei ole.\n\n12. Sõeru Mihkel Kirstel maksab:\n   101\n   35\n  \n\nteeb tööd:\n   30\n   65\n  \n\nSumma\n   132\n   00\n  \n\n25/7 ütles töö ära.\n\nMõned muud maksud ja tööd mis kontrachtis seisab, mis küll mitte mõisa asja ei puudu saawad täidetud walla walitsuse korra ja seadmise järel.\n\nAlla kirjutanud koha rentnik (algs kirja järel)\n\n1.\n   Pearu Aru\n   +++\n  \n\n2.\n   Mats Hunt\n   +++\n  \n\n3.\n   Aadu Raud\n   +++\n  \n\n4.\n   Jüri Lauriman\n   +++\n  \n\n5.\n   Tõnu Erdel\n   +++\n  \n\n6.\n   Jaan Puur\n   +++\n  \n\n7.\n   Mihkel Kristel\n   +++\n  \n\n8.\n   Jaan Remmert\n   +++\n  \n\n9.\n   An Aru\n   +++\n  \n\n10.\n   Jaan Aru\n   +++\n  \n\n11.\n   Jaan Poisman\n   +++\n  \n\n12.\n   Jüri Korw\n   +++\n  \n\nHerküla walla walitsuse nimel:\n\nTalitaja: Jüri Lauriman +++\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [473, 488], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [497, 506], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [790, 795], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [796, 805], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [935, 940], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [941, 950], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1067, 1072], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1073, 1082], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1200, 1207], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1208, 1221], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1319, 1328], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1329, 1339], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1481, 1491], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1492, 1501], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1627, 1634], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1635, 1647], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1744, 1754], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1912, 1924], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2054, 2062], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2159, 2164], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2165, 2179], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2474, 2483], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2501, 2510], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2528, 2537], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2555, 2568], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2586, 2596], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2614, 2623], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2641, 2655], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2673, 2685], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2703, 2709], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2728, 2736], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2755, 2767], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2786, 2795], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2807, 2830], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [2849, 2862], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}