{"text": "Kontrakt.Kassare Soo heinamaa Willem Kerneri ja Kassari küla peremeeste wahel.\nEt endine Soo=heinamaa waht Siim Kerner wanaduse pärast oma ameti kohuseid pole jõudnud täita,ja peremeeste heinamaad palju ikka ära söödetud saanud,siis arwasid ka peremehed et tema wahi ametist kõrwale jäeb.Peremehed kauplesiwad Tema poja Willem Kerneriga selle wahi ameti pärast ja lubas Willem Kerner selle wahi ameti oma peale wõtta ja truuisti seda kohut täita,et peremeeste heina maad mitte enam wõera waldade loomadest söödetud ei sa.Peremehed tegiwad Willem Kernerile Kohuseks,et ta ega kord wõerad loomad heinamaadelt peab kinni wõtma ja trahwima ja Kui asi nõuab-siis Kassarist peremeestelt abi juure tellima,ja mitte sõbrust sealtsete naabritega pidama oma ameti kohuse täitmises.Palka saab temale nõnda samma makstud kui enne isale see on:4 weist,1 hobu ja lambaid oma soowimist mööda.Kui aga wahi omal 4 weist ei ole,siis ei tohi ta külast mitte wõeraid nende asemele juure wõtta.Wilja palka saab küla pealt makstud 2  1/2 tündert rugid 2  1/2 tündert otre.Ka peab waht omad loomad peremeeste heinamaade pealt ära hoidma 2 kuud aega see on 4 nädalat enne Jaani päewa ja 4 nädalat pärast Jaani päewa.Kinnitawad alla\nPeremehed:Tönnis Nittem(allkiri),Willem Norgan(allkiri),(allkiri)\nMetsa waht Willem Kerner(allkiri)\nTalitaja Laas Alhoff (allkiri),Kirjutaja Th.Piik(allkiri)\n\"\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [9, 20], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [30, 44], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [48, 60], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [107, 118], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [320, 336], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [370, 383], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [539, 555], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [658, 667], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1218, 1231], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1241, 1254], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1285, 1298], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1322, 1328], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1349, 1356], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}