{"text": "\nLäks Koggokonna Kohhus Sikkaseja Jagu majase pärrast temma surma, ning sai temma warrantus ülle watatud ning kirja pantud. \n\nSeäl majas ollid\n\n1 Ruun hobbone 6 aastane\n  \n\n1 Märra hobbone 15 aastane\n  \n\n1 Märra sälg 2 aastane\n  \n\n3 härga\n  \n\n3 lehma\n  \n\n1 aastane mullikas\n  \n\n2 sigga\n  \n\n5 lammast\n  \n\n2 1/2 uut kube\n  \n\n1 uus kassukas\n  \n\nNing sedda tenistusese rahha, mis nemad selle Talwe sees sia ajani ollid teninud 64 Rub. 75 kop.\n\nWõlga olli seäl majas  \n\nWalla Laekas\n   40 Rub....kop.\n  \n\nLaksu Janiga\n   60 --\"--\n  \n\nPustuski Annega\n   10 --\"--\n  \n\nJõesu Körtsi Jaguka\n   10 --\"--\n  \n\nWina haua Janiga\n   9 --\"--\n  \n\nSaia Mallega\n   5-- 70--\n  \n\nSelle summa Jagu omma poea Kaarlega\n\n   100 --\"--\n  \n\n   234 Rub 70 kop.\n  \n\nNenda sai kõik ülles kirjutud selle lese naese wenna Kosse Juhhani nähhes, ning tedda nimmetud sai omma õele eest Kostjaks.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 16], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [34, 38], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [506, 512], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [538, 544], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [607, 613], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [670, 674], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [685, 693], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [788, 793], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [794, 801], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}