{"text": "\nLöewi kohtomajan olli kog.kohhus sel 3 märtzil 1872.\n\nMan olliwa Peakohtomees Märt Oija\n\n                       Kohtomees Peter Wisnapu\n\n                                            Jaak Sillmann\n\nKaibas Mötzawaht Jakob Saar et Rikkandi Peremees Luddi Raudsep ollew ütte suure köiwo 19 ehk 20 tolli paks ärrä laasenu ehk ossa mahha raggunu ja Ladwa ka mahha raggunu.\n\nKostse Luddi Raudsep et ollew kül raggunu.\n\nMöistus: Luddi Raudsep massap 2rbl. höbb. köiwo eest Möisale trahwi \n\nEddesi kaibusse § kuulutedu sääduse perra. Trahw masta.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [79, 88], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [123, 136], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [182, 195], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [214, 224], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [228, 236], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [246, 259], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [368, 374], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [375, 388], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [421, 434], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}