{"text": "\nKaebas Koggokonna Kohtu ette Allo walla perremees Andresse Jaan Winkelmann,et kewwadessel talwel sel aastal on temma heina maast puid warrastud,nimmelt:16 Kaske,kellest metsawersteri üllemöetmisse jures 10 kändu 7 tollised ja 6 kändu 3 tollised leiti.Jaan Winkelmanni poeg Jaan,kes sedda wargust leidnud,läinud jälgi möda eddasi ja need wiinud tedda Tönnisse sauna jure.Seäl temma näinud saunikko Hindrek Habermanni kasse puid katki raijumas,arwanud wargusse ollewad,keelanud tedda puid katki raimast,agga saunik raijunud eddasi.Selsammal päwal,pärrast lounat,läinud Jaan Winkelmann Tallitaja abbimehhe Jje Jürri Lipstaliga Hindrek Abermanni sauna sedda arwatud wargust watama.Pärrast otsides leidnud nemmad Hindrek Habermanni sauna kerresil mustad suitsetud puud,agga need olnud wärsked,aina suitso kord agga nende ülle.Nemmad leidnud rohkem nisuggusid puid kerresi peält.Hindrek Habermann olla tunnistanud,need olla need wärsked puud,mis ta hommiko raijunud,ja selle Küssimisse peäle,Kust ta nisuggused puud wöttnud,wastanud:\"Ohhokotso metsast.\"Jaan Winkelmann kutsunud tedda liggi,Ohhokotso metsa watama,agga temma polle mitte tulnud.Sepeäle ütlenud Andressa Jaan Winkelmann Hindrek Habermanni wasto:\"Olgo luggu Kuidas on;agga olled sa suremad oksad ärrakorristanud,siis korrista ka need weiksemad ärra!\"Sepeäle wastanud Habermann:\"Eks ma korrista siis ärra.\"Fje Jürri Lipstal Kuulnud sedda Keik peält.\n\nKutsuti Fje Jürri Lipstal ette ja tunnistas sedda,mis Andresse Jaan Winkelmann Kaebanud,öigeks.\n\nSepeäle Kutsus Kohhus Hindrek Habermanni ette ja panni Andresse Jaan Winkelmanni Kaebdust ette,mis peäle Hindrek Habermann wastas:\"Ma polle need kassed mitte Andresse Jaani heinamaast warrastanud,waid Ohhokotso\"Köno\"metsast toonud\",ja need puud olnud:5 tükki 7 tollised ja 15 tükki 3-5 tollised.\"Peäle selle polle ma üllemal nimmetud oksakorristamissest mitte sonnaga lausunud.\"\n\nKohhus teggi otsust:Et assi kui teise moisa Kruntis sündinud ülles tunnistanud,tunnistas agga pudulinne ja mitte selge polle,saab se metsa wargusse assi Ohhokotso moisa-wallitsusse holeks antud.\n\nKohtopeawannem:Jaan Tiismann +++,Körwasmehhed Mihkel Wiikberg +++,Jaan Esnar +++,Kirjotaja Ringenfeld(allkiri)\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [30, 40], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [51, 59], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [60, 75], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [252, 268], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [274, 278], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [351, 365], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [398, 416], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [568, 583], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [608, 624], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [625, 642], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [709, 727], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [874, 891], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1029, 1046], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1048, 1063], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1154, 1162], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1163, 1178], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1179, 1197], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1216, 1222], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1325, 1334], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1367, 1380], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1420, 1433], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1462, 1470], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1471, 1486], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1527, 1545], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1560, 1568], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1569, 1585], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1610, 1627], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1663, 1677], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1706, 1715], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2038, 2053], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2096, 2109], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2127, 2142], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2147, 2157], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}