{"text": "\nAstus ette wallatalitaja Jüri Pirson ja kaebab ühe wolimeestega Jüri Sooper ja Jaan RoodusHans Pirson ja Jaan Seimann ja andsiwad üles, et see Wölla walla mees Mihkel Peeterson on 1873mal aastal omale ühe Wölla walla mehe Jaan Mihkli poeg Ahtmann asemikuks ostnud, ja sest ajast saadik 1863 aastast ei ole Mihkel PetersonJaan Ahtmann eest mitte üks rubla pea raha maksetud, senni kui 1876 aasta sügise poole aastani, mis selle 14 asta eest 4 aastad arwata wälja teeb 56 rubla Talitaja ning wolimehed nöudwad, et seda raha ära maksma peab.\n\nKutsuti ette Mihkel Peterson ja ei salga mitte, et tema Wöllast omale asemiku on otsnud Jaan, Mihkel Ahtmann ja selle asemikko eest 50 rubla sisse maksetud.\n\nNöuti ette, selle sisse maksetud 50 rubla üle kwiitungid tunnistuse mehed.\n\nKutsuti ette tunnistuse mees Jaan Rodus ja tunnistab et see Mihkel Peterson ostetawast rahast Jaan Ahtmanni eest sisse maksetud: ja see Sallo Takka pereJaan Ojason ette kutsuda.\n\nSai möistetud: neid tunnistuse mehi ette kutsuda.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [26, 37], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [65, 76], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [80, 91], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [91, 102], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [106, 118], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [144, 155], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [161, 177], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [206, 217], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [223, 227], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [228, 247], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [307, 322], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [322, 334], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [554, 569], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [597, 604], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [629, 633], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [635, 649], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [804, 814], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [835, 850], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [869, 882], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [911, 927], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [927, 938], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}