{"text": "\nKahkwal sel 18. März 1868.\n\nKaiwas mõisawallitsus, et Jaan ja Pedu Obrand Surrest Wirksust om Januari kuul s. a. kui nemma Petserist om tullu ja om nemma mõisa rehhe mant puid pääle pandnu, nimmelt Pedul om rohkest 1/2 koormat ollu nink om omma hobbesega enne sülle mand ärra lännu ja rehhepap om wälja lännu Jaani puu sülle mant kätte saanu, kel üssa täuwe ossa om pääl ollu nink Frits Leppind tedda kinni saanu. Firts om eddimalt tühja õllewadi tahtnud käest ärra wõtta ja perrast om pibu wõtnu.\n\nTunistaja om Frits Leppind\n\nSemmen Palkow \n\nPaap Karpson\n\nTunnistaja Paap Karpson ütel, et tema essi om Pedu Obrandiga ütten koddu länu ja nännu, et Pedu om jalla ossa puid pääl ollu\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [55, 59], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [63, 74], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [75, 82], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [83, 91], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [124, 133], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [310, 315], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [382, 395], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [513, 526], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [528, 541], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [544, 556], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [569, 581], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [604, 618], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [649, 653], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}