{"text": "\nMik Pomann kaebab:tema on pühhapäewa õhto Palwerre kõrtso läinud,kui nattokenne aeg seal on Palwerre külla poisid Hans Wannatoa,Hans Pallo,Hans Wiermann,Jürri Peek ja Hinrek Kalk senna tulnud,temaga riito kiskunud ja saapaid wahhetama kippunud.Temma on ka Hans Wiermanniga sapaid wahhetanud,selle peale on nad tedda peksma hakkand ja temma ei mälleta mis nad õiete temmaga teinud,sest nad tedda kohhe uimaseks lönud ja õue wedanud,kus kõrtsmik tedda pärrast ärra korristanud,praego olla temal hawad weel külles.Pealt näggiad olnud:Tõnno Ahlbok,Jaan Wana ja Palwere kõrtsmik.Hans Wanatoa tunnistab:Temma ei tea sest peksmisest ühtegi muud,kui et Mik Pomann Hans Wiermanniga sapaid wahhetanud ja et ta Wiemanni petnud,on nemmad Pomanni jallast sapad ärra wõtnud ja Pomann põlle tahtnud sapaid kätte anda,siis on Wiermann tedda sabastega õue läinud ja Pomann temma järrele aga temma põlle teistega toast wälja läinud enne kui kõrtsmik tulnud.Koia uks on kinni olnud.Jürri Peek tunnistab:Pomann ja Wiermann on sapaid wahhetanud ja Pomann lubbanud 3 puddelid paiereid peale anda ja sapad piddid terwed ollema.Kui Wiermann näinud et Pomanni sapad katki olnud,ei olla wastu wõtnud,agga Pomann põlle õllut andnud egga ka sapaid taggasi,on tahha kõrtso kambri läinud.Kõrtsmik on küll käskinud kätte anda,agga Pomann põlle annud,teised on wäggise sapad jallast ärra kiskunud.Temma on õue läinud,siis tagga on teised õue tulnud,tema põlle pekso näinud,on siis alles kõrtso otsast wälja tulnud,kui kõrtsmik tullega õue tulnud.Hindrek Kalk tunnistab:Temma põlle sapa wahhetamist esite näinud,agga pärrast on sapad sanud Pomanni jallast ärra wõetud.Temma on Pomanni selja takka kinni hoidnud ja Wiermann sapad ära tõmband ja tema on kohhe kõrtsu uksest wälja tulnud teiste järrele ja joonega koio poole tulnud,põlle tähele pannud mis teised teinud.Pomann tunnistab:Põlle mitte wahhetamist olnud,on sanud sapad agga wastamesi wisatud ja et teised pärrast 3 puddelid õllut peale küsinud,on temma lubbanud,teised põlle tahtnud,siis on 30.kop rahha küsinud,temma tahtnud anda,põlle wõtnud,on riido kiskunud.Kõrtsmik on kambrist wälja aianud letti ukse kinni pannud,kohe on teised temma kinni wõtnud,pähhe lönud sapad ärra kiskund.Tedda wälja weddanud ja peksnud ja ei tea mis temmaga teinud.Hans Wiermann tunnistab:Pomann on temmaga kippunud sapaid wahhetama,temma on wahhetanud ja 3 puddelid paierid peale küsinud,agga Pomann põlle annud.Temma on agga tagganeda tahtnud,Pomann põlle tagganenud.Wägggise on sanud sapad Pomanni jalast ärra wõetud.Temma on Pomanni õue weddanud ja sapaga lönudja ta on senna mahha jänud.Selle peale sai Hans Wiermann wangi puri kinni pandud.Kõrtsmik Mihkel Tirmann tunnistab:Pomann on essite Hans Wannatoad pilkanud riid kippunud tõusma,temma on neid kambrist wälja aianud ja põlle mitte ennam kaupa annud,pärast on nad sapaid wahhetanud.Sealt kippunud jälle tülli tulema,temma käskinud Pomanni sapad kätte anda. Se ei olla annud.Temma on wälja aianud,letti ukse kinni pannud.Kuulnud et õues kisa olnud,on tulle wõtnud ja õue watama läinud,koia uks on kinni olnud,põlle wälja sanud,on owist läbbi wälja läinud Tõnno Ahlbokiga.Teised poisid on siis jooksu pannud ja Pomann on kõrtsu ees pitkali maas olnud palja jallo ja põlle ennam healt teinud.Temma on lasknud ärra korristada,tuppa wia ja werrest puhhastada kuni toibunud.Et poiste tunnistused ei näitnud õiged ollewad sai Hans Wiermann ueste ette toodud.Tunnistab:Et need tunnistused ei ole õiged,ei temmal egga teistel mis nad tunnistanud.Keik on Pomanni lönud ja siis tellinud teda,süüd omma peale wõtta ja lubbanud temmale maksta.Et pealt näggiaid siin ei olle jäi se assi tullewa kohtu päewaks poolele.\n\n04.01.1880 Ettewõetud sai se assi mis  poolelei jäi.Tõnno Ahlbok pealt näggia tunnistab:Hinrek Kalk on keige enne Palwere kõrtsus olnud,seal pool toopi wiina puddelisse pannud ja kui Mik Pomann senna tulnud on Kalk kohhe Kiisale läinud ja teised poisid senna toonud ja riidu teggama hakkand.Siis on nad sapaid wahhetanud ja tagganeda tahtnud.Kalk on kohhe Pomannile möda silmi lönud,pitkali mahha tõmbanud ja põlwili teise rinde peal olnud ja öölnud:sind kuratid ma ennam täna ellusse ei jätta.Teised on sapad jallast ärra tõmband ja siis seltsis kollinal Pomanni õue weddanud.Pallo on temma kaelast kinni hakkand,põlle lasknud tedda wälja minna,temma on kohhe kõrtsmikku hüüdnud,kõrtsmik kohhe tullega tulnud.Uks on kinni olnud ei ole wälja sanud.Pallo on kohhe nende eele wälja jooksnud kui nemmad owist läbbi wälja sanud on Pallo jalgopidi Pomanni weddanud.Kui nemmad juure sanud,on Poman kui surnud olnud,palja jallo,palja peaga werrine maande peal maas.Jaan Wana tunnistab:nendasammoti.Hans Pallo ei tahha middagi tunnistada agga et ta kohtu ees ei walletaks sai ta 30 witsa hobiga trahwitud. Hans Wanatoa ei taha nendasammoti tunnistada  kas tema Pomanni löönud,ehk mis Kalk  öölnud.Pärast ütleb:Kalk on öölnud,ma tahan so tappa ja löönud.Hans Wanatoa on sapad Pomani jallast ära tõmbanud.Temma on õues sapaga  kaks korda löönud.Jürri Peek on õues mõnned hobid ka löönud,nendasammuti Wanatoa ja Kalk ka.Pärast on Kalk sedda nõu annud,süüd ühe peale jätta et siis kergem läbbi saab ja lubbanud temmale maksta ja kõrtsmik on ka sedda nõu annud.Jürri Peek ei taha küll tunnistada,pärast ütleb,et on ka mõnned hobid lönud.Kalk jõuab ennast kül lahti wabbandada agga ütleb:Kas ma piddin temmale wana wõlga tasumatta jätma  ja et ta kohto ees walletas sai 30 witsa hobiga trahwitud.Mik Pomann astus ette,tunnistab:Poisid taht temmaga leppida ja lubbada temmale maksta ja temmal on se tahtmine ka,et se kohus nenda lõppetud saaks.Aga temmale sai ööldud,et nende leppitus ei sa kohtu ees enne kohto mõistmist ette wõetud.Et se kül neist kõikidest üks hirmus tapmise töö olnud,mis kõwwa karistust wäärt.Siiski on Hinrek Kalkil keige surem süü arwata,et ta wanna wihhawaeno Pomanille tasuda teised noremad ommale abbiks tellinud ja nüüd keige  ennam peab seda asja lämmatada,Ka kõrtsmikul on süüd arwata,et ta sedda asja teiseks muta on nõu annud ja et seal kõrtsus tihti nisuggused asjad ette tullewad.Ja Mik Pomanil on süüd arwata,et ta tihti niisugguse riidude hulkas olnud ja nüüd teistega tahhab ärra leppida kui teised agga temmale maksawad.Agga et tema(Pomann)sedda asja ja enne Hakenrihtri kohto ette wiinud,sai neile öeldud,et nende asi ka seal kohtus saab selletud.Ja kohus wõttis nõuks sedda üllekuulamist Hakenrihtri kohtu ette panna.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 11], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [43, 58], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [93, 107], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [115, 128], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [129, 139], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [140, 153], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [154, 164], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [168, 179], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [257, 273], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [532, 544], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [545, 554], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [558, 565], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [575, 587], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [646, 656], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [657, 673], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [701, 709], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [727, 734], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [764, 770], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [811, 819], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [850, 856], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [964, 974], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [985, 991], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [995, 1003], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1028, 1034], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1109, 1117], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1128, 1135], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1180, 1186], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1301, 1307], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1515, 1527], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1608, 1615], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1645, 1652], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1682, 1690], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1835, 1841], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2274, 2287], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2298, 2304], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2403, 2409], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2454, 2460], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2502, 2509], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2538, 2545], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2617, 2630], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2664, 2678], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2689, 2695], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2706, 2720], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2901, 2908], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3124, 3139], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3179, 3185], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3389, 3402], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3515, 3522], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3727, 3739], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3763, 3774], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3789, 3804], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [3858, 3868], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3896, 3903], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [4017, 4021], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4031, 4040], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4231, 4238], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4502, 4507], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4561, 4566], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4633, 4642], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4666, 4676], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4773, 4785], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4828, 4835], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4877, 4881], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4920, 4932], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4942, 4948], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [5010, 5020], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [5223, 5233], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [5457, 5467], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [5785, 5798], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [6077, 6088], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [6231, 6237], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}