{"text": "\nEttewõetud sai se assi mis No 13 puolele jäi.Jürri Gross Woose külla kohtomees tunnistab:Tõnnu Niemann on temma jure tulnud ja öölnud et Hans Jamo on jtto tõstnud,et temma peab Hinrek Loiko rahha warra ollema ja kutsunud tedda Jamo juure pealt kuulma,kui ta sedda tagga küssib,temma on läinud.Jamo on öölnud,et kaardi naene üttelnud:Ta ellab päwatõuso puol sinnust,siis olli poismees ja nüüd on naesemees,rahha peab sinno käes ollema.Kui Niemann öölnud,egga minna üksi siis poismees olnud,Peetri Hinrek olli ka ja wõttis naese,selle peale on Jamo öölnud:Oh sedda ei tulnud momo meelegi ja Niimann on lubbanud siis kohhe sedda asja kohto kaebada.Jamo tunnistab:Temma põlle mitte üttelnud,et se rahha sinno käes on,egga ka,oh sedda mo meelegi,waid seda öölnud,et naene üttelnud,et se poismees siis olnud ja nüüd naesemees olla.Teise korra käimisse aiab on se naene öölnud et se teises kõrtsus on warsti ühhe 10ne rublase ärrawahhetanud ja poole toopi wiina wõtnud ja teise 10ne rublaga kosja wiina toonud.Niemann tunnistab:Temma on sel laada päwal 1/2 topi wina wõtnud ja puddelisse pannud Risti kõrtsus ja sedda on Jamo sullane näinud,agga hõbberahhaga on wiin makstud sanud ja kosja wiina rahha on 10 rubla olnud agga mitte 10ne rublane pabber.Et Jamo teisest üttelnud,ah,sedda ei tulnud mo meelegi,ja et rahha temma käes olla,on temma lubbanud sedda ütlemist kohto anda.Jamo kinnitab weel,temma põlle mitte üttelnud,et se rahha olla sinno käes,egga sedda,oh sedda ei tulnud mo meelegi ja ei mälleta kas Niemann on lubbanud seda kohto anda.Niemann ja Gross kinnitawad,et Jamo on öölnud,et naene öölnud,et rahha on sinno käes.Jamo nimmetab weel et tal käemees on sullane Mart.Mart Ummus Jamo sullane tunnistab nendasammoti kui Hans Jamogi;agga siiski,kui Niemann öölnud,egga ma üksi poismees olnud Peetri Hinrek olli ka,on Jamo öölnud:oh sedda ei tulnud mo meelegi.On arwada,et Hans Jamo sedda jutto Tõnno Niemanni peale on tõstnud,et ta nüüd sedda kül taggasi aiab ja omma kaardi naese juttudega omma pealt ärra püab weeretada mis arwamisse al temma isse seisab;sest 5mal Juunil räkis Hinrek Loik kohto toas,et Jamo teisel Nellipühhi pühhal Saarna Kõrbes kaardi naese juures käinud,sealt taggasi tulles temmale öölnud:tulle nüüd kuule kus so rahha on,ikka awate minno käes ollema,rahha olla Tihwi Tõnno käes,ja wiinud tedda ka kohhe jälle wiimsel pühhal 4mal Junil Saarnakõrbe naese juure.Ja Loik ütles:Kui Tõnno sedda kuulda saab,siis tulleb suur riid.Nenda nüüd on.Ja häbbiks on panna ühhest kirriko wöörmündrist,et kaardi naesi tagga aiab ja teisi k senna weab.Sai nõuks wõetud,neid kihhelkonna kohto huoleks selle waidlemisse asjas palluda.\n\nKohtu wannem:Juhan Suursild Kohtu käemehhed Juhan Kant Hans Härg Kirjotaja H.Siimson\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [46, 57], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [58, 69], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [90, 103], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [138, 147], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [178, 190], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [228, 232], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [294, 298], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [439, 446], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [490, 503], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [543, 547], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [555, 557], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [590, 597], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [646, 650], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1004, 1011], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1089, 1094], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1115, 1119], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1248, 1252], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1372, 1376], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1505, 1512], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1541, 1548], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1552, 1557], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1572, 1576], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1626, 1630], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1671, 1676], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1676, 1691], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1727, 1738], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1755, 1762], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1798, 1811], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1823, 1827], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1878, 1887], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1900, 1914], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2086, 2097], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2142, 2155], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2298, 2303], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2393, 2397], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2408, 2413], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2660, 2674], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2691, 2701], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2702, 2711], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}