{"text": "\n3 Weel kaebas Jaan Rehhi minna aiasin Rouma walla Kirrikwella 10 loma Weike Tido heinamast kinni.\n\nAstus ette kaewataw Kirrikwela Kustas Kirkman ja ütles: Jah minno lomad on Weike Tido heinamas käinud, agga meie leppisime Weike Tido Jaan Kruuspaniga ärra.\n\nKohus moistis, et kaewataw Kustas Kirkman maksab 10ne loma pealt 1 rbl walla laeka, ni et Rauma walla lomad, Pisallo Herra keeldud ma pealt on ülle käinud.\n\nKohto wanem Mart Mänd XXX\n\nKohto korwamehed Jürri Karing XXX\n\nJakob Tanner XXX\n\nKirjutaja Kustas Liiw.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [15, 25], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [39, 50], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [71, 81], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [131, 145], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [175, 194], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [223, 228], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [229, 233], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [234, 250], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [285, 299], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [348, 359], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [367, 374], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [427, 436], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [459, 471], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [477, 489], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [505, 516], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}