{"text": "\nKaibasid Ahjamoisa Aiatütrikud Liis Erma, Mina Kurgja, Lena Sarwa, et see Kurre Peter siis, kelle tütter Miina kah Aiatütrik om nink neidega koon ellab, kui temma tütrele Süwwa toob, allati middagi om neide Assjast ärrawarrastamnu niida et nemmad sedda ennamb kannatada ei woi ja palsiwad Kurre Peter Liiso Maja läbbi otsida lasta.\n\nSelle päle läks Päkohtomees Peter Kutzari neide nimmetud Tütrigudega Kurre Peter Liiso Maja ja naksiwad Wargust perra otsima, kui sedda Küllarahwas näggiwa ja kuliwad, tulli kah neist Mai Kurrik, Rütli Jaani Marri ja Albre Endrik, kea kah jobba ommoki tähhele pando, et kui Kurre Petri Liis neide Majan olnud, allati Assju om ärrakaddunu ja arwsiwad et remma neid om warrastanu, sinna Kurre Peetri Liiso Maja. Asju Otsmisse man läuti allanimmetud warrastetud Asju:\n\n1. Mina Kurg Assjust: \n\n1 Linna\n   50 kop werth\n  \n\n1 Meeste hamme ja 1 Naiste hamme\n   150 kop werth\n  \n\n2 Rätti\n   125 kop werth\n  \n\n   1 Rätt, kelle sissen kui warrastide\n\n   üts rubla rahha sissen olli\n\n   \n   40 kop werth\n  \n\nja se rahha, kea sissen\n   100 kop werth\n  \n\n2 Paari Sukke ja 1 Lukk\n   60 kop werth\n  \n\nSumma\n   5,25 kop\n  \n\n2. Lena Sarwa Assjust\n\n1 Kätterätt\n   50 kop\n  \n\n1 Rätt\n   25 kop\n  \n\n   1 tükkikene Kanse röiwast,kellest\n\n   2 künrad warrastati\n\n   \n   5 kop\n  \n\nSumma\n   80 kop\n  \n\n3. Perrenaise Mai Kurrik Assjust\n\n1 Meeste Hamme\n   1 Rubla\n  \n\n1 leiwa weite\n\n   17 kop\n  \n\nSumma\n   1 Rubl 17 kop\n  \n\n4. Rütli Jaani Marri Assjust\n\n2 Ratti\n   85 kop\n  \n\n1 höbbe Sörmus\n   20 kop\n  \n\nSumma\n   105 kop\n  \n\n5. Albre Hindriko Assjust\n\n1 Naiste Hamme\n   25 kop\n  \n\n1 Paar Kindit\n   25 kop\n  \n\n1 Pann (??)\n   80 kop\n  \n\n1 Külleallotse Röiwas\n   60 kop\n  \n\nSumma\n   190 kop\n  \n\n6. Liis Erma Assjust:\n\n1 Põll\n   15 kop\n  \n\nWarrastetust Assjust, kea Moisa Aiatütrikudel sält sammast warrastadi, kost ka need kättesado Asjad warrastadi, om weel puudu:\n\n1. Mina Kurg Assjust\n\n2 Naiste Hammed\n   100 kop\n  \n\n2 Põlle\n   30 kop\n  \n\n1/2 ?? Niiti\n   25 kop\n  \n\n1 Ninnarätt\n   20 kop\n  \n\n1 Suur Rätt\n   200 kop\n  \n\nSumma\n   375 kop\n  \n\n2. Lena Sarwa Assjust\n\n2 Künrad käüsse röiwast\n   30 kop\n  \n\n1 Ündrik\n   300 kop\n  \n\nSumma\n   330 kop\n  \n\n3. Liis Erma Assjust\n\n1 Siidine Rätt\n   200 kop\n  \n\n1 Paar poolsaapid\n   200 kop\n  \n\nSumma\n   400 kop\n  \n\nKüllarahwa puudulissest Assjast es woi kuulda wöetud saia.\n\nLiis Kurrik, Kurre Peter, se Assja perrast küssitud ütles wälja, \"Minna olle küll neid nimmetud, minuo pool läutud Assju, warrastanu, ent om kah minno Lapse Assjust muu muu wargad warrastanu.\"\n\nSai moistetud: Kurre Peter Liis saab 3 Öesi ja päiwas kinni pantud ja maksab neide Assjade Hind, kea Aiatutrudel puudus jawad ja mis 11 Rubl 5 kop wälja teep, neile taggasi.\n\nSe Moistminne sai § 772 ja 773 jarrele Kohtokäigile kalutud.\n\nPeter Kutzari XXX Jaan Tennosar XXX\n\nPeter Akkert XXX Widrik Harkman XXX Joosep Koor XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [10, 19], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [32, 41], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [43, 54], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [56, 66], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [75, 80], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [81, 86], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [106, 111], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [290, 295], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [296, 307], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [362, 375], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [403, 408], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [409, 425], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [518, 528], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [530, 535], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [536, 547], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [551, 556], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [557, 563], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [608, 613], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [614, 624], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [719, 731], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [732, 742], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [744, 757], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1145, 1163], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1325, 1343], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1434, 1439], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1440, 1445], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1446, 1459], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1536, 1541], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1542, 1558], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1703, 1712], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1744, 1764], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1880, 1892], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2051, 2069], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2157, 2174], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2320, 2331], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2333, 2338], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2339, 2344], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2435, 2440], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2529, 2534], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2535, 2545], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2751, 2764], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2769, 2782], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2788, 2800], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2805, 2819], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2824, 2835], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}