{"text": "sai sell tännasel päwal need Kohto polest lubbatud 185 puud hone ehhitusse tarwis arra jaggatud waddilt Josep Lepp 60 puud Raadna Mihkel Ilwes 50 puud Enniksare Jahn Klaup 20 puud Ulwi Jaan Õunapu 10 pud Laurisare Mihkel Saar 10 puud Leppiksar Juhhan Lepen 33 puud Alleköre Michel Jallak. 32 puud Willosi juhhan Angerjärw 10 puud Leppiksaar Jürri Jallak 10 puud neist lubbatud palkid 85 Jalla pealt 130 maast. need lubbatud palkid Josep Abakuk peab Funtament alla tehtama ja Körsten peale ka tehtama.\n\"\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [104, 114], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [123, 129], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [130, 142], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [151, 160], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [161, 171], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [180, 184], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [185, 196], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [204, 213], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [214, 225], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [234, 243], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [244, 256], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [265, 273], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [274, 287], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [297, 321], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [330, 340], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [341, 353], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [431, 443], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [449, 458], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}