{"text": "Sai siis Kohto ette kutsutud Esko Jürri Leikap.Kohhus Küssis paljo temmal Maggasisse wölgo on,wastus:4  1/2 wakka rukkid ohrad ja kaorad on weel undrehti.Kohhus küssis paljo temma on tännawu Kewwade Maggasist ohri ja Kaero laenand,wastus:tännawu Kewwade/1870/ laenasin 6 wakka ohri ja 7 wakka kaero ja süggise maksin ärra,mullist ma ei mälleta,ja tunnamullu/1868/ laenasin 18 wakka ohri ja  süggise ma maksin ärra kaera wötmist ma ei mälleta,ohri maksnud 7 wakka wallale ja 7 wakka Kottiga teine 4 wakkane teine 4 wakkane kot.Sai Jürri Leikap polle ööltud et tema on sel Kewwadel /1868/ Maggasist 25 wakka ohri laenand ja süggise 11 wakka ärra maksnud ja 14 wakka sel süggisel wölgo jänud.Jürri Leikap waidles taggasi ja ütles temma olla 18 wakka laenand ja 18 wakka süggise ärra maksnud.Kohhus Küssis kas tal on ka tunnistust ehk kämehhi selle päele.Jürri Leikap ei öölnud tunnistust ollema.\nKohto otsus.Kohhus küssis kas temma(Jürri Leikap) sedda maksab mis temma kord kohto ees lubbas(wata No15 1870 aasta).Jürri Leikap ei lubband ühtigi maksa.Siis ütles Kohhus Jürri Leikappile et temma nisamute 18mal selle K.pä.Kihhelkonna kohto ette peab minnema.Pärrast tulli Jürri Leikap kohto ette ja lubbas nisammuti 7 wakka ohri ja 2  1/2 wakka kaerad maksa agga teist 7 wakka ohri ei lubband maksa.\nPea Kohto wannem Jaan Tiismann +++,Körwasmehhed Jaan Wingelmann +++,Jaan Willard +++\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [0, 14], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [29, 33], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [34, 46], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [47, 53], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [191, 208], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [530, 542], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [689, 701], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [788, 794], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [851, 863], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [929, 941], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1010, 1022], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1065, 1081], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1112, 1117], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1117, 1134], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1167, 1179], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1295, 1304], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1312, 1325], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1343, 1358], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1363, 1375], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}