{"text": "\nSel 13mal Detsemril 1869 No 53\n\nkohto ette astub Keisist Mart Temas ja kaebab et Mihkel Rus on temma metsa raiunud neid kasga mis temma laas ta mis sest kaswama jätnud heinama illuks (32) kolmkummend kaks kasge. Astub ette Mihkel Rus ja ütleb, et temma põlle isse rajunud waid temma poeg on neid kaska rajunud. \n\nKohhus moistab et Mihkel Rus maksab igga kasse pealt mis ta on rajunud (10) koppik se teeb (3) kolm rubla (20) koppik Mart Temasele ja se moistminne sai ka täitetud\n\nmoistmas ollid peawannem Tõnno Hörden xxx abbi mehhed Juhhan Sklawe xxx Jaan Temas xxx\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [50, 62], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [82, 92], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [224, 234], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [332, 342], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [432, 445], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [505, 517], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [534, 547], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [552, 562], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}