{"text": "\n№ 162\n\nSel 7mal Septemb 1876\n\nKoos ollid Kohtu meehed peawanem Hinrek Kotsar ja Juhan Holdblom Hans Menderius.\n\nTuli Kohto ette Kaebaja, Rein Weideman. Kaebab, et Jüri Kreis on Tema Lehma sõnniku ärra wõtnud. \n\nTuli siisse Jüri Kreis ja ütles: tule ma annan Kätte so sõnniku. Rein ütleb mina ei taha nüüd ennam sõnikut. \n\nSiis Kohus mõistis et Jüri Kreis maksab 10ne Koorma sõniku eest 50 kop. Sai neile Kohtu polt Kulutud ja ollid selega rahul. \n\nPea Kohtumees Hinrek Kotsar XXX\n\nHans Menderius XXX\n\nJuhan Holdblom XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [64, 77], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [81, 95], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [96, 110], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [113, 123], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [138, 151], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [164, 174], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [224, 234], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [277, 281], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [323, 355], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [395, 410], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [463, 476], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [482, 496], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [502, 516], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}