{"text": "\nKohtu ette astus Koolmeister H Alkwist ja kaewas et Maria Stenholm oli tema Ema Agneta juure tulnud essimese Nelipühi pühal ja üttelnud,et tema Tüttar Sophie pidand käima peal olema,ja se olla minu tegu,aga Koolmeister Ahlkwisti Ema olla ennast selle üle nenda wäga ehmatanud ja üsna haikeks jäenud,ka oli Maria Stenholm rääginud,kui teie poeg prii selle süüst on,siis wõib tema nenda sama üttelda nagu üks Kroonstatis seda teinud,ja üttelnud,kui sa seda weel räägid mino peale,siis tahan mina sino teise poole pead juukstest paljaks teha,et sul üks wäljas poolne Märk ka on,ja aru wõib saada,mis sugune innime sa oled.Ja kaewas edasi,et tema Ema juba enne woodis haige oli olnud ja selle ehmatuse läbi hoopis haigeks jäenud,nenda et juba üks Rubla kopkatega rohtutega on kuulutanud,ja ka paergo weel üsna haige on,ja teiseks andis teada,et tema ise juba 4 aastad oma eest muretseja on olnud,sellepärast ei oleks mino peale kaewaja mitte tohtinud mino Ema minna ehmatama,waid Seatust mööda oleks tema mino juure pidanud tulema,seda asja seletama,ja sellepärast annan selle asja Kohtu hooleks,et sellega Seadust mööda peab ümber saama käidud.\n\nMaria Stenholm saab tulewa Kohtu päew ette kutsutud.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 6], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [30, 39], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [53, 67], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [77, 87], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [208, 233], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [307, 321], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [408, 419], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1104, 1111], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1144, 1158], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}