{"text": "\nLäksid Koggokonna Kohtumehhed Õntsa Wälja Otsa Hantso majas, kes jubba selle kewwadel ärra surnud, ning temma lesk selle sui sedda maja sullase Kaarlega üksi piddanud. Lesknaine Kadri, ning temma peigmees Karel said lojused ning muud ello maia asjad kirja pantud, ning rahha peäle ärra arwatud.\n\n1 nelja aastane Ruun hobbone\n   50 Rubla ---kop\n  \n\n1 kue aastane märra  --\"--\n   40---\"---\n  \n\n1 härg\n   40---\"---\n  \n\n1 lehma mullikas\n   15 ---\"---\n  \n\n2 pole aastased wassikast\n   11 ---\"---\n  \n\n10 wanna lammast\n   30---\"---\n  \n\n2 kolme aastast sigga\n   16 ---\"---\n  \n\n11 tindi 2 --- mõrda\n   20---\"---\n  \n\nPissukessed ello maja raud riistad kirwed, ööwled, ohhertid, wikkatid\n   7 ---\"---\n  \n\n2 Adra\n   3---\"---\n  \n\n3 padda\n   7 --50--\n  \n\n   239 Rub 50 kopp\n  \n\nIlma arro piddamatta jäwad\n\n3 kaela rahha\n  \n\n2 uut kube\n  \n\n1 uus kassukas\n  \n\nSelle maja peäle olli wõlga wälja maksa\n\nMõisa Herrale\n   30 Rubla 5 kop\n  \n\nPitre Hendrekile\n    4    ---\"---\n  \n\nSaia Kottart\n   27   ---\"---\n  \n\nSe perremees Kaarle selle sui sees Sinna majsse ostnud\n   \n  \n\n10 wakka Rukkid\n   63 ---\"---\n  \n\n2 wakka jahhu\n   11 ---\"---\n  \n\npool pütt sola\n   9 -- 50 --\n  \n\n   144 Rub 55 kop.\n  \n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 54], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [145, 153], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [179, 184], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [206, 211], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [922, 938], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [960, 964], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [965, 972], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1006, 1012], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1028, 1047], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}]}]}