{"text": "Ollid Jälle jobba 3mat korda keis kohto Mehhed koos Tomas PöldsohnTomas HeinMihkel Liiw Wölli mees Kusti Kask Pea Wöölmölder Kusti Wälli Tallitaja Mattis Ann. Siis Sai Selle Kaarli Kok puma Wötmisse Krami pärrast Selle Obbuse Mis temma Seält ommal taggasi ostis Leppo Lauk Ruun 7-aastad Wanna on Maksnud 37 Rub essitiks Sai Kirjotud Kui Nemmad Wanna Lisoga ühhes piddid ellama Siis Arweti Se Obbone 30 Rubla Wäärt. Agga Pärrast Kui Nemmad Said Ohksjonitud Siis Läks temma Kallimaks Agga Nüüd on Selle peäle leppitud et Karli Kok Maksab Sedda Liso Puss hinge Wilja Rahha nenda Kaua kui se Obbone Selgeks Saab Se 37 Rob. Agga egga kord Kui Karli Selle Rahha Maksab peab Sama Seie Sisse Kirjutud kui Kaarli on omma Selletand pärrast Selle Maksab Liso issi. \n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [52, 66], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [66, 76], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [76, 87], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [99, 136], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [147, 157], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [174, 184], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [190, 204], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [236, 241], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [262, 272], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [287, 292], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [320, 356], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [382, 388], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [389, 398], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [408, 413], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [519, 528], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [542, 551], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [603, 610], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [697, 703], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}