{"text": "\nLiso Hogand Kaibas et temma Mihhe Ado issa Tönnis on Mattuse pealt tulles tedda Kerwe pohjaga abbasi lönud nenda et temma on mahha Kukkund Siis on temma oue ärra joosken ning Tönnis on temma järge jooskend ning Seäl weel keppiga peksand nenda et temma näddali selle järge aige olnud.Said ette kutsutud ja järge Kuultud Kas nenda tössi on Agga Tönnis ütleb et temma Sest ühdegid ei tea agga ei aia Sedda walleks Ka mitte,agga Sai Sunnitud et peawad ärra leppima ning Sai Köwwast nomitud et ei pea mitte ennam teine kord ni suggust tempu piddama.\n\nPea Kohtu Mees Jaen Kiks,Kohtu Mees Roman Pehgme\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 12], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [29, 50], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [54, 61], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [132, 144], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [312, 323], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [426, 438], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [467, 478], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [547, 577], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}]}]}