{"text": "Tulli ette selle walla mees Jacob arik Moisa wallitsuse kaibamiste päle et temma Moisa Haina ma pääle omma Karja om lasknu, Moisa wallitsus pannep Jacobille trahwi ent koggokonna kohto palwe pääle jääb Jacob ilma trahwita selle et se eddimenne körd om olnu ent selle eest peab Jacob omma karja eddespidi hoitma kui se peas Weel johtuma sis peap Jacob 50 kop egga ellaija päält trahwi masma.,\nSelle et Jacob sääl liggidal om peap temma Moisa Haina ma perra kaema, et mu sinna ei sa käima.\nPää kohtumees Peter Madisson XXX\nJosep Arik XXX\nJosep Tensing XXX\nwöörmondre Adam Müürsep XXX\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [28, 55], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [81, 92], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [107, 112], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [122, 156], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [202, 207], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [277, 282], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [401, 406], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [435, 446], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [502, 516], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [517, 531], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [532, 549], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [565, 577], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}