{"text": "\nSullane Paap Jonassing omma naisega Marta 3 weiksed lapsed poiaga Peter 18 aastad tütrega Hels 20 aasta tulleb Altmoisast essi omma woriga Jurripäwal Rappina moisa monakas,\n\nPaap saab Jamamoisan N I korter nink 1 wakka alla maad; ( 1/4 usseman 3/4 püllun ); 5 süld puid, 1 lehmal püllu ppohku, ja 40 Led hainad Woi kui hainad ei sa, siis saab Paap suwwel 1 ossa tuk hainad poles tetta.\n\nPaap Peter Kirjutson Hels Kirjutson  käiwa igga päiw tole, kui neid pantas\n\nMarta käib suwwel 3, talwel 1 päiw igga näddal tole\n\n1. Aprillist senni kui 1 Oktobrini om päiwa palk mehhel 25 Koppikat, naisel 15 Koppikat\n\n1 Oktobrist senni kui 1 Aprillini om päiwa palk mehhel 20 Kop. naisel 15 Koppik\n\nPaap saab mona 20 wakka rükkit, wak massab 135 Kop.\n\n                                3     \"       soormit  \"      \"         144 Kop. \n\nMis Paap päle sedda mona wõttab, massab ta to hind, mis  .. ostja massap.\n\nPaap tohhib piddada 1 lehma ja massab karjusse palka 1 Rubla                                    \n\nPaap lubbab omma perrega ausaste ja truiste teni, käsku kuulda, ja herra kahjo eest hoita.\n\nIgga algse tö pääl om monakal omma henda riistad. Krono nink walla massud massap ta ommast palgast. Suure wikkatiga niitmise eest massetas päiwa palgal 3 koppikat manu, mehhel nink naisel kui 2 wakkamaad om nitetu.\n\n          Tükki kaupa tö eest massetas:\n\n1 wakkama willi suure wikkatiga nidetu puhtas kuhja pantu 80 Koppika\n\n1         \"        linnu kakkutu                                                             80     \"\n\n1 Ldi kolgitu lino puhtas rabbatu                                                20     \"\n\n1 wakkamaad hainad kuhja pantu                                               40     \"\n\n1            - d        ristikhainad    - d                                                45     \"\n\n1 süld puid saega leigatud, lõhhutu, sülda pantu                     30     \"\n\n1       \"   haggu 1 1/2 arssin pik  \"         \"                                         12      \"\n\n1       \"   kravi 5 jalga lai, 2 jalga põhhi, 1 1/2 jalga süggav põllun  3    \"\n\n1       \"   wanna krawi puhastatud \n\nKes selle kontraktist lahti tahhab ennast üttelda, to peab 10 Oktobril ülles ütlema.\n\nRäppina Koggukonna kohhus sel 7 Januaril 1869 \n\nPaap Jonassing     XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [9, 23], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [67, 72], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [151, 164], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [393, 408], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [409, 423], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [827, 831], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1314, 1319], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2179, 2204], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [2227, 2241], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}