{"text": "\nTännasel pääwal said Awwinorme liisu mehhed ette kutsutud, ning nende käest jarrel küssitud, kas nendel kellegi käest saada ehk anda on.\n\nN 33. Liisomees Jaan Ambos ei olnud Koggokonna kohtu ette tulnud.\n\nN 34 Liisomees Mart Pern ei olnud Koggokonna kohtu ette tulnud.\n\nN 35. Liisomees Jürri Kull ei olnud Koggokonna kohtu ette tulnud.\n\nN 36. Liisomees Maddis Mäggi Mihkli poeg astus ette ja räkis, et temmal karjapalka saada, Kai Kasse käest 40 Cop. Marri Kiige käest 55 Kop ja Andres Lepp käest 2 Rubla.\n\nMoistus\n\nKoggokonnakohhus kannab selle eest hoolt et Maddis Mäggi omma rahha kätte saab.\n\nMaddis Tamm XXX\n\nJosep Reisenpuk XXX\n\nJosep Kallaus XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [22, 37], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [155, 165], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [221, 230], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [287, 297], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [354, 366], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [367, 373], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [428, 437], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [452, 463], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [480, 491], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [561, 573], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [598, 609], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [615, 630], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [636, 649], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}