{"text": "\nII.Astus kohtu ette Knobuselt Juula Sepper ja kaebas:ta läinud Kopli Leenule leiba wiima.Sinna tulnud Hans Aderi naene Luise ja öölnud:Kül on sauna naestel hea põli,istuwad kohwi kruugid nina all.Miks Sa meile lõikama ei tule ma saatsin Sulle käsku,küsinud Luise.Ma ei ole Sulle wõlgu,wastanud Juula.Luise öölnud:Sul on ju 50 kopikat mulle maksta.Juula wastanud ei ole.Sellepeale hakanud Luise teda sõimama hooraks ja üheks ja teiseks.Ta läinud koju ja öölnud seda oma mehele.Luise öölnud weel tale järele:too peale oma mees seia,ma tahan tema pisiskesed silmad weel wähemaks teha.Mees tulnud,wõtnud oma raamatu kaasa ja läinud sinna.Luise oli juba ära läinud.Ma hüüdsin takka,ütles mees,Luise,pea kinni,teeme endi asja selgeks,miks Sa muidu nii hirmsaste minu naest sõimad.Ta jäänud seisma.Mart läinud sinna.Luise wõtnud latti otsa maast ja öölnud:ma tahan Su kuradiga seletust teha ja löönud sellega Mardile ribide peale.See olnud Neljapäewal.Juula Sepper XXX\n\nLaupäewal pärast seda söönud nemad ühes teiste lõikajatega Halkoti kõrtsis laua ääres.Hans Ader tulnud linnast,läinud leti ääre,wõtnud pool kortert wiina ja pakkunud Mart Sepperile kaa.Ta ei ole wõtnud.Hans öölnud:Miks te mu naest maantee peal tagaajasite?Ta wastanud:ma ei ajanud mitte taga,waid tahtsin asja õiendada.Kohe löönud ta tale rusikaga wastu pead,karanud kõrialla ja teise käega karwu kinni ja tõmmanud tema põrandule maha,nõnda et tal küünarnuki ots katki läinud.Madis Wokk läinud wahele keelama.Ta löönud teda kaa.Tema naene läinud sinna wahele ja palunud:Hans mikspärast Sa peksad?Ta löönud teda kaa wastu rindu,nõnda et see pikali maha läinud.Ta tõusnud üles ja öölnud jälle:Mikspärast Sa peksad?Hans löönud tema uuesti jälle pikali maha ja öölnud:Sinu kuradi hoora wõin ma kül  maha lüüa,ega Sinu üle kohut pole.Hans öölnud Mardile:Ma oleksin Sinu siin wagaks teinud,aga Sa oled teiste seas,aga kui ma Su kätte saan,siis ma Su maha löön.Seda näinud pealt:Leenu Mering,Mari Wetz,Kadri Sumpak,Madis Wokk ja kõrtsmik Juhan Siibert.Mart Lepper XXX\n\nLeenu Mering rääkis:et Juula Sepper tale leiba toonud.Luise Ader tulnud kaa sinna ja öölnud:kül naestel hea põli! ja Juulale:Miks Sa ei tule ja oma päewa ära ei tee?Juula öölnud:mul ei ole Sulle wõlgu!Luise öelnud jah on,Juula jälle ei ole.Juula läinud oma mehe järele,ja öölnud Luisele,oota mees tuleb,siis tehke selgeks.Naad tulnud,aga Luise läinud enne ära.Naad läinud tale järel.Leenu Mering XXX\n\nMari Wetz rääkis:Meie sõime Hallikoti kõrtsis.Hans Ader tuli sisse,wõttis pool kortert wiina ja pakkus Sepperile kaa.Sepper ei wõtnud.Ta tuli ja küsis:Miks te mu naest sõimasite ja taga ajasite?Ärhwardanud teda wastu nina esite ja löönud pärast teda mitu korda.Naene läks wahele.Ta lõi kaa naest wastu rindu ja ütles:Mine kuradi hoor!Ma wõin Su maha lüüa,Sinu järel kohut ei ole. Naesel olnud haawad selgas.Peremehe käsu peale läinud Madis Wokk wahele.Ta löönud kaa teda korra wastu kõrwu.Madis läinud eemale.Kõrtsmiku jalg olnud haige.Peremees wõtnud selle peale,kui ta naese põrandule löönud,leti äärest piitsa warre jämeduse kepi ja löönud teda sellega 3 korda ööldes:Kas Sa  jääd riiust seisma.Hans wastanud jah jään.Mari Wets(allkiri)\n\nKadri Sumpak rääkis nõnda sama,ilma haawasid nimetamata.Hans lubanud Lepperi ära kautada.Kadri Sumpak XXX.Madis Wokk rääkis nõnda sama.Madis Wokk XXX\n\nKõrtsmik Juhan Siibert kaa nõnda sama.J.Sieburt(allkiri)\n\nKaewataw,Louise Ader rääkis:Ta läinud Koplilt sirpi tooma.Juula Sepper olnud seal.Luise käskinud teda lõikama tulla ööldes:Sul on ju 1 päew ja 2 sööma wahet mulle teha.Juula wastanud:ei ole.Juula käskinud teda oma mehe juure minna ja asja õiendada.Luise öölnud:Mina olen Sinu kätte raha maksnud.Juula läinud mehe järel.Ta läinud ära.Naad tulnud kahekesi järel ja karjunud:Pea kinni!Sa kuradi sinder!Nõnda hüüdnud naad kolmele korrale.Ta jäänud häbi karte,et ehk teised kõrtsi juures wõiwad kuulda,seisma.Sepper tulnud sinna.Luise seletanud waidlemist.Sepper hakanud tema rätikust kinni ja wedanud teda Hallikoti poole.Ta wõtnud puu tüki maast ja pidanud sellega teda lööma,aga ei ole saanud sest Sepper tõmmanud selle tema käest ära.Luise jätnud rätiku sinna.Sepper wõtnud rätiku maast ja wisanud selle tale järele.Ta wõtnud rätiku ja läinud Andrese sauna juure.Luise Ader XXX\n\nHans Ader rääkis:Ma läksin Hallikotti kõrtsi sisse,wõtsin poole kortert wiina,jõin selle ära ja ütlesin Sepperile:Miks Sa minu naest sõimad ja mööda teed taga ajad?Sa oled ju teerööwel.Sa tead ju et mina peremees olen!Mart ütles:Sa kuradi sant,maksa mu 3 rubla wälja.Sepper tõusis üles.Seal lõime teineteist.Sepperi naene ütles:Sinu naene sõimas mind hooraks.Ma ütlesin:Sa oled ju seda tööd teinud,mis Sa seda nõnda pahaks paned.Ta lõi mind wastu silmi.Selle peale lõin mina teda kaa.Ta läks leti taha wastu akent.Siis tuli kõrtsmik ja lõi mind.Mul olid worbid selgas,mida ma urjadnikule näitasin.Hans Ader XXX\n\nLeenu Mering rääkis,et Ader wihaselt Sepperit õla peale tartanud ja teda löönud mitu kord.Naene läinud wahele.Ta löönud teda kaa.Sellepeale tulnud kortsmik ja löönud teda 3 korda ööldes:ega Sa wõi teisu ära tappa.Leenu Mering XXX\n\nNaad leppisiwad ise ära ilma kohtu mõistmisita,selle tõutusega,et enam ei tohi üksteist sõimata.\n\nKohtuwanem:Hans Paerman(allkiri),kõrwamees:Karel Tamisen XXX,Otto Iter(allkiri),kirjutaja H.Melles(allkiri)\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 4], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [21, 30], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [31, 43], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [64, 69], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [70, 77], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [103, 113], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [120, 125], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [258, 263], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [295, 300], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [301, 306], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [348, 353], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [389, 394], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [477, 482], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [635, 640], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [689, 694], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [792, 796], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [810, 815], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [903, 910], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [946, 958], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1023, 1038], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1050, 1059], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1130, 1144], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1166, 1170], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1440, 1450], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1534, 1538], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1676, 1680], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1793, 1797], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1805, 1812], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1936, 1948], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1949, 1958], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1959, 1971], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1972, 1982], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1995, 2008], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2009, 2020], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2026, 2038], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2049, 2061], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2080, 2090], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2143, 2150], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2191, 2196], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2227, 2232], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2247, 2252], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2266, 2271], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2305, 2312], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2364, 2369], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2409, 2421], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2427, 2436], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2455, 2472], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2473, 2482], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2544, 2550], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2861, 2871], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2916, 2921], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3125, 3129], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3148, 3157], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3168, 3180], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3224, 3228], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3237, 3244], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3257, 3269], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3274, 3284], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3303, 3313], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3328, 3341], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3357, 3366], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3386, 3397], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3415, 3422], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [3435, 3447], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3459, 3464], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3545, 3550], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3567, 3572], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3625, 3630], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3672, 3677], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3881, 3887], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3901, 3906], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3928, 3934], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [3979, 3988], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [4073, 4079], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4110, 4115], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4136, 4142], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4219, 4232], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [4239, 4249], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4255, 4264], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4282, 4299], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [4359, 4368], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4473, 4477], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4522, 4528], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4563, 4570], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4852, 4861], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4867, 4879], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4890, 4894], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [4904, 4912], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [5080, 5092], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [5207, 5219], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [5239, 5252], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [5257, 5266], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [5286, 5294], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}