{"text": "Wölla walla Kogokonna Walitsus sel 1sel Februaril 1877 olid Talitaja Abid ja Wolimehed koos:\nTalitaja Abid Jaan Wichmann ja Thomas Saard pannid kokko tulnud Wolimeestele ette uut Walla Kirjutajat Walitseda ja temale palka möista, nöupidamisse peäle walitsesid wolimehed wala kirjutajaks, nenda kui alamal seisab:\nWolimees Jürri Sooberg walitses kirjutajaks Jürri Achtmanni\n\" Hans Pirson \" \" \"\n\" Jaan Seimann \" \" \"\n\" Jaan Kodasma \" \" \"\n\" Jaan Tamm \" \" \"\n\" Ado Leppik \" \" \"\n\" Jaan Roodos \" \" \"\n\" Peeter Tamm \" \" \"\n\" Jürri Killing \" \" \"\n\" Jürri Pillmann \" \" \"\n\" Karl Winter \" \" \"\nPalgaks lubasid kirjutab 100 Rbl: kob: ja 6 tsetwerti wilja igast wiljast üks tsetwert heino iga seitsme Taalri peält üks lesikas, peäle prii Kortre ja ahju Kütti.\nKutsuti ette Wöllast Jürri Achtmann ja nimmetadi temale seda palka, mis ka tema rahul oli, selepärast;\nSai möistetud: seda on kirjutaja walittamisse Protokolli maha kirjutust Keiserlikko Kihelkonna Kohtusse sisse sata ja ühtlassi paluda, kui Keiserlik Kohelkonna Kohus seda Jürri Achtmanni kül kölbulikko arwab olewad, teda siis Wölla kirjutajaks kinnitaks.\n\"\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [0, 30], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [107, 120], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [124, 136], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [322, 335], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [357, 372], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [375, 386], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [395, 407], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [416, 428], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [437, 446], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [455, 465], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [474, 485], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [494, 505], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [514, 527], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [536, 550], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [559, 570], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [734, 740], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [754, 761], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [762, 776], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [916, 947], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [1015, 1030], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}