{"text": "\nSel tännasel päwal sai selle Kaddunud Otto Stamme pärrantuse pabberid,mis temma Kahhe Lapse Heaks on jänud, Koggokonna Kohtu  oitmise  se alla andud.\n\n1. Üks Reewärs Ülle Kakssadda  Seitsekümmed Kahheksa Rubla ja 45 1/2 Koppik. Dohter Won Qettinge Käest, Wälja andud Tartust Sel 1.mal Martsil 1865.\n\n2, Teine Reewärs Ülle Sadda Kakskümmet Kahheksa Rubla ja 45 1/2 Koppik. W. v. Striik Kiomast Sel 1. mal Martsil 1865.\n\n3. Kwitan Ülle Sadda Wiiskümmet Rubla L.v. Strik Palla sel 1.mal Mail 1865.\n\n4. Üks Oksi Leht. N. 5.\n\n5. Üks Prottu Kol kos peäl. Nr 3.\n\n6. Üks nende Laste Wöörmöntrite  poolt Ülle 556. Rubla 91 Kop Kirri,\n\n                                             Pea Kohtumees Jaan Welti +++\n\n                                             Wöörmönter Kustaw Kokka +++\n\n                                              Kirjutaja    Jaan Kukk.\n\nSai se samma 11.mal Junil Poiste trahwimise   Jures Wastu Hakkamise pärrast\n\n1. öse Wahhi al petud ja teine pääw Teist Kort trahwitud nenda et Jakob Waddi sai 25 Löki Witsu Josep Otsa Sai 15 Löki ja Jaak\n\nTuhha omma Wannnatuse pärrast ja et ta Raskeste allantav sai anteks andut.\n\n                                                               Pea Kohtumees Jaan Welti         +++\n\n                                                                       Kohtumees Tõnnis Soiewa  +++\n\n                                                                       Kohtumees Jaan     Kukk      +++ \n\n  \n\n                     \n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [39, 50], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [183, 204], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [229, 248], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [268, 275], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [329, 348], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [386, 393], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [504, 513], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [686, 696], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [758, 770], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [835, 844], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [990, 1001], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1020, 1030], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1046, 1050], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1205, 1215], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1310, 1323], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1411, 1424], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}