{"text": "\nKohto ette astub wenelane Karla 17 astad wanna ja Schlrehfin Ja kaebab et Tönniso perre mehhe sulane on tema rahha ärra warrastanud 5ma Januari  ... p15 Rubl 62 1/4 K  Tema on läinud tupa winud ratikud ka ja perrenaine ja tütruk on neid rätikuid watand ja sullane on toast walja läinud ja tema kast on õue kelko peale jänud sullane on seda kelko teisest kohhast ärra wedanud ja on tupa taggasi tulnud ja on ütelnud pois läks jubba wärrawast wälja ja tema ei olle seal mitte leidnud et rahha on ärra kaddund enne kui teise päwa homiku läks tema taggasi rahha pärrima ei üttelnud tema seda mitte perremehhe tüttruk on naind et on tema midagi asja ärra wötnd\n\nperremees on hakkand sedda rahha otsima ja on leidnud reialt kaera kertust rahha ülles.\n\nastu Juhha Jallus ette ja ei tohhi mitter salgata et tema ei olle sedda rahha warrastanud nemad on lepinud oma eneste wahel et Juhhan maksab 2 rub nendle wälja ja kohhos on mõistnud 20 witsa hobi Juhhan Jallusele.\n\nII astub kohto ette Tohhise moisa teomees Hans Miller ja kaebab et aidamees on tedda ärra aianud rehhepeksmisse jures ja on temale üttelnud essimesse laddemette aegas ühhe korra ja teise aegas wiis korda löö tuggewamini peale ja tema on kül tuggewast lönud ja on ni paljo üttelnud mina ei suda mitte ennam tuggewamini lüia on aidamees tema käest warda ärra wõtma ja on mitto korda üttelnud mine ärra tema on reialt wälja läinud.\n\nJa aidamees on temale üttelnud mine moisa jure ja kutsu Sep seia töö rahwa jure ja tulle anna oma hobbose ristad minu kätte tema on ärra läinud.\n\nAstub ette Tohhise mõisa aidamees Tõnu Juhhanson ja tunistab et tema on tedda käskinud essimesse laddemette aegas ühhe korra ja teise aegus wiis korda löö tuggewamine peale ja tema ei olle mitte kuland ja on rehhe wärrawast wälja läinud. Ja tema on tedda käskind minna moisa jure et tema on piddand temale hobbose   rakese pannema ja Sepa senna tö rahwa jure käskima tulla ja tema ei olle kuland ja on ärra läinud. Neil ei olle tunnistusse meest  jääb polele\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [27, 32], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [51, 64], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [75, 82], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [752, 764], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [874, 880], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [943, 959], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [982, 989], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1004, 1015], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1549, 1556], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [1572, 1586], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}