{"text": "\n1903 a. Mai kuu 16 päewal ilmusiwad Alliku walla kohtusse Tännasilmast Jaan Lomann ja Hans Marmei ja palusiwad järgmist leppingud kohtu akti raamatusse sisse kirjutada:\n\nJaan Lomann paneb need loomad ja kraamid mis kohtu Pristaw 7 Mail tema juures on üles kirjutanud  Marmei  nõudmise peale ja selle sama hinna all Hans Marmei juurde pandiks , nõnda et kraamid Jaan Lomanni kätte pruukida jääwad agga Lomann wastutab nende eest ja ei tohi mitte Mardi Hanso koha​​​​ pealt ära wiia ehk müija. Pandiks on pandud selle raha eest 124 rub 1902 a. renti ja ...atud Hans Marmei selle rahaga  kuni Mihkli pääwaks 1903 a agga mitte enam.\n\nSeesinane lepping on pooltele etteloetud.\n\nJaan Lohmann /allkiri/\n\nKirjutaja Douglas /allkiri/\n\nHans Marmei /allkiri\n\nKohtu Eesistuja J. Aron /allkiri/\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [37, 58], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [59, 71], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [72, 83], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [87, 98], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [171, 182], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [222, 229], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [269, 275], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [316, 327], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [362, 374], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [402, 408], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [446, 462], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [560, 571], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [674, 686], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [708, 715], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [727, 738], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [765, 772], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}