{"text": "Josep Waht astus ette ja andis Koggokonnakohtule ülles et temma ommad ellumajad keik 100 Rubla eest Jaan Haawale ärra müinud mis Mõisa sullase kohha peal wäljaotsa on sest et temma issi Wenne maale tahhab minna teenima ja saawad keik sõnnik ja rukkid Jaan Haawale\nJaan Haaw tunnistas et temma Josep Wahhi käest temma majad ärra ostnud 100 Rubla eest ja pallus sedda kaupa Protokolli ülles kirjutada\nMõistus.\nNende leppiminne ja kaup saab Protokolli ülles wõetud et se kindlaks jäeb ja maksis Jaan Haaw 100 Rubla kohtolaua peale wälja Josep Wahhi kätte 50 Rubla jäi Walla laeka sisse.\nMaddis Tamm XXX\nJosep Reisenpuk XXX \nJosep Kallaus XXX\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [0, 10], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [100, 112], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [186, 197], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [251, 263], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [264, 273], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [293, 304], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [492, 501], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [534, 539], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [584, 595], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [600, 615], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [621, 634], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}