{"text": "\nJärgmised asjad saiwad täna siin kohtu ees leppitud:\n\n1) Gustaw Pääw, mõisakolonist, kelle hobuud metsaülewaatja Grossi kaebuse pääle, kiiksa suwel , mõisa metsas oliwad käinud, maksab sella eest 2 nädala pärast mõisale 2 rubla ja 1 rubla trahwi laadiku.\n\n2)Jaan Kütt, taluomanik, kelle 4 elajad mõisa metsas oliwad käinud , maksab 8 pääwa pärast mõisale 2 rubla.\n\n3)Anna Persitika Kawastust, kelle mees wangis, käsiniku peremehe Johann Bringweldi all, Kess Allatskiwwi-mõisa metsas tema oma tunnistuse järele rohtu oli warastanud, maksab selle eest 1  rubla mõisale ja 50 Kop. trahvi laadiku.\n\nA. Saul\n\nM. Kook\n\nXXX (Kalew)\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [58, 69], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [114, 120], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [259, 268], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [368, 382], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [383, 392], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [431, 448], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [454, 458], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [459, 483], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [596, 603], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [605, 612], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [619, 624], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}