{"text": "\nAwwinormes sell 16 Marzi ku Kokokonna kohhus\n\nKohto wannemb Tomas Jallak\n\n1 Assessor Maddis Allik\n\n2 Assessor Mihel Ambos\n\nWalla Wöhlmelder Jaan Kuk.\n\nSe kokokonna Kohhus tulli Kohto man sisse ülle selle erra surno Nekruti Naine Jani Andresse Marri kellel uiks Tüttar 10ne Astahne ja vel joom Nimmelt Kaddri. et temma Ema jerj jemest piddeks uihhe ustawa kohta pantama nink se tüttar Kaddril ütte wöllmeldred arwatama\n\nSelle ülle Kohhus moistis\n\net selle surno Nekruti Naise Tuittar Caddri sai selle Perremehe Maddisse Josepil Laikonsaaren kaswandikust antus; nink se maddisse Josep tulli kohto es nink lubbas Wanno assemal se Laps enda Lapsesks kaswatada nink tedda ni sama oppetada kui ommat lapset. Se jeski jemenne olli, 1 Lehm 5 Lamba nahhat 14 k künart wadmanne roiwas ne asjat saiwa keik erra muidus nink tulli selle est wälla wuiskümet kus Rubla se Rahha sai  walla Ladika pantus nink jep ni kaua seisma kui se laps kaswap nink innimessest sap.  \n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [20, 45], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [61, 73], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [86, 98], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [111, 122], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [141, 149], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [235, 243], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [244, 249], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [302, 308], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [511, 519], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [520, 540], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [578, 583], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}