{"text": "Kohtu ette astusid ja nõudsid Suure-Kõppu mõisas töötegewa poträitsiku Fadei Iwanow Sapossnikow käest järelseiswalt wõlgasid. Suure.Kõppu mõisast Hans-Koik piima eest 51 rubla Suure-Kõppu mõisast Jaan Darri hobuse 12 - 50 kop. sõidu raha. Suure-Kõppu wabriku kõrtsi mees Märt Saksberg nõudis kõrtsi rehnungi mis töömeestel annud - 30 Rubla 80 kop Suure-Kõppu kiriku kõrtsi mess Peter Ojas kõstsi Kui jäägi rehnungi 13 - 52 k. Suure-Kõppu wallast Jaan Waldmann ja Jaan Mukk woori rahaks - 14 rbla. Suure-Kõppu moonakas Rein Saar ühe wankre eest mis sai ta annud - 40 rbla. Suurest-Kõppust Fadei Iwanow Sapossnikow tunnistas eesseiswad nõudmised kõik tõsi olewat ja lubas need wõlad kõik auusaste omal Wiljandis Rosenbergi härra käes sees olewast 400 rublast ära tasuda kui säält kätte saab, Rein Saarel lubas aga wnkre tagasi tuua. Otsus: Fadei Iwanow Sapossnikow maksab ühe kuu aea sees nõudjatel omad summad wälja ja toob selle samma aea sees Rein Saar wanker tagasi, mis siis seletud saab kui mitte saab wanker ka raha peale arwatud ja jäeb see Suure-Kõppu mõisa walitsuse kätte kinni pantud raha 232 rubla 75 kop. senniks kiii kuni asjad seletud saawad. See otsus sai kõikil kohtu käijatel kuulutud Märt Saksberg ja Jaan Mukk ei olnud aga ilmunud ja saab neile  teine kord kuulutud saama. Pääkohtumees Andres Ekbaum [allkiri] Kohtumees Tõnis Bauer [allkiri] Kohtumees Peep Rosenberg [allkiri] Kirjutaja [allkiri]\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [30, 48], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [71, 95], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [146, 155], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [176, 195], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [196, 200], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [239, 265], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [271, 284], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [347, 372], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [378, 388], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [426, 445], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [446, 459], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [463, 472], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [497, 508], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [518, 527], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [572, 587], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [588, 612], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [700, 720], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [790, 801], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [838, 862], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [944, 953], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1047, 1064], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1202, 1215], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1219, 1228], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1305, 1318], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1339, 1350], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1371, 1385], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}