“	“	_Z_	O
Oleksime	ole+ksime	_V_ aux cond pres ps1 pl ps af	O
seda	see+da	_P_ sg part	O
teadnud	tead+nud	_V_ main partic past ps	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_ sub	O
tast	tema+st	_P_ sg el	O
nii	nii+0	_D_	O
kuulus	kuulus+0	_A_ pos sg n	O
mees	mees+0	_S_ sg n	O
tuleb	tule+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
,	,	_Z_	O
oleksime	ole+ksime	_V_ aux cond pres ps1 pl ps af	O
pildistanud	pildista+nud	_V_ main partic past ps	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
kõiksugu	kõik_sugu+0	_D_	O
asju	asi+u	_S_ pl part	O
meelde	meel+de	_S_ sg adit	O
jätnud	jät+nud	_V_ main partic past ps	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
naljatab	naljata+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
Runnelite	Runnel+te	_H_ pl gen	B-PER
naabruses	naabrus+s	_S_ sg in	O
elanud	ela=nud+0	_A_ pos	O
Aime	Aime+0	_H_ sg n	B-PER
Lunts	Lunts+0	_H_ sg n	I-PER
.	.	_Z_	O

Nüüd	nüüd+0	_D_	O
räägivad	rääki+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
vähesed	vähene+d	_A_ pos pl n	O
Liutsallu	Liut_salu+0	_H_ sg adit	B-LOC
alles	alles+0	_D_	O
jäänud	jäänud+0	_A_ pos	O
inimesed	inimene+d	_S_ pl n	O
temast	tema+st	_P_ sg el	O
peamiselt	peamiselt+0	_D_	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
tublist	tubli+st	_A_ pos sg el	O
töömehest	töö_mees+st	_S_ sg el	O
.	.	_Z_	O

EAÜ	EAÜ+0	_Y_ nominal ?	B-ORG
esindab	esinda+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
autoreid	autor+id	_S_ pl part	O

Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	B-ORG
Autorite	Autor+te	_H_ pl gen	I-ORG
Ühinguga	Ühing+ga	_H_ sg kom	I-ORG
(	(	_Z_	O
EAÜ	EAÜ+0	_Y_ nominal ?	B-ORG
)	)	_Z_	O
lepingu	leping+0	_S_ sg gen	O
sõlminud	sõlmi=nud+0	_A_ pos	O
autor	autor+0	_S_ sg n	O
loovutab	loovuta+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
ühingule	ühing+le	_S_ sg all	O
lepingu	leping+0	_S_ sg gen	O
kehtivusajaks	kehtivus_aeg+ks	_S_ sg tr	O
oma	oma+0	_P_ sg gen	O
autoriõiguste	autori_õigus+te	_S_ pl gen	O
teostamise	teosta=mine+0	_S_ sg gen	O
Eestis	Eesti+s	_H_ sg in	B-LOC
ja	ja+0	_J_ crd	O
välismaal	välis_maa+l	_S_ sg ad	O
:	:	_Z_	O
kõigi	kõik+0	_P_ pl gen	O
lepingu	leping+0	_S_ sg gen	O
sõlmimise	sõlmi=mine+0	_S_ sg gen	O
ajaks	aeg+ks	_S_ sg tr	O
loodud	loodud+0	_A_ pos	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
lepingu	leping+0	_S_ sg gen	O
kehtivuse	kehtivus+0	_S_ sg gen	O
ajal	aeg+l	_S_ sg ad	O
loodavate	loo=dav+te	_A_ pos pl gen	O
teoste	teos+te	_S_ pl gen	O
avalikud	avalik+d	_A_ pos pl n	O
ettekanded	ette_kanne+d	_S_ pl n	O
(	(	_Z_	O
k.a	k.a+0	_Y_ adjectival	O
ülekandmine	üle_kandmine+0	_S_ sg n	O
televisioonis	televisioon+s	_S_ sg in	O
,	,	_Z_	O
raadios	raadio+s	_S_ sg in	O
,	,	_Z_	O
kaabelvõrgus	kaabel_võrk+s	_S_ sg in	O
jne	jne+0	_Y_ adverbial	O
)	)	_Z_	O
,	,	_Z_	O
samuti	samuti+0	_D_	O
reprodutseerimise	reprodutseeri=mine+0	_S_ sg gen	O
(	(	_Z_	O
heli-	heli+0	_S_ sg gen	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
videosalvestused	video_salvestus+d	_S_ pl n	O
)	)	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Leping	leping+0	_S_ sg n	O
kohustab	kohusta+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
õiguste	õigus+te	_S_ pl gen	O
teostamist	teosta=mine+t	_S_ sg part	O
lepingu	leping+0	_S_ sg gen	O
kehtivuse	kehtivus+0	_S_ sg gen	O
ajal	aeg+l	_S_ sg ad	O
teistele	teine+tele	_P_ pl all	O
mitte	mitte+0	_D_	O
loovutama	loovuta+ma	_V_ main sup ps ill	O
.	.	_Z_	O

EAÜ	EAÜ+0	_Y_ nominal ?	B-ORG
kohustub	kohustu+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
kokku	kokku+0	_D_	O
koguma	kogu+ma	_V_ main sup ps ill	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
ühingu	ühing+0	_S_ sg gen	O
liikmele	liige+le	_S_ sg all	O
välja	välja+0	_D_	O
maksma	maks+ma	_V_ main sup ps ill	O
tema	tema+0	_P_ sg gen	O
teoste	teos+te	_S_ pl gen	O
kasutamise	kasuta=mine+0	_S_ sg gen	O
eest	eest+0	_K_	O
kogutud	kogu=tud+0	_A_ pos	O
autoritasu	autori_tasu+0	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

EAÜ	EAÜ+0	_Y_ nominal ?	B-ORG
on	ole+0	_V_ aux indic pres ps3 sg ps af	O
volitatud	volita+tud	_V_ main partic past imps	O
oma	oma+0	_P_ sg gen	O
äranägemisel	ära_nägemine+l	_S_ sg ad	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
enda	ise+0	_P_ sg gen	O
nimel	nimel+0	_K_	O
kasutusele	kasutus+le	_S_ sg all	O
võtma	võt+ma	_V_ main sup ps ill	O
vajalikud	vajalik+d	_A_ pos pl n	O
õiguslikud	õiguslik+d	_A_ pos pl n	O
meetmed	meede+d	_S_ pl n	O
liikme	liige+0	_S_ sg gen	O
autoriõiguste	autori_õigus+te	_S_ pl gen	O
rikkumise	rikkumine+0	_S_ sg gen	O
korral	korral+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Liikmel	liige+l	_S_ sg ad	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
õigus	õigus+0	_S_ sg n	O
saada	saa+da	_V_ main inf	O
autoriõigusalast	autori_õigus_ala+st	_S_ sg el	O
konsultatsiooni	konsultatsioon+0	_S_ sg part	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
muud	muu+d	_P_ sg part	O
õigusabi	õigus_abi+0	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

Külas	küla+s	_S_ sg in	O
Hando	Hando+0	_H_ sg gen	B-PER
Runneli	Runnel+0	_H_ sg gen	I-PER
noorpõlveluuletuste	noor_põlve_luuletus+te	_S_ pl gen	O
prototüüpidel	prototüüp+del	_S_ pl ad	O

URMO	Urmo+0	_H_ sg n	B-PER
KÜBAR	Kübar+0	_H_ sg n	B-PER

Tema	tema+0	_P_ sg n	O
kohe	kohe+0	_D_	O
oskas	oska+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
sõnu	sõna+u	_S_ pl part	O
sättida	sätti+da	_V_ main inf	O
!	!	_Z_	O

Liutsalu	Liutsalu+0	_H_ sg n	B-LOC
Hando	Hando+0	_H_ sg n	B-PER
Runneli	Runnel+0	_H_ sg gen	I-PER
koduküla	kodu_küla+0	_S_ sg gen	O
Liutsalu	Liutsalu+0	_H_ sg gen	B-LOC
elanikud	elanik+d	_S_ pl n	O
Järva-Jaani	Järva-Jaani+0	_H_ sg gen	B-LOC
lähedal	lähedal+0	_K_	O
Järvamaal	Järva_maa+l	_H_ sg ad	B-LOC
imestavad	imesta+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
siiani	siiani+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
kust	kust+0	_D_	O
võttis	võt+is	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
kolhoosi	kolhoos+0	_S_ sg gen	O
noor	noor+0	_A_ pos sg n	O
kanatalitaja	kana_talitaja+0	_S_ sg n	O
Hando	Hando+0	_H_ sg n	B-PER
aega	aeg+0	_S_ sg part	O
neist	tema+st	_P_ pl el	O
säärased	säärane+d	_P_ pl n	O
ilusad	ilus+d	_A_ pos pl n	O
luuletused	luuletus+d	_S_ pl n	O
kirjutada	kirjuta+da	_V_ main inf	O
.	.	_Z_	O

Runneli	Runnel+0	_H_ sg gen	B-PER
kodukülas	kodu_küla+s	_S_ sg in	O
Liutsalus	Liutsalu+s	_H_ sg in	B-LOC
teavad	tead+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
kõik	kõik+0	_P_ pl n	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_ sub	O
luuletus	luuletus+0	_S_ sg n	O
“	“	_Z_	O
Üks	üks+0	_P_ sg n	O
naine	naine+0	_S_ sg n	O
lehmaga	lehm+ga	_S_ sg kom	O
läks	mine+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
üle	üle+0	_K_ pre	O
mäe	mägi+0	_S_ sg gen	O
”	”	_Z_	O
on	ole+0	_V_ aux indic pres ps3 sg ps af	O
kirjutatud	kirjuta+tud	_V_ main partic past imps	O
Hando	Hando+0	_H_ sg gen	B-PER
naabrinaisest	naabri_naine+st	_S_ sg el	O
Aime	Aime+0	_H_ sg n	B-PER
Luntsist	Lunts+st	_H_ sg el	I-PER
.	.	_Z_	O

Ei	ei+0	_V_ aux neg	O
ole	ole+0	_V_ main indic pres ps neg	O
vahet	vahe+t	_S_ sg part	O
,	,	_Z_	O
kellega	kes+ga	_P_ sg kom	O
juttu	jutt+0	_S_ sg part	O
alustada	alusta+da	_V_ main inf	O
,	,	_Z_	O
varem	varem+0	_D_	O
või	või+0	_J_ crd	O
hiljem	hiljem+0	_D_	O
jõutakse	jõud+takse	_V_ main indic pres imps af	O
ikka	ikka+0	_D_	O
küsimuseni	küsimus+ni	_S_ sg term	O
:	:	_Z_	O
aga	aga+0	_J_ crd	O
kas	kas+0	_D_	O
sa	sina+0	_P_ sg n	O
Luntsidega	Lunts+dega	_H_ pl kom	B-PER
oled	ole+d	_V_ aux indic pres ps2 sg ps af	O
juba	juba+0	_D_	O
rääkinud	rääki+nud	_V_ main partic past ps	O
?	?	_Z_	O

Naine	naine+0	_S_ sg n	O
lehmaga	lehm+ga	_S_ sg kom	O

“	“	_Z_	O
Üks	üks+0	_P_ sg n	O
naine	naine+0	_S_ sg n	O
lehmaga	lehm+ga	_S_ sg kom	O
läks	mine+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
üle	üle+0	_K_ pre	O
mäe	mägi+0	_S_ sg gen	O
,	,	_Z_	O
tal	tema+l	_P_ sg ad	O
lambad	lammas+d	_S_ pl n	O
ohelikkupidi	ohelikku_pidi+0	_D_	O
teises	teine+s	_P_ sg in	O
käes	käsi+s	_S_ sg in	O
,	,	_Z_	O
ning	ning+0	_J_ crd	O
sääred	säär+d	_S_ pl n	O
paljad	paljas+d	_A_ pos pl n	O
,	,	_Z_	O
kriimulised	kriimuline+d	_A_ pos pl n	O
tal	tema+l	_P_ sg ad	O
,	,	_Z_	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
lapsepõnnid	lapse_põnn+d	_S_ pl n	O
õueväraval	õue_värav+l	_S_ sg ad	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
kirjutas	kirjuta+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
Runnel	Runnel+0	_H_ sg n	B-PER
1967.	1967.+0	_N_ ord ? digit	O
aastal	aasta+l	_S_ sg ad	O
.	.	_Z_	O

Pensionäripõlve	pensionäri_põlv+0	_S_ sg adit	O
jõudnud	jõud=nud+0	_A_ pos	O
Aime	Aime+0	_H_ sg n	B-PER
tõmbab	tõmba+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
tikku	tikk+0	_S_ sg part	O
ning	ning+0	_J_ crd	O
ajaleht	aja_leht+0	_S_ sg n	O
pliidisuus	pliidi_suu+s	_S_ sg in	O
võtab	võt+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
tuld	tuli+0	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
No	no+0	_I_	O
eks	eks+0	_D_	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
ikka	ikka+0	_D_	O
...	...	_Z_	O
”	”	_Z_	O
alustab	alusta+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
lauset	lause+t	_S_ sg part	O
,	,	_Z_	O
ning	ning+0	_J_ crd	O
abikaasa	abi_kaasa+0	_S_ sg n	O
Gunnar	Gunnar+0	_H_ sg n	B-PER
,	,	_Z_	O
Hando	Hando+0	_H_ sg gen	B-PER
viis	viis+0	_N_ card sg nom l	O
aastat	aasta+t	_S_ sg part	O
vanem	vanem+0	_A_ comp sg n	O
naabripoiss	naabri_poiss+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
lõpetab	lõpeta+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
:	:	_Z_	O
“	“	_Z_	O
...	...	_Z_	O
üks	üks+0	_P_ sg n	O
vagane	vagane+0	_A_ pos sg n	O
poiss	poiss+0	_S_ sg n	O
oli	ole+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
.	.	_Z_	O
”	”	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Ega	ega+0	_D_	O
me	mina+0	_P_ pl n	O
siin	siin+0	_D_	O
ei	ei+0	_V_ aux neg	O
ütle	ütle+0	_V_ main indic pres ps neg	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_ sub	O
see	see+0	_P_ sg n	O
luuletus	luuletus+0	_S_ sg n	O
nüüd	nüüd+0	_D_	O
meist	mina+st	_P_ pl el	O
oli	ole+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
...	...	_Z_	O
”	”	_Z_	O
sõnab	sõna+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
siis	siis+0	_D_	O
Gunnar	Gunnar+0	_H_ sg n	B-PER
ja	ja+0	_J_ crd	O
Aime	Aime+0	_H_ sg n	B-PER
lisab	lisa+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
:	:	_Z_	O
“	“	_Z_	O
...	...	_Z_	O
aga	aga+0	_J_ crd	O
võrrelda	võrdle+da	_V_ main inf	O
andis	and+is	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
.	.	_Z_	O

Kust	kust+0	_D_	O
mujalt	mujalt+0	_D_	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
ikka	ikka+0	_D_	O
sel	see+l	_P_ sg ad	O
ajal	aeg+l	_S_ sg ad	O
neid	see+d	_P_ pl part	O
teemasid	teema+sid	_S_ pl part	O
võttis	võt+is	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
siit	siit+0	_D_	O
külast	küla+st	_S_ sg el	O
.	.	_Z_	O
”	”	_Z_	O

1950.-60.	1950.-60.+0	_N_ ord ? digit	O
aastatel	aasta+tel	_S_ pl ad	O
,	,	_Z_	O
siis	siis+0	_D_	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
Hando	Hando+0	_H_ sg n	B-PER
veel	veel+0	_D_	O
linna	linn+0	_S_ sg adit	O
kolinud	koli+nud	_V_ main partic past ps	O
polnud	ole+nud	_V_ aux indic impf ps neg	O
,	,	_Z_	O
läks	mine+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
Aime	Aime+0	_H_ sg n	B-PER
tõesti	tõesti+0	_D_	O
iga	iga+0	_P_ sg n	O
päev	päev+0	_S_ sg n	O
lehmaga	lehm+ga	_S_ sg kom	O
Runnelite	Runnel+te	_H_ pl gen	B-PER
üle	üle+0	_K_ pre	O
tee	tee+0	_S_ sg gen	O
asunud	asu=nud+0	_A_ pos	O
majast	maja+st	_S_ sg el	O
mööda	mööda+0	_D_	O
mäest	mägi+st	_S_ sg el	O
üles	üles+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Ning	ning+0	_J_ crd	O
kaks	kaks+0	_N_ card sg nom l	O
last	laps+t	_S_ sg part	O
oli	ole+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
neil	tema+l	_P_ pl ad	O
sel	see+l	_P_ sg ad	O
ajal	aeg+l	_S_ sg ad	O
juba	juba+0	_D_	O
ka	ka+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Aga	aga+0	_J_ crd	O
lambad	lammas+d	_S_ pl n	O
mul	mina+l	_P_ sg ad	O
küll	küll+0	_D_	O
kunagi	kunagi+0	_D_	O
samal	sama+l	_P_ sg ad	O
ajal	aeg+l	_S_ sg ad	O
teises	teine+s	_P_ sg in	O
käes	käsi+s	_S_ sg in	O
ei	ei+0	_V_ aux neg	O
olnud	ole+nud	_V_ main indic impf ps neg	O
!	!	_Z_	O
”	”	_Z_	O

Mõni	mõni+0	_P_ sg n	O
teine	teine+0	_P_ sg n	O
naabripoisi	naabri_poiss+0	_S_ sg gen	O
luuletus	luuletus+0	_S_ sg n	O
teeb	tege+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
Aime	Aime+0	_H_ sg gen	B-PER
jälle	jälle+0	_D_	O
nõutuks	nõutu+ks	_A_ pos sg tr	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Keldrikakand	keldri_kakand+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
kena	kena+0	_A_ pos sg n	O
kakand	kakand+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
keldris	kelder+s	_S_ sg in	O
söönd	söönd+0	_S_ sg n	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
keldris	kelder+s	_S_ sg in	O
kakand	kakand+0	_S_ sg n	O
...	...	_Z_	O
”	”	_Z_	O
tsiteerib	tsiteeri+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
peast	pea+st	_S_ sg el	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
kehitab	kehita+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
õlgu	õlg+u	_S_ pl part	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Paneb	pane+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
mõtlema	mõtle+ma	_V_ main sup ps ill	O
,	,	_Z_	O
kas	kas+0	_D_	O
see	see+0	_P_ sg n	O
nüüd	nüüd+0	_D_	O
üldse	üldse+0	_D_	O
ongi	ole+gi	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
luuletus	luuletus+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Maainimesele	maa_inimene+le	_S_ sg all	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
seda	see+da	_P_ sg part	O
ikka	ikka+0	_D_	O
imelik	imelik+0	_A_ pos sg n	O
lugeda	luge+da	_V_ main inf	O
!	!	_Z_	O
”	”	_Z_	O

Puud	puu+d	_S_ pl n	O
pliidi	pliit+0	_S_ sg gen	O
all	all+0	_K_	O
hakkavad	hakka+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
praksuma	praksu+ma	_V_ main sup ps ill	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Aga	aga+0	_J_ crd	O
mõne	mõni+0	_P_ sg gen	O
luuletuse	luuletus+0	_S_ sg gen	O
puhul	puhul+0	_K_	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
nii	nii+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_ sub	O
vaatad	vaata+d	_V_ main indic pres ps2 sg ps af	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
imestad	imesta+d	_V_ main indic pres ps2 sg ps af	O
,	,	_Z_	O
kust	kust+0	_D_	O
tema	tema+0	_P_ sg n	O
neist	see+st	_P_ pl el	O
asju	asi+u	_S_ pl part	O
niimoodi	nii_moodi+0	_D_	O
teadis	tead+is	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
...	...	_Z_	O
”	”	_Z_	O

Aime	Aime+0	_H_ sg n	B-PER
teeb	tege+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
pika	pikk+0	_A_ pos sg gen	O
pausi	paus+0	_S_ sg gen	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
mitme	mitu+0	_P_ sg gen	O
meetri	meeter+0	_S_ sg gen	O
peale	peale+0	_K_	O
on	ole+0	_V_ aux indic pres ps3 sg ps af	O
tunda	tund+a	_V_ main inf	O
,	,	_Z_	O
kuidas	kuidas+0	_D_	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
mõtleb	mõtle+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
,	,	_Z_	O
kas	kas+0	_D_	O
minna	mine+a	_V_ main inf	O
lausega	lause+ga	_S_ sg kom	O
edasi	edasi+0	_D_	O
või	või+0	_J_ crd	O
jätta	jät+a	_V_ main inf	O
jutt	jutt+0	_S_ sg n	O
sinnasamasse	sinna_samasse+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
No	no+0	_I_	O
...	...	_Z_	O
näiteks	näide+ks	_S_ sg tr	O
see	see+0	_P_ sg n	O
“	“	_Z_	O
Armastus	armastus+0	_S_ sg n	O
käib	käi+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
kõhu	kõht+0	_S_ sg gen	O
kaudu	kaudu+0	_K_	O
,	,	_Z_	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
vaid	vaid+0	_D_	O
leiad	leid+d	_V_ main indic pres ps2 sg ps af	O
õige	õige+0	_A_ pos sg gen	O
augu	auk+0	_S_ sg gen	O
...	...	_Z_	O
”	”	_Z_	O

!	!	_Z_	O
”	”	_Z_	O

Noor	noor+0	_A_ pos sg n	O
Hando	Hando+0	_H_ sg n	B-PER
oli	ole+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
,	,	_Z_	O
tuletagem	tuleta+gem	_V_ main imper pres ps1 pl ps af	O
meelde	meel+de	_S_ sg adit	O
,	,	_Z_	O
vaikne	vaikne+0	_A_ pos sg n	O
poiss	poiss+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kui	kui+0	_J_ sub	O
kolhoosis	kolhoos+s	_S_ sg in	O
peeti	pida+ti	_V_ main indic impf imps af	O
pidu	pidu+0	_S_ sg part	O
,	,	_Z_	O
oli	ole+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
ikka	ikka+0	_D_	O
kohal	kohal+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
aga	aga+0	_J_ crd	O
harva	harva+0	_D_	O
tantsupõrandal	tantsu_põrand+l	_S_ sg ad	O
.	.	_Z_	O

Seisis	seis+is	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
hoopis	hoopis+0	_D_	O
ahju	ahi+0	_S_ sg gen	O
ääres	ääres+0	_K_	O
,	,	_Z_	O
pikad	pikk+d	_A_ pos pl n	O
mustad	must+d	_A_ pos pl n	O
juuksed	juus+d	_S_ pl n	O
silmile	silm+ile	_S_ pl all	O
vajunud	vaju+nud	_V_ main partic past ps	O
,	,	_Z_	O
rusikas	rusikas+0	_S_ sg n	O
lõua	lõug+0	_S_ sg gen	O
all	all+0	_K_	O
(	(	_Z_	O
teate	tead+te	_V_ main indic pres ps2 pl ps af	O
ju	ju+0	_D_	O
küll	küll+0	_D_	O
neid	see+d	_P_ pl part	O
fotosid	foto+sid	_S_ pl part	O
mõtlevast	mõtle=v+st	_A_ pos sg el	O
Runnelist	Runnel+st	_H_ sg el	B-PER
!	!	_Z_	O
)	)	_Z_	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
vahtis	vahti+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
veidra	veider+0	_A_ pos sg gen	O
pilguga	pilk+ga	_S_ sg kom	O
.	.	_Z_	O

Ning	ning+0	_J_ crd	O
hiljem	hiljem+0	_D_	O
kirjutas	kirjuta+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
luuletuse	luuletus+0	_S_ sg gen	O
,	,	_Z_	O
kuidas	kuidas+0	_D_	O
tüdrukud	tüdruk+d	_S_ pl n	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
leivad	leib+d	_S_ pl n	O
leti	lett+0	_S_ sg gen	O
peal	peal+0	_K_	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
ootavad	oota+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
poisse	poiss+e	_S_ pl part	O
,	,	_Z_	O
ent	ent+0	_J_ crd	O
hiljem	hiljem+0	_D_	O
koduteel	kodu_tee+l	_S_ sg ad	O
saadab	saat+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
neid	tema+d	_P_ pl part	O
ikka	ikka+0	_D_	O
ainult	ainult+0	_D_	O
kõle	kõle+0	_A_ pos sg n	O
tuul	tuul+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Aga	aga+0	_J_ crd	O
luuletus	luuletus+0	_S_ sg n	O
nobedast	nobe+st	_A_ pos sg el	O
naabrinaisest	naabri_naine+st	_S_ sg el	O
,	,	_Z_	O
keda	kes+da	_P_ sg part	O
poissmehest	poiss_mees+st	_S_ sg el	O
luuletaja	luuletaja+0	_S_ sg n	O
pühapäeva	püha_päev+0	_S_ sg gen	O
hommikul	hommik+l	_S_ sg ad	O
aknast	aken+st	_S_ sg el	O
vahib	vahti+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
endale	ise+le	_P_ sg all	O
kaasaks	kaasa+ks	_S_ sg tr	O
kutsub	kutsu+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
?	?	_Z_	O

Oma	oma+0	_P_ sg gen	O
lapsed	laps+d	_S_ pl n	O
läksid	mine+sid	_V_ main indic impf ps3 pl ps af	O
plehku	plehku+0	_X_	O

See	see+0	_P_ sg n	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
üks	üks+0	_P_ sg n	O
omapärane	oma_pärane+0	_A_ pos sg n	O
Runneli	Runnel+0	_H_ sg gen	B-PER
loomingu	looming+0	_S_ sg gen	O
kontentanalüüs	kontent_analüüs+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
mis	mis+0	_P_ sg n	O
tol	too+l	_P_ sg ad	O
päeval	päev+l	_S_ sg ad	O
Liutsalu	Liutsalu+0	_H_ sg gen	B-LOC
köökides	köök+des	_S_ pl in	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
elutubades	elu_tuba+des	_S_ pl in	O
tehtud	tege+tud	_V_ main partic past imps	O
saab	saa+b	_V_ mod indic pres ps3 sg ps af	O
.	.	_Z_	O

Kust	kust+0	_D_	O
mujalt	mujalt+0	_D_	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
sel	see+l	_P_ sg ad	O
ajal	aeg+l	_S_ sg ad	O
ikka	ikka+0	_D_	O
teemasid	teema+sid	_S_ pl part	O
sai	saa+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
,	,	_Z_	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
mitte	mitte+0	_D_	O
siit	siit+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
ütles	ütle+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
Aime	Aime+0	_H_ sg n	B-PER
Lunts	Lunts+0	_H_ sg n	I-PER
ja	ja+0	_J_ crd	O
me	mina+0	_P_ pl n	O
hakkame	hakka+me	_V_ main indic pres ps1 pl ps af	O
luuletustest	luuletus+test	_S_ pl el	O
tuttavaid	tuttav+id	_A_ pos pl part	O
kohti	koht+i	_S_ pl part	O
otsima	otsi+ma	_V_ main sup ps ill	O
.	.	_Z_	O

On	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
maantee	maan_tee+0	_S_ sg n	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
maanteel	maan_tee+l	_S_ sg ad	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
käänak	käänak+0	_S_ sg n	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
käänaku	käänak+0	_S_ sg gen	O
kõrval	kõrval+0	_K_	O
küla	küla+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
kirjutas	kirjuta+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
Runnel	Runnel+0	_H_ sg n	B-PER
luuletuses	luuletus+s	_S_ sg in	O
“	“	_Z_	O
Kodu	kodu+0	_S_ sg n	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Käivad	käi+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
kassid	kass+d	_S_ pl n	O
perenaise	pere_naine+0	_S_ sg gen	O
kannul	kannul+0	_K_	O
”	”	_Z_	O
tõi	too+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
Runnelile	Runnel+le	_H_ sg all	B-PER
1966.	1966.+0	_N_ ord ? digit	O
aastal	aasta+l	_S_ sg ad	O
Eduard	Eduard+0	_H_ sg n	B-PER
Vilde	Vilde+0	_H_ sg gen	I-PER
nimelise	nimeline+0	_A_ pos sg gen	O
kolhoosi	kolhoos+0	_S_ sg gen	O
kirjandus-preemia	kirjandus-preemia+0	_S_ sg gen	O
.	.	_Z_	O

Täpselt	täpselt+0	_D_	O
nagu	nagu+0	_J_ sub	O
selles	see+s	_P_ sg in	O
luuletuses	luuletus+s	_S_ sg in	O
,	,	_Z_	O
on	ole+0	_V_ aux indic pres ps3 pl ps af	O
ka	ka+0	_D_	O
Liutsalu	Liutsalu+0	_H_ sg gen	B-LOC
perepojad	pere_poeg+d	_S_ pl n	O
külast	küla+st	_S_ sg el	O
enamikus	enamikus+0	_D_	O
plehku	plehku+0	_X_	O
pannud	pane+nud	_V_ main partic past ps	O
ning	ning+0	_J_ crd	O
tänavkülana	tänav_küla+na	_S_ sg es	O
ehitatud	ehitatud+0	_A_ pos	O
kohas	koht+s	_S_ sg in	O
kaovad	kadu+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
elamised	elamine+d	_S_ pl n	O
nii	nii+0	_D_	O
siit-	siit+0	_D_	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
sealtpoolt	sealt_poolt+0	_K_ pre	O
teed	tee+d	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

Sõjajärgsest	sõja_järgne+st	_A_ pos sg el	O
31	31+0	_N_ card ? digit	O
majapidamisest	maja_pidamine+st	_S_ sg el	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
tänaseks	tänaseks+0	_D_	O
alles	alles+0	_D_	O
seitse	seitse+0	_N_ card sg nom l	O
.	.	_Z_	O

No	no+0	_I_	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
siis	siis+0	_D_	O
on	ole+0	_V_ aux indic pres ps3 sg ps af	O
Runneli	Runnel+0	_H_ sg gen	B-PER
kirjutatud	kirjuta+tud	_V_ main partic past imps	O
ju	ju+0	_D_	O
ka	ka+0	_D_	O
“	“	_Z_	O
kuni	kuni+0	_J_ sub	O
su	sina+0	_P_ sg gen	O
küla	küla+0	_S_ sg n	O
veel	veel+0	_D_	O
elab	ela+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
,	,	_Z_	O
elad	ela+d	_V_ main indic pres ps2 sg ps af	O
sina	sina+0	_P_ sg n	O
ka	ka+0	_D_	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O
--

Eesti	Eesti+0	_H_ sg n	B-LOC
loominguliste	loomingu=line+te	_A_ pos pl gen	O
autorite	autor+te	_S_ pl gen	O
kaitsel	kaitse+l	_S_ sg ad	O

ANTS	Ants+0	_H_ sg n	B-PER
JUSKE	Juske+0	_H_ sg n	B-PER

KALEV	Kalev+0	_H_ sg n	B-PER
RATTUS	Rattus+0	_H_ sg n	I-PER
:	:	_Z_	O
“	“	_Z_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	B-ORG
Autorite	Autor+te	_H_ pl gen	I-ORG
Ühing	Ühing+0	_H_ sg n	I-ORG
kaitseb	kaitse+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
nii	nii+0	_D_	O
Pablo	Pablo+0	_H_ sg n	B-PER
Picasso	Picasso+0	_H_ sg gen	I-PER
kui	kui+0	_J_ sub	O
ka	ka+0	_D_	O
Enn	Enn+0	_H_ sg n	B-PER
Põldroosi	Põld_roos+0	_H_ sg gen	I-PER
õigusi	õigus+i	_S_ pl part	O
.	.	_Z_	O
”	”	_Z_	O

Prantsusmaal	Prantsus_maa+l	_H_ sg ad	B-LOC
jäi	jää+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
reisijatele	reisija+tele	_S_ pl all	O
loata	luba+ta	_S_ sg abes	O
muusikat	muusika+t	_S_ sg part	O
lasknud	lask=nud+0	_A_ pos	O
bussijuht	bussi_juht+0	_S_ sg n	O
bussist	buss+st	_S_ sg el	O
ilma	ilma+0	_D_	O

Kes	kes+0	_P_ sg n	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
see	see+0	_P_ sg n	O
vanahärra	vana_härra+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
kellega	kes+ga	_P_ sg kom	O
sa	sina+0	_P_ sg n	O
oled	ole+d	_V_ aux indic pres ps2 sg ps af	O
end	ise+0	_P_ sg part	O
lasknud	lask+nud	_V_ main partic past ps	O
üles	üles+0	_D_	O
võtta	võt+a	_V_ main inf	O
?	?	_Z_	O

Kalev	Kalev+0	_H_ sg n	B-PER
Rattus	Rattus+0	_H_ sg n	I-PER
:	:	_Z_	O
See	see+0	_P_ sg n	O
foto	foto+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ aux indic pres ps3 sg ps af	O
tehtud	tege+tud	_V_ main partic past imps	O
Berliinis	Berliin+s	_H_ sg in	B-LOC
Autorite	Autor+te	_H_ pl gen	O
Ühingute	Ühing+te	_H_ pl gen	O
kongressil	kongress+l	_S_ sg ad	O
.	.	_Z_	O

Avaõhtul	ava_õhtu+l	_S_ sg ad	O
öeldi	ütle+di	_V_ main indic impf imps af	O
äkki	äkki+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_ sub	O
nüüd	nüüd+0	_D_	O
esineb	esine+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
meie	mina+0	_P_ pl gen	O
ühingu	ühing+0	_S_ sg gen	O
vanemaid	vanem+id	_A_ comp pl part	O
liikmeid	liige+id	_S_ pl part	O
,	,	_Z_	O
kes	kes+0	_P_ sg n	O
on	ole+0	_V_ aux indic pres ps3 sg ps af	O
loonud	loo+nud	_V_ main partic past ps	O
ühe	üks+0	_P_ sg gen	O
laulu	laul+0	_S_ sg gen	O
,	,	_Z_	O
mida	mis+da	_P_ sg part	O
te	sina+0	_P_ pl n	O
kõik	kõik+0	_P_ pl n	O
teate	tead+te	_V_ main indic pres ps2 pl ps af	O
.	.	_Z_	O

Ma	mina+0	_P_ sg n	O
jõudsin	jõud+sin	_V_ main indic impf ps1 sg ps af	O
Mikk	Mikk+0	_H_ sg n	B-PER
Targole	Targo+le	_H_ sg all	I-PER
öelda	ütle+da	_V_ main inf	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_ sub	O
äkki	äkki+0	_D_	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
“	“	_Z_	O
Lili	Lili+0	_H_ sg n	O
Marleen	Marleen+0	_H_ sg n	O
”	”	_Z_	O
,	,	_Z_	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
nii	nii+0	_D_	O
oligi	ole+igi	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
.	.	_Z_	O

Vanahärra	vana_härra+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
kelle	kes+0	_P_ sg gen	O
nimi	nimi+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
Norbert	Norbert+0	_H_ sg n	B-PER
Schultze	Schultze+0	_H_ sg n	I-PER
,	,	_Z_	O
laulis	laul+is	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
oma	oma+0	_P_ sg gen	O
“	“	_Z_	O
Lili	Lili+0	_H_ sg n	O
Marleenist	Marleen+st	_H_ sg el	O
”	”	_Z_	O
ühe	üks+0	_N_ card sg gen l	O
salmi	salm+0	_S_ sg gen	O
.	.	_Z_	O

Kas	kas+0	_D_	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
saab	saa+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
iga	iga+0	_P_ sg gen	O
“	“	_Z_	O
Lili	Lili+0	_H_ sg n	O
Marleeni	Marleen+0	_H_ sg gen	O
”	”	_Z_	O
esituse	esitus+0	_S_ sg gen	O
eest	eest+0	_K_	O
ükskõik	üks_kõik+0	_D_	O
mis	mis+0	_P_ sg n	O
maailma	maa_ilm+0	_S_ sg gen	O
otsas	ots+s	_S_ sg in	O
autoritasu	autori_tasu+0	_S_ sg part	O
?	?	_Z_	O

Loomulikult	loomulikult+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Tema	tema+0	_P_ sg n	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
küll	küll+0	_D_	O
ainult	ainult+0	_D_	O
viisi	viis+0	_S_ sg gen	O
autor	autor+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
sõnade	sõna+de	_S_ pl gen	O
autor	autor+0	_S_ sg n	O
Hans	Hans+0	_H_ sg n	B-PER
Leip	Leip+0	_H_ sg n	I-PER
suri	sure+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
1983.	1983.+0	_N_ ord ? digit	O
aastal	aasta+l	_S_ sg ad	O
.	.	_Z_	O

Millest	mis+st	_P_ sg el	O
üldse	üldse+0	_D_	O
sõltub	sõltu+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
autoritasu	autori_tasu+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
on	ole+0	_V_ aux indic pres ps3 sg ps af	O
see	see+0	_P_ sg n	O
kuidagi	kuidagi+0	_D_	O
ühtlustatud	ühtlusta+tud	_V_ main partic past imps	O
?	?	_Z_	O

Taks	taks+0	_S_ sg n	O
sõltub	sõltu+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
sellest	see+st	_P_ sg el	O
,	,	_Z_	O
kuidas	kuidas+0	_D_	O
see	see+0	_P_ sg n	O
on	ole+0	_V_ aux indic pres ps3 sg ps af	O
igas	iga+s	_P_ sg in	O
riigis	riik+s	_S_ sg in	O
kokku	kokku+0	_D_	O
lepitud	leppi+tud	_V_ main partic past imps	O
.	.	_Z_	O

Toon	too+n	_V_ main indic pres ps1 sg ps af	O
näiteks	näide+ks	_S_ sg tr	O
meie	mina+0	_P_ pl gen	O
raadio	raadio+0	_S_ sg gen	O
:	:	_Z_	O
Ringhäälingute	Ring_hääling+te	_H_ pl gen	B-ORG
Liiduga	Liit+ga	_H_ sg kom	I-ORG
on	ole+0	_V_ aux indic pres ps3 sg ps af	O
meil	mina+l	_P_ pl ad	O
sõlmitud	sõlmi+tud	_V_ main partic past imps	O
leping	leping+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
kus	kus+0	_D_	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
kirjas	kiri+s	_S_ sg in	O
protsent	protsent+0	_S_ sg n	O
nende	tema+de	_P_ pl gen	O
reklaamikäibest	reklaami_käive+st	_S_ sg el	O
mingil	mingi+l	_P_ sg ad	O
ajavahemikul	aja_vahemik+l	_S_ sg ad	O
.	.	_Z_	O

Raadiojaama	raadio_jaam+0	_S_ sg gen	O
poolt	poolt+0	_K_	O
makstud	maks=tud+0	_A_ pos	O
raha	raha+0	_S_ sg n	O
jaotatakse	jaota+takse	_V_ main indic pres imps af	O
esitatud	esitatud+0	_A_ pos	O
lugude	lugu+de	_S_ pl gen	O
autorite	autor+te	_S_ pl gen	O
vahel	vahel+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Kujutavas	kujutav+s	_A_ pos sg in	O
kunstis	kunst+s	_S_ sg in	O
on	ole+0	_V_ aux indic pres ps3 sg ps af	O
tekitanud	tekita+nud	_V_ main partic past ps	O
segadust	segadus+t	_S_ sg part	O
,	,	_Z_	O
kas	kas+0	_D_	O
kadreerimine	kadreeri=mine+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
detaili	detail+0	_S_ sg gen	O
reprodutseerimine	reprodutseeri=mine+0	_S_ sg n	O
või	või+0	_J_ crd	O
teose	teos+0	_S_ sg gen	O
näitamine	näitamine+0	_S_ sg n	O
taust-plaanis	taust-plaan+s	_S_ sg in	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
samuti	samuti+0	_D_	O
teose	teos+0	_S_ sg gen	O
kasutamine	kasuta=mine+0	_S_ sg n	O
?	?	_Z_	O

Autorikaitse	autori_kaitse+0	_S_ sg gen	O
seaduse	seadus+0	_S_ sg gen	O
järgi	järgi+0	_K_	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
osa	osa+0	_S_ sg n	O
või	või+0	_J_ crd	O
tükk	tükk+0	_S_ sg n	O
teosest	teos+st	_S_ sg el	O
sama	sama+0	_P_ sg n	O
kaitstud	kaitstud+0	_A_ pos	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
kogu	kogu+0	_A_ pos	O
teos	teos+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

On	ole+0	_V_ aux indic pres ps3 sg ps af	O
lubatud	luba+tud	_V_ main partic past imps	O
fotol	foto+l	_S_ sg ad	O
kasutada	kasuta+da	_V_ main inf	O
näiteks	näide+ks	_S_ sg tr	O
avalikus	avalik+s	_A_ pos sg in	O
kohas	koht+s	_S_ sg in	O
alaliselt	alaliselt+0	_D_	O
asuvaid	asu=v+id	_A_ pos pl part	O
kunstiteoseid	kunsti_teos+id	_S_ pl part	O
,	,	_Z_	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
nad	tema+d	_P_ pl n	O
ei	ei+0	_V_ aux neg	O
moodusta	moodusta+0	_V_ main indic pres ps neg	O
kujutise	kujutis+0	_S_ sg gen	O
põhimotiivi	põhi_motiiv+0	_S_ sg part	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
neid	see+d	_P_ pl part	O
ei	ei+0	_V_ aux neg	O
kasutata	kasuta+ta	_V_ main indic pres imps neg	O
kommertsiaalsetel	kommertsiaalne+tel	_A_ pos pl ad	O
eesmärkidel	ees_märk+del	_S_ pl ad	O
.	.	_Z_	O

Aga	aga+0	_J_ crd	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
Siim	Siim+0	_H_ sg n	B-PER
Kallas	Kallas+0	_H_ sg n	I-PER
seisab	seis+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
fotol	foto+l	_S_ sg ad	O
oma	oma+0	_P_ sg gen	O
Enn	Enn+0	_H_ sg n	B-PER
Põldroosi	Põld_roos+0	_H_ sg gen	I-PER
tehtud	tehtud+0	_A_ pos	O
portree	portree+0	_S_ sg gen	O
ees	ees+0	_K_	O
,	,	_Z_	O
siis	siis+0	_J_ sub	O
Põldroosil	Põld_roos+l	_H_ sg ad	B-PER
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
selle	see+0	_P_ sg gen	O
eest	eest+0	_K_	O
õigus	õigus+0	_S_ sg n	O
tasu	tasu+0	_S_ sg part	O
saada	saa+da	_V_ main inf	O
.	.	_Z_	O

Loomulikult	loomulikult+0	_D_	O
ei	ei+0	_V_ aux neg	O
tee	tege+0	_V_ main indic pres ps neg	O
me	mina+0	_P_ pl n	O
numbrit	number+t	_S_ sg part	O
,	,	_Z_	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
kunstnikku	kunstnik+0	_S_ sg part	O
on	ole+0	_V_ aux indic pres ps3 sg ps af	O
pildistatud	pildista+tud	_V_ main partic past imps	O
lilledega	lill+dega	_S_ pl kom	O
näituse	näitus+0	_S_ sg gen	O
avamisel	ava=mine+l	_S_ sg ad	O
oma	oma+0	_P_ sg gen	O
maali	maal+0	_S_ sg gen	O
ees	ees+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

On	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
ka	ka+0	_D_	O
väga	väga+0	_D_	O
drastilisi	drastiline+i	_A_ pos pl part	O
näiteid	näide+id	_S_ pl part	O
:	:	_Z_	O
Prantsusmaal	Prantsus_maa+l	_H_ sg ad	B-LOC
,	,	_Z_	O
kus	kus+0	_D_	O
bussijuht	bussi_juht+0	_S_ sg n	O
lasi	lask+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
lihtsalt	lihtsalt+0	_D_	O
muusikat	muusika+t	_S_ sg part	O
bussi	buss+0	_S_ sg gen	O
helivõimenduse	heli_võimendus+0	_S_ sg gen	O
kaudu	kaudu+0	_K_	O
vastava	vastav+0	_A_ pos sg gen	O
lepinguta	leping+ta	_S_ sg abes	O
,	,	_Z_	O
konfiskeeris	konfiskeeri+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
kohus	kohus+0	_S_ sg n	O
mitte	mitte+0	_D_	O
ainult	ainult+0	_D_	O
kõlarid	kõlar+d	_S_ pl n	O
,	,	_Z_	O
vaid	vaid+0	_J_ crd	O
kogu	kogu+0	_A_ pos	O
bussi	buss+0	_S_ sg gen	O
.	.	_Z_	O

Kuidas	kuidas+0	_D_	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
siis	siis+0	_J_ sub	O
,	,	_Z_	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
meie	mina+0	_P_ pl gen	O
bändid	bänd+d	_S_ pl n	O
mängivad	mängi+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
nii	nii+0	_D_	O
omi	oma+i	_P_ pl part	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
ka	ka+0	_D_	O
võõraid	võõras+id	_A_ pos pl part	O
lugusid	lugu+sid	_S_ pl part	O
?	?	_Z_	O

Sõltub	sõltu+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
kohast	koht+st	_S_ sg el	O
,	,	_Z_	O
kus	kus+0	_D_	O
bänd	bänd+0	_S_ sg n	O
esineb	esine+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
.	.	_Z_	O

Muusika	muusika+0	_S_ sg gen	O
kasutamise	kasuta=mine+0	_S_ sg gen	O
leping	leping+0	_S_ sg n	O
peab	pida+b	_V_ mod indic pres ps3 sg ps af	O
olema	ole+ma	_V_ main sup ps ill	O
restoranidel	restoran+del	_S_ pl ad	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
baaridel	baar+del	_S_ pl ad	O
.	.	_Z_	O

Bändid	bänd+d	_S_ pl n	O
annavad	and+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
meile	mina+le	_P_ pl all	O
oma	oma+0	_P_ sg gen	O
repertuaari	repertuaar+0	_S_ sg gen	O
nimekirja	nime_kiri+0	_S_ sg gen	O
.	.	_Z_	O

Kui	kui+0	_J_ sub	O
nad	tema+d	_P_ pl n	O
esitavad	esita+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
oma	oma+0	_P_ sg gen	O
lugusid	lugu+sid	_S_ pl part	O
,	,	_Z_	O
siis	siis+0	_J_ sub	O
annavad	and+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
nad	tema+d	_P_ pl n	O
selle	see+0	_P_ sg gen	O
meile	mina+le	_P_ pl all	O
meeleldi	meeleldi+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
sest	sest+0	_J_ sub	O
nad	tema+d	_P_ pl n	O
saavad	saa+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
tasu	tasu+0	_S_ sg part	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
esitajad	esita=ja+d	_S_ pl n	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
autorid	autor+d	_S_ pl n	O
.	.	_Z_	O

Kõrts	kõrts+0	_S_ sg n	O
maksab	maks+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
meile	mina+le	_P_ pl all	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
meie	mina+0	_P_ pl n	O
maksame	maks+me	_V_ main indic pres ps1 pl ps af	O
autoritele	autor+tele	_S_ pl all	O
välja	välja+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Sama	sama+0	_P_ sg n	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
ka	ka+0	_D_	O
masinamuusikute	masina_muusik+te	_S_ pl gen	O
ehk	ehk+0	_J_ crd	O
DJ-dega	DJ+dega	_Y_ nominal pl kom	O
.	.	_Z_	O

Tasu	tasu+0	_S_ sg gen	O
jaotamine	jaotamine+0	_S_ sg n	O
ongi	ole+gi	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
meie	mina+0	_P_ pl gen	O
töös	töö+s	_S_ sg in	O
kõige	kõige+0	_D_	O
mahukam	mahuka=m+0	_A_ comp sg n	O
osa	osa+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kas	kas+0	_D_	O
te	sina+0	_P_ pl n	O
kaitsete	kaits+te	_V_ main indic pres ps2 pl ps af	O
ainult	ainult+0	_D_	O
oma	oma+0	_P_ sg gen	O
ühingu	ühing+0	_S_ sg gen	O
liikmete	liige+te	_S_ pl gen	O
huve	huvi+e	_S_ pl part	O
?	?	_Z_	O

Mitte	mitte+0	_D_	O
ainult	ainult+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Ka	ka+0	_D_	O
välisautorite	välis_autor+te	_S_ pl gen	O
huve	huvi+e	_S_ pl part	O
,	,	_Z_	O
kelle	kes+0	_P_ pl gen	O
õigusi	õigus+i	_S_ pl part	O
esindame	esinda+me	_V_ main indic pres ps1 pl ps af	O
välisühingutega	välis_ühing+tega	_S_ pl kom	O
sõlmitud	sõlmi=tud+0	_A_ pos	O
lepingute	leping+te	_S_ pl gen	O
kaudu	kaudu+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Autorite	autor+te	_S_ pl gen	O
ühingud	ühing+d	_S_ pl n	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
nagu	nagu+0	_J_ sub	O
ülemaailmne	üle_maa_ilmne+0	_A_ pos sg n	O
võrk	võrk+0	_S_ sg n	O
-	-	_Z_	O
mina	mina+0	_P_ sg n	O
annan	and+n	_V_ main indic pres ps1 sg ps af	O
ühele	üks+le	_P_ sg all	O
ühingule	ühing+le	_S_ sg all	O
meie	mina+0	_P_ pl gen	O
autoriõigused	autori_õigus+d	_S_ pl n	O
,	,	_Z_	O
nemad	tema+d	_P_ pl n	O
annavad	and+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
meile	mina+le	_P_ pl all	O
oma	oma+0	_P_ sg gen	O
autorite	autor+te	_S_ pl gen	O
õigused	õigus+d	_S_ pl n	O
.	.	_Z_	O

Mis	mis+0	_P_ sg n	O
puutub	puutu+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
eesti	eesti+0	_G_	O
autoritesse	autor+tesse	_S_ pl ill	O
,	,	_Z_	O
siis	siis+0	_J_ sub	O
esindame	esinda+me	_V_ main indic pres ps1 pl ps af	O
ainult	ainult+0	_D_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	B-ORG
Autorite	Autor+te	_H_ pl gen	I-ORG
Ühingu	Ühing+0	_H_ sg gen	I-ORG
liikmete	liige+te	_S_ pl gen	O
õigusi	õigus+i	_S_ pl part	O
.	.	_Z_	O

Vene	vene+0	_G_	O
ajal	aeg+l	_S_ sg ad	O
oli	ole+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
kõik	kõik+0	_P_ sg n	O
“	“	_Z_	O
riigi	riik+0	_S_ sg gen	O
oma	oma+0	_P_ sg n	O
”	”	_Z_	O
:	:	_Z_	O
tahtsid	taht+sid	_V_ main indic impf ps2 sg ps af	O
,	,	_Z_	O
ei	ei+0	_V_ aux neg	O
tahtnud	taht+nud	_V_ main indic impf ps neg	O
VAAP	VAAP+0	_Y_ nominal ?	B-ORG
esindas	esinda+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
sind	sina+d	_P_ sg part	O
igal	iga+l	_P_ sg ad	O
pool	pool+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Praegu	praegu+0	_D_	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
nii	nii+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_ sub	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
lepingut	leping+t	_S_ sg part	O
pole	ole+0	_V_ main indic pres ps neg	O
,	,	_Z_	O
siis	siis+0	_J_ sub	O
sorry	sorry+0	_T_	O
,	,	_Z_	O
me	mina+0	_P_ pl n	O
ei	ei+0	_V_ aux neg	O
esinda	esinda+0	_V_ main indic pres ps neg	O
.	.	_Z_	O

See	see+0	_P_ sg n	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
rangelt	rangelt+0	_D_	O
vabatahtlik	vaba_tahtlik+0	_A_ pos sg n	O
asi	asi+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kas	kas+0	_D_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	B-ORG
Autorite	Autor+te	_H_ pl gen	I-ORG
Ühingul	Ühing+l	_H_ sg ad	I-ORG
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
ka	ka+0	_D_	O
liikmemaks	liikme_maks+0	_S_ sg n	O
?	?	_Z_	O

Ei	ei+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
liikmemaksu	liikme_maks+0	_S_ sg part	O
pole	ole+0	_V_ main indic pres ps neg	O
.	.	_Z_	O

Kuid	kuid+0	_J_ crd	O
pole	ole+0	_V_ main indic pres ps neg	O
ka	ka+0	_D_	O
tasuta	tasu+ta	_S_ sg abes	O
lõunaid	lõuna+id	_S_ pl part	O
.	.	_Z_	O

Teeme	tege+me	_V_ main indic pres ps1 pl ps af	O
siin	siin+0	_D_	O
tööd	töö+d	_S_ sg part	O
,	,	_Z_	O
mille	mis+0	_P_ sg gen	O
kulud	kulu+d	_S_ pl n	O
tuleb	tule+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
katta	kat+a	_V_ main inf	O
.	.	_Z_	O

Sellest	see+st	_P_ sg el	O
rahast	raha+st	_S_ sg el	O
,	,	_Z_	O
mis	mis+0	_P_ sg n	O
me	mina+0	_P_ pl n	O
kogume	kogu+me	_V_ main indic pres ps1 pl ps af	O
,	,	_Z_	O
jääb	jää+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
vastavalt	vastavalt+0	_K_ pre	O
üldkoosoleku	üld_koos_olek+0	_S_ sg gen	O
otsusele	otsus+le	_S_ sg all	O
raha	raha+0	_S_ sg part	O
meie	mina+0	_P_ pl gen	O
eelarveliste	eel_arve=line+te	_A_ pos pl gen	O
kulude	kulu+de	_S_ pl gen	O
katteks	kate+ks	_S_ sg tr	O
.	.	_Z_	O

Keda	kes+da	_P_ sg part	O
te	sina+0	_P_ pl n	O
maailmanimedega	maa_ilma_nimi+dega	_S_ pl kom	O
kunstnikest	kunstnik+est	_S_ pl el	O
esindate	esinda+te	_V_ main indic pres ps2 pl ps af	O
võrgu	võrk+0	_S_ sg gen	O
,	,	_Z_	O
keda	kes+da	_P_ sg part	O
otse	otse+0	_D_	O
nende	tema+de	_P_ pl gen	O
agentuuride	agentuur+de	_S_ pl gen	O
kaudu	kaudu+0	_K_	O
?	?	_Z_	O

Esindame	esinda+me	_V_ main indic pres ps1 pl ps af	O
nii	nii+0	_D_	O
ühingute	ühing+te	_S_ pl gen	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
ka	ka+0	_D_	O
agentuuride	agentuur+de	_S_ pl gen	O
sõlmitud	sõlmi=tud+0	_A_ pos	O
lepingute	leping+te	_S_ pl gen	O
kaudu	kaudu+0	_K_	O
peaaegu	pea_aegu+0	_D_	O
kõiki	kõik+0	_P_ pl part	O
selle	see+0	_P_ sg gen	O
sajandi	sajand+0	_S_ sg gen	O
nimesid	nimi+sid	_S_ pl part	O
.	.	_Z_	O

Suurematel	suurem+tel	_A_ comp pl ad	O
nimedel	nimi+del	_S_ pl ad	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
oma	oma+0	_P_ sg gen	O
agentuurid	agentuur+d	_S_ pl n	O
nagu	nagu+0	_J_ sub	O
Picassol	Picasso+l	_H_ sg ad	B-PER
või	või+0	_J_ crd	O
Dalil	Dali+l	_H_ sg ad	B-PER
,	,	_Z_	O
sest	sest+0	_J_ sub	O
neid	tema+d	_P_ pl part	O
reprodutseeritakse	reprodutseeri+takse	_V_ main indic pres imps af	O
niivõrd	nii_võrd+0	_D_	O
palju	palju+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_ sub	O
nende	tema+de	_P_ pl gen	O
agentuurid	agentuur+d	_S_ pl n	O
elavad	ela+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
ka	ka+0	_D_	O
ühe	üks+0	_N_ card sg gen l	O
nime	nimi+0	_S_ sg gen	O
peal	peal+0	_K_	O
ära	ära+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Tegelikult	tegelikult+0	_D_	O
esindame	esinda+me	_V_ main indic pres ps1 pl ps af	O
vaid	vaid+0	_D_	O
käputäit	käpu_täis+t	_S_ sg part	O
eesti	eesti+0	_G_	O
kunstnikke	kunstnik+e	_S_ pl part	O
,	,	_Z_	O
peamiselt	peamiselt+0	_D_	O
ikka	ikka+0	_D_	O
maailmakunstnikke	maa_ilma_kunstnik+e	_S_ pl part	O
.	.	_Z_	O

Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	B-LOC
kunstnikest	kunstnik+est	_S_ pl el	O
oleks	ole+ks	_V_ main cond pres ps3 pl ps af	O
huvi	huvi+0	_S_ sg part	O
meiega	mina+ga	_P_ pl kom	O
ühineda	ühine+da	_V_ main inf	O
neil	tema+l	_P_ pl ad	O
,	,	_Z_	O
keda	kes+da	_P_ pl part	O
maailmas	maa_ilm+s	_S_ sg in	O
massiliselt	massiliselt+0	_D_	O
kasutatakse	kasuta+takse	_V_ main indic pres imps af	O
.	.	_Z_	O

Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	B-LOC
heliloojaid	heli_looja+id	_S_ pl part	O
mängitakse	mängi+takse	_V_ main indic pres imps af	O
maailmas	maa_ilm+s	_S_ sg in	O
päris	päris+0	_D_	O
palju	palju+0	_D_	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
seepärast	see_pärast+0	_D_	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
ka	ka+0	_D_	O
kõik	kõik+0	_P_ pl n	O
tõsisemad	tõsise=m+d	_A_ comp pl n	O
tegijad	tegija+d	_S_ pl n	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	B-ORG
Autorite	Autor+te	_H_ pl gen	I-ORG
Ühingu	Ühing+0	_H_ sg gen	I-ORG
liikmed	liige+d	_S_ pl n	O
.	.	_Z_	O

Meie	mina+0	_P_ pl gen	O
kaudu	kaudu+0	_K_	O
saavad	saa+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
nad	tema+d	_P_ pl n	O
oma	oma+0	_P_ sg gen	O
raha	raha+0	_S_ sg gen	O
kõige	kõige+0	_D_	O
lihtsamalt	lihtsa=malt+0	_D_	O
kätte	käsi+tte	_S_ sg adit	O
,	,	_Z_	O
neil	tema+l	_P_ pl ad	O
pole	ole+0	_V_ aux indic pres ps neg	O
seda	see+da	_P_ sg part	O
vaja	vaja+0	_D_	O
mööda	mööda+0	_K_ pre	O
maailma	maa_ilm+0	_S_ sg part	O
endil	ise+l	_P_ pl ad	O
taga	taga+0	_D_	O
ajada	aja+da	_V_ main inf	O
.	.	_Z_	O

Selle	see+0	_P_ sg gen	O
töö	töö+0	_S_ sg gen	O
teeme	tege+me	_V_ main indic pres ps1 pl ps af	O
meie	mina+0	_P_ pl n	O
ära	ära+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Teater	teater+0	_S_ sg n	O

Il	Il+0	_T_	O
Tritto	Tritto+0	_T_	O
.	.	_Z_	O

Ballett	ballett+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Täna	täna+0	_D_	O
õhtul	õhtul+0	_D_	O
Kaie	Kaie+0	_H_ sg n	B-PER
Kõrb	Kõrb+0	_H_ sg n	I-PER
.	.	_Z_	O

Lühiballetid	lühi_ballett+d	_S_ pl n	O
Armastuse	armastus+0	_S_ sg gen	O
unelm	unelm+0	_S_ sg n	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
Preili	preili+0	_S_ sg n	O
Julie	Julie+0	_H_ sg n	O
.	.	_Z_	O

26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Armastuse	armastus+0	_S_ sg gen	O
muinasjutt	muinas_jutt+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Ballett	ballett+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

28.	28.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Kassa	kassa+0	_S_ sg n	O
avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
iga	iga+0	_P_ sg n	O
päev	päev+0	_S_ sg n	O
12-19	12-19+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
päevase	päevane+0	_A_ pos sg gen	O
etenduse	etendus+0	_S_ sg gen	O
korral	korral+0	_K_	O
tund	tund+0	_S_ sg n	O
enne	enne+0	_K_ pre	O
algust	algus+t	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

Piletid	pilet+d	_S_ pl n	O
müügil	müük+l	_S_ sg ad	O
kuu	kuu+0	_S_ sg n	O
aega	aega+0	_K_	O
ette	ette+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
tellimine	telli=mine+0	_S_ sg n	O
E-R	E-R+0	_Y_ nominal ?	O
10-16	10-16+0	_N_ ord ? digit	O
.	.	_Z_	O

Info	info+0	_S_ sg n	O
6260260	6260260+0	_N_ ord ? digit	O
.	.	_Z_	O

Armastuse	armastus+0	_S_ sg gen	O
leiutajad	leiutaja+d	_S_ pl n	O
.	.	_Z_	O

25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Tipptüdrukud	tipp_tüdruk+d	_S_ pl n	O
.	.	_Z_	O

25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O
väikses	väike+s	_A_ pos sg in	O
saalis	saal+s	_S_ sg in	O

Inspektor	inspektor+0	_S_ sg n	O
tuleb	tule+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
.	.	_Z_	O

24.	24.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Kured	kurg+d	_S_ pl n	O
läinud	mine+nud	_V_ main partic past ps	O
,	,	_Z_	O
kurjad	kuri+d	_A_ pos pl n	O
ilmad	ilm+d	_S_ pl n	O
.	.	_Z_	O

24.	24.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O
väikses	väike+s	_A_ pos sg in	O
saalis	saal+s	_S_ sg in	O

Kassa	kassa+0	_S_ sg n	O
avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
iga	iga+0	_P_ sg n	O
päev	päev+0	_S_ sg n	O
9-19	9-19+0	_N_ ord ? digit	O
.	.	_Z_	O

Info	info+0	_S_ sg n	O
6443378	6443378+0	_N_ card ? digit	O

Habras	habras+0	_A_ pos sg n	O
tasakaal	tasa_kaal+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

III	III+0	_N_ ord ? roman	O
esietendus	esi_etendu+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
24.	24.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
18	18+0	_N_ card ? digit	O

Pianoola	pianoola+0	_S_ sg n	O
ehk	ehk+0	_J_ crd	O
mehaaniline	mehaaniline+0	_A_ pos sg n	O
klaver	klaver+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
18	18+0	_N_ card ? digit	O

Kassa	kassa+0	_S_ sg n	O
avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
E-R	E-R+0	_Y_ nominal ?	O
12-18	12-18+0	_N_ ord ? digit	O
.	.	_Z_	O

L-P	I-P+0	_Y_ nominal ?	O
müüakse	müü+akse	_V_ main indic pres imps af	O
pileteid	pilet+id	_S_ pl part	O
tund	tund+0	_S_ sg n	O
enne	enne+0	_K_ pre	O
etenduse	etendus+0	_S_ sg gen	O
algust	algus+t	_S_ sg part	O
ainult	ainult+0	_D_	O
algavale	algav+le	_A_ pos sg all	O
etendusele	etendus+le	_S_ sg all	O
.	.	_Z_	O

Info	info+0	_S_ sg n	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
tellimused	tellimus+d	_S_ pl n	O
6411175	6411175+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
6411174	6411174+0	_N_ card ? digit	O

Täitsa	täitsa+0	_D_	O
lõpp	lõpp+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Raharalli	raha_ralli+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Kassa	kassa+0	_S_ sg n	O
avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
E-L	E-L+0	_Y_ nominal ?	O
14-19	14-19+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
pühapäeval	püha_päev+l	_S_ sg ad	O
tund	tund+0	_S_ sg n	O
enne	enne+0	_K_ pre	O
etenduse	etendus+0	_S_ sg gen	O
algust	algus+t	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

Info	info+0	_S_ sg n	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
tellimused	tellimus+d	_S_ pl n	O
E-R	E-R+0	_Y_ nominal ?	O
10-16	10-16+0	_N_ card ? digit	O
tel	tel+0	_Y_ nominal ?	O
6604500	6604500+0	_N_ card ? digit	O

Vene	vene+0	_G_	O
romansi	romanss+0	_S_ sg gen	O
klubi	klubi+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

23.	23.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Kassa	kassa+0	_S_ sg n	O
avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
E-R	E-R+0	_Y_ nominal ?	O
10-17	10-17+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
tund	tund+0	_S_ sg n	O
enne	enne+0	_K_ pre	O
etenduse	etendus+0	_S_ sg gen	O
algust	algus+t	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

Piletite	pilet+te	_S_ pl gen	O
tellimine	telli=mine+0	_S_ sg n	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
info	info+0	_S_ sg n	O
453875	453875+0	_N_ card ? digit	O

Lumivalgeke	lumi_valge=ke+0	_A_ pos sg n	O
.	.	_Z_	O

24.	24.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
11	11+0	_N_ card ? digit	O

Onu	onu+0	_S_ sg gen	O
Remuse	Remus+0	_H_ sg gen	O
lood	lugu+d	_S_ pl n	O
.	.	_Z_	O

25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
11	11+0	_N_ card ? digit	O

Kassa	kassa+0	_S_ sg n	O
avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
T-R	T-R+0	_Y_ nominal ?	O
10-17.30	10-17.30+0	_N_ card ? digit	O
;	;	_Z_	O
L	L+0	_Y_ nominal ?	O
,	,	_Z_	O
P	P+0	_Y_ nominal ?	O
11-14	11-14+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
tund	tund+0	_S_ sg n	O
enne	enne+0	_K_ pre	O
õhtuse	õhtune+0	_A_ pos sg gen	O
etenduse	etendus+0	_S_ sg gen	O
algust	algus+t	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

Info	info+0	_S_ sg n	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
tellimused	tellimus+d	_S_ pl n	O
6411617	6411617+0	_N_ ord ? digit	O
.	.	_Z_	O

Libahunt	liba_hunt+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

23.	23.+0	_N_ ord ? digit	O
,	,	_Z_	O
24.	24.+0	_N_ ord ? digit	O
,	,	_Z_	O
25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Piletite	pilet+te	_S_ pl gen	O
tellimine	telli=mine+0	_S_ sg n	O
6313927	6313927+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
info	info+0	_S_ sg n	O
64115103	64115103+0	_N_ ord ? digit	O
.	.	_Z_	O

Äbarik	äbarik+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

24.	24.+0	_N_ ord ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
18	18+0	_N_ card ? digit	O

Pisuhänd	pisu_händ+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Bluff	bluff+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Komöödia	komöödia+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

24.	24.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Marlene	Marlene+0	_H_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Muusikaline	muusika=line+0	_A_ pos sg n	O
lavalugu	lava_lugu+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Daamide	daam+de	_S_ pl gen	O
õnn	õnn+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Kassa	kassa+0	_S_ sg n	O
avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
E-L	E-L+0	_Y_ nominal ?	O
10-19.	10-19.+0	_N_ ord ? digit	O

P	P+0	_Y_ nominal ?	O
tund	tund+0	_S_ sg n	O
enne	enne+0	_K_ pre	O
etenduse	etendus+0	_S_ sg gen	O
algust	algus+t	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

Info	info+0	_S_ sg n	O
434059	434059+0	_N_ card ? digit	O

Kolmekesi	kolmekesi+0	_D_	O
kahevahel	kahe_vahel+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Komöödia	komöödia+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

24.	24.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Xerxes	Xerxes+0	_H_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Ooper-komöödia	ooper-komöödia+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Othello	Othello+0	_H_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Ooper	ooper+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Kassa	kassa+0	_S_ sg n	O
avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
T-L	T-L+0	_Y_ nominal ?	O
12-19	12-19+0	_N_ ord ? digit	O
.	.	_Z_	O

E	E+0	_Y_ nominal ?	O
,	,	_Z_	O
P	P+0	_Y_ nominal ?	O
tund	tund+0	_S_ sg n	O
enne	enne+0	_K_ pre	O
etenduse	etendus+0	_S_ sg gen	O
algust	algus+t	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

Info	info+0	_S_ sg n	O
430785	430785+0	_N_ card ? digit	O

Ristumine	ristu=mine+0	_S_ sg n	O
peateega	pea_tee+ga	_S_ sg kom	O
.	.	_Z_	O

24.	24.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O
ärklisaalis	ärkli_saal+s	_S_ sg in	O

Kallid	kallis+d	_A_ pos pl n	O
külalised	külaline+d	_S_ pl n	O
.	.	_Z_	O

25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Kassa	kassa+0	_S_ sg n	O
avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
E-L	E-L+0	_Y_ nominal ?	O
11-19.	11-19.+0	_N_ ord ? digit	O

Info	info+0	_S_ sg n	O
tel	tel+0	_Y_ nominal ?	O
(	(	_Z_	O
244	244+0	_N_ card ? digit	O
)	)	_Z_	O
30691	30691+0	_N_ card ? digit	O

Elav	elav+0	_A_ pos sg n	O
laip	laip+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

23.	23.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O
Saabastega	saabas+tega	_S_ pl kom	O
kass	kass+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

24.	24.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
17	17+0	_N_ card ? digit	O

Kassa	kassa+0	_S_ sg n	O
avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
E-R	E-R+0	_Y_ nominal ?	O
12-17	12-17+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
info	info+0	_S_ sg n	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
piletite	pilet+te	_S_ pl gen	O
tellimine	telli=mine+0	_S_ sg n	O
(	(	_Z_	O
243	243+0	_N_ card ? digit	O
)	)	_Z_	O
33876	33876+0	_N_ card ? digit	O

Ohtlikud	ohtlik+d	_A_ pos pl n	O
suhted	suhe+d	_S_ pl n	O
.	.	_Z_	O

Esietendus	esi_etendu+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
27.	27.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O
Info	info+0	_S_ sg n	O
tel	tel+0	_Y_ nominal ?	O
(	(	_Z_	O
232	232+0	_N_ card ? digit	O
)	)	_Z_	O
24616	24616+0	_N_ ord ? digit	O
.	.	_Z_	O

Kassa	kassa+0	_S_ sg n	O
avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
E-R	E-R+0	_Y_ nominal ?	O
10-16	10-16+0	_N_ card ? digit	O

Muusika	muusika+0	_S_ sg n	O

Avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
N-L	N-L+0	_Y_ nominal ?	O
20-03	20-03+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
K	K+0	_Y_ nominal ?	O
,	,	_Z_	O
P	P+0	_Y_ nominal ?	O
20-01	20-01+0	_N_ card ? digit	O

Jazziklubi	Jazzi_klubi+0	_H_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Lembit	Lembit+0	_H_ sg n	B-PER
Saarsalu	Saar_salu+0	_H_ sg n	I-PER
50	50+0	_N_ card ? digit	O
&	&+0	_J_ crd	O
friends	friends+0	_T_	O
25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Politseiorkestri	politsei_orkester+0	_S_ sg gen	B-ORG
bigbänd	big_bänd+0	_S_ sg n	I-ORG
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

PS	ps+0	_Y_ adverbial	O
!	!	_Z_	O

Troika	Troika+0	_H_ sg n	O
27.	27.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
iga	iga+0	_P_ sg n	O
päev	päev+0	_S_ sg n	O
12-22	12-22+0	_N_ card ? digit	O
TO	To+0	_T_	O
You	You+0	_T_	O
23.	23.+0	_N_ ord ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
24.	24.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Aak	Aak+0	_H_ sg n	B-PER
Oja	Oja+0	_H_ sg n	I-PER
25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Marju	Marju+0	_H_ sg n	B-PER
Kuut	Kuut+0	_H_ sg n	I-PER
27.	27.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Mulle	mina+lle	_P_ sg all	O
meeldib	meeldi+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
shampus	shampus+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Jah	jah+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
aga	aga+0	_J_ crd	O
mis	mis+0	_P_ sg n	O
puhul	puhk+l	_S_ sg ad	O
?	?	_Z_	O

Lavakunstikateedri	lava_kunsti_kateeder+0	_S_ sg gen	O
XI	XI+0	_N_ ord ? roman	O
lend	lend+0	_S_ sg n	O
15	15+0	_N_ card ? digit	O
aastat	aasta+t	_S_ sg part	O
hiljem	hiljem+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

24.	24.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Driving	Driving+0	_T_	B-ORG
Wheel	Wheel+0	_T_	I-ORG
.	.	_Z_	O

26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Compromise	Compro=mine+0	_H_ sg n	B-ORG
Blue	Blue+0	_H_ sg n	I-ORG
27.	27.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Bändid	bänd+d	_S_ pl n	O
alustavad	alusta+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
20	20+0	_N_ card ? digit	O

Kadi-Signe	Kadi-Signe+0	_H_ sg n	B-PER
Selde	Selde+0	_H_ sg n	I-PER
&	&+0	_J_ crd	O
Tiit	Tiit+0	_H_ sg n	B-PER
Paulus	Paulus+0	_H_ sg n	I-PER
23.	23.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Rein	Rein+0	_H_ sg n	B-PER
Sammet	Sammet+0	_H_ sg n	I-PER
trio	trio+0	_S_ sg n	O
24.	24.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Iljo	Iljo+0	_H_ sg n	B-PER
Toming	Toming+0	_H_ sg n	I-PER
&	&+0	_J_ crd	O
Oleg	Oleg+0	_H_ sg n	B-PER
Pissarenko	Pissarenko+0	_H_ sg n	I-PER
25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Jam	Jam+0	_T_	O
Session	Session+0	_T_	O
!	!	_Z_	O

House	House+0	_H_ sg n	O
Band	Band+0	_H_ sg n	O
:	:	_Z_	O
A.	A.+0	_Y_ nominal ?	B-PER
Meristo	Meristo+0	_H_ sg gen	I-PER
trio	trio+0	_S_ sg n	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
P-N	P-N+0	_Y_ nominal ?	O
21-03	21-03+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
R	R+0	_Y_ nominal ?	O
,	,	_Z_	O
L	L+0	_Y_ nominal ?	O
21-06	21-06+0	_N_ card ? digit	O

Kuldaja	kuld_aeg+0	_S_ sg gen	O
Rock	rock+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Claymakers	Claymakers+0	_H_ sg n	B-ORG
.	.	_Z_	O

Avalik	avalik+0	_A_ pos sg n	O
videosalvestus	video_salvestus+0	_S_ sg n	O
23.	23.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Harvest	Harvest+0	_H_ sg n	B-ORG
24.	24.+0	_N_ ord ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Mati	Mati+0	_H_ sg n	B-PER
Nuude	Nuude+0	_H_ sg n	I-PER
&	&+0	_J_ crd	O
Specialfe	Specialfe+0	_H_ sg n	B-ORG
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Vanaviisi	Vana_viisi+0	_H_ sg n	B-ORG
27.	27.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Algus	algus+0	_S_ sg n	O
igal	iga+l	_P_ sg ad	O
õhtul	õhtu+l	_S_ sg ad	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
21	21+0	_N_ card ? digit	O

Tibu	Tibu+0	_H_ sg n	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
Joku	Joku+0	_H_ sg n	O
25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
Lust	Lust+0	_H_ sg n	O
Fest	Fest+0	_H_ sg n	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Bändid	bänd+d	_S_ pl n	O
alustavad	alusta+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
22	22+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
N-L	N-L+0	_Y_ nominal ?	O
01-03	01-03+0	_N_ card ? digit	O
disko	disko+0	_S_ sg n	O

Bändid	bänd+d	_S_ pl n	O
alustavad	alusta+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
20.30	20.30+0	_N_ card ? digit	O

Trio	Trio+0	_H_ sg n	B-ORG
Naturale	Naturale+0	_H_ sg n	I-ORG
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O

Näitused	näitus+d	_S_ pl n	O

TALLINN	Tallinn+0	_H_ sg n	B-LOC

Uuendatud	uuenda=tud+0	_A_ pos	O
püsiekspositsioon	püsi_ekspositsioon+0	_S_ sg n	O
“	“	_Z_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	O
professionaalne	professionaalne+0	_A_ pos sg n	O
tarbekunst	tarbe_kunst+0	_S_ sg n	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Terrakotta	Terra_koda+0	_H_ sg n	O
-	-	_Z_	O
põletatud	põleta=tud+0	_A_ pos	O
maa	maa+0	_S_ sg n	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	O
keraamika	keraamika+0	_S_ sg n	O
75.	75.+0	_N_ ord ? digit	O
a	a+0	_Y_ nominal ?	O
juubelinäitus	juubeli_näitus+0	_S_ sg n	O
kuni	kuni+0	_K_ pre	O
13.	13.+0	_N_ ord ? digit	O
dets.	dets+0	_Y_ nominal ?	O
K-P	K-P+0	_Y_ nominal ?	O
11-18	11-18+0	_N_ card ? digit	O

Adamson-Ericu	Adamson-Eric+0	_H_ sg gen	B-PER
loomingu	looming+0	_S_ sg gen	O
püsiekspositsioon	püsi_ekspositsioon+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	B-LOC
professionaalne	professionaalne+0	_A_ pos sg n	O
keraamika	keraamika+0	_S_ sg n	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Osa	osa+0	_S_ sg n	O
EKA	EKA+0	_Y_ nominal ?	B-ORG
keraamikaosakonna	keraamika_osakond+0	_S_ sg gen	O
juubelinäitusest	juubeli_näitus+st	_S_ sg el	O
kuni	kuni+0	_K_ pre	O
27.	27.+0	_N_ ord ? digit	O
nov.	nov+0	_Y_ nominal ?	O
K-P	K-P+0	_Y_ nominal ?	O
11-18	11-18+0	_N_ card ? digit	O

Kristjan	Kristjan+0	_H_ sg n	B-PER
Raua	Raud+0	_H_ sg gen	I-PER
loomingu	looming+0	_S_ sg gen	O
püsiekspositsioon	püsi_ekspositsioon+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Konrad	Konrad+0	_H_ sg n	B-PER
Mägi	Mägi+0	_H_ sg gen	I-PER
“	“	_Z_	O
Varajased	varajane+d	_A_ pos pl n	O
joonistused	joonistus+d	_S_ pl n	O
”	”	_Z_	O
kuni	kuni+0	_K_ pre	O
13.	13.+0	_N_ ord ? digit	O
dets.	dets+0	_Y_ nominal ?	O
K-P	K-P+0	_Y_ nominal ?	O
11-18	11-18+0	_N_ card ? digit	O

Johannes	Johannes+0	_H_ sg n	B-PER
Mikkeli	Mikkeli+0	_H_ sg gen	I-PER
kollektsioon	kollektsioon+0	_S_ sg n	O
(	(	_Z_	O
16.-18.	16.-18.+0	_N_ ord ? digit	O
saj	saj+0	_Y_ nominal ?	O
lääne-euroopa	lääne-euroopa+0	_G_	O
,	,	_Z_	O
vene	vene+0	_G_	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
hiina	hiina+0	_G_	O
kunst	kunst+0	_S_ sg n	O
)	)	_Z_	O
14.-17.	14.-17.+0	_N_ ord ? digit	O
saj	saj+0	_Y_ nominal ?	O
ikoonid	ikoon+d	_S_ pl n	O
.	.	_Z_	O

K-P	K-P+0	_Y_ nominal ?	O
11-18	11-18+0	_N_ card ? digit	O

Püsiekspositsioon	püsi_ekspositsioon+0	_S_ sg n	O
“	“	_Z_	O
Inimene	inimene+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O
Tervis	tervis+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O
pekond	perekond+0	_S_ sg n	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Tiia	Tiia+0	_H_ sg n	B-PER
Külvi	Külv+0	_H_ sg gen	I-PER
näitus	näitus+0	_S_ sg n	O
“	“	_Z_	O
Uued	uus+d	_A_ pos pl n	O
näod	nägu+d	_S_ pl n	O
.	.	_Z_	O
Maskid	mask+d	_S_ pl n	O
”	”	_Z_	O
detsembri	detsember+0	_S_ sg gen	O
lõpuni	lõpp+ni	_S_ sg term	O
.	.	_Z_	O

Dr	Dr+0	_Y_ nominal ?	O
Asta	Asta+0	_H_ sg n	B-PER
Kikase	Kikas+0	_H_ sg gen	I-PER
kivijoonistused	kivi_joonistus+d	_S_ pl n	O
“	“	_Z_	O
Iidsed	iidne+d	_A_ pos pl n	O
ajad	aeg+d	_S_ pl n	O
”	”	_Z_	O
detsembri	detsember+0	_S_ sg gen	O
lõpuni	lõpp+ni	_S_ sg term	O
.	.	_Z_	O

11-18	11-18+0	_N_ card ? digit	O

Püsiekspositsioon	püsi_ekspositsioon+0	_S_ sg n	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	O
ajalugu	aja_lugu+0	_S_ sg n	O
esi-ajast	esi-aeg+st	_S_ sg el	O
kuni	kuni+0	_K_ pre	O
19.	19.+0	_N_ ord ? digit	O
saj	saj+0	_Y_ nominal ?	O
alguseni	algus+ni	_S_ sg term	O
.	.	_Z_	O

Näitus	näitus+0	_S_ sg n	O
“	“	_Z_	O
Rahvuslikud	rahvuslik+d	_A_ pos pl n	O
motiivid	motiiv+d	_S_ pl n	O
kudumites	kudum+tes	_S_ pl in	O
”	”	_Z_	O
kuni	kuni+0	_K_ pre	O
3.	3.+0	_N_ ord ? digit	O
dets.	dets+0	_Y_ nominal ?	O
N-T	N-T+0	_Y_ nominal ?	O
11-18	11-18+0	_N_ card ? digit	O

Püsiekspositsioon	püsi_ekspositsioon+0	_S_ sg n	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	O
ajalugu	aja_lugu+0	_S_ sg n	O
19.	19.+0	_N_ ord ? digit	O
saj	saj+0	_Y_ nominal ?	O
II	II+0	_N_ ord ? roman	O
poolest	pool+st	_S_ sg el	O
kuni	kuni+0	_K_ pre	O
1950.	1950.+0	_N_ ord ? digit	O
aastani	aasta+ni	_S_ sg term	O
.	.	_Z_	O

Näitused	näitus+d	_S_ pl n	O
“	“	_Z_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	O
Politsei	Politsei+0	_H_ sg n	O
80	80+0	_N_ card ? digit	O
”	”	_Z_	O
kuni	kuni+0	_K_ pre	O
29.	29.+0	_N_ ord ? digit	O
nov.	nov+0	_Y_ nominal ?	O

“	“	_Z_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg n	O
-	-	_Z_	O
maa	maa+0	_S_ sg n	O
ida	ida+0	_S_ sg gen	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
lääne	lääs+0	_S_ sg gen	O
vahel	vahel+0	_K_	O
”	”	_Z_	O
-	-	_Z_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	O
ajalugu	aja_lugu+0	_S_ sg n	O
piltides	pilt+des	_S_ pl in	O
.	.	_Z_	O

K-P	K-P+0	_Y_ nominal ?	O
11-18	11-18+0	_N_ card ? digit	O

Mare	Mare+0	_H_ sg gen	B-PER
Vichmanni	Vichmann+0	_H_ sg gen	I-PER
keraamika	keraamika+0	_S_ sg n	O
“	“	_Z_	O
Kuukummardajad	kuu_kummarda=ja+d	_S_ pl n	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
5.	5.+0	_N_ ord ? digit	O
dets	dets+0	_Y_ nominal ?	O
T-L	T-L+0	_Y_ nominal ?	O
11-18	11-18+0	_N_ card ? digit	O

Rahvusraamatukogu	Rahvus_raamatu_kogu+0	_H_ sg gen	O
80.	80.+0	_N_ ord ? digit	O
aastapäevale	aasta_päev+le	_S_ sg all	O
pühendatud	pühendatud+0	_A_ pos	O
näitused	näitus+d	_S_ pl n	O
kuni	kuni+0	_K_ pre	O
31.	31.+0	_N_ ord ? digit	O
detsembrini	detsember+ni	_S_ sg term	O
.	.	_Z_	O

Peanäitusesaalis	pea_näituse_saal+s	_S_ sg in	O
raamatunäitus	raamatu_näitus+0	_S_ sg n	O
“	“	_Z_	O
Rahvusraamatukogu	Rahvus_raamatu_kogu+0	_H_ sg gen	O
trükised	trükis+d	_S_ pl n	O
1918-1998	1918-1998+0	_N_ card ? digit	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O

5.	5.+0	_N_ ord ? digit	O
korruse	korrus+0	_S_ sg gen	O
kataloogisaalis	kataloogi_saal+s	_S_ sg in	O
“	“	_Z_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	O
raamatukogude	raamatu_kogu+de	_S_ pl gen	O
80	80+0	_N_ card ? digit	O
aastat	aasta+t	_S_ sg part	O
:	:	_Z_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	O
Rahvusraamatukogu	Rahvus_raamatu_kogu+0	_H_ sg gen	O
ehituslugu	ehitus_lugu+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	O
Kirjandusmuuseumi	Kirjandus_muuseum+0	_H_ sg gen	O
Arhiiviraamatukogu	Arhiivi_raamatu_kogu+0	_H_ sg n	O
1909-1940	1909-1940+0	_N_ card ? digit	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O

5.	5.+0	_N_ ord ? digit	O
korruse	korrus+0	_S_ sg gen	O
trepigaleriis	trepi_galerii+s	_S_ sg in	O
näitus	näitus+0	_S_ sg n	O
“	“	_Z_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	O
raamatukogude	raamatu_kogu+de	_S_ pl gen	O
uued	uus+d	_A_ pos pl n	O
kodud	kodu+d	_S_ pl n	O
1993-1998	1993-1998+0	_N_ card ? digit	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O

6.	6.+0	_N_ ord ? digit	O
korruse	korrus+0	_S_ sg gen	O
trepigaleriis	trepi_galerii+s	_S_ sg in	O
näitus	näitus+0	_S_ sg n	O
“	“	_Z_	O
Rahvusraamatukogu	Rahvus_raamatu_kogu+0	_H_ sg gen	O
pere	pere+0	_S_ sg n	O
läbi	läbi+0	_K_ pre	O
aegade	aeg+de	_S_ pl gen	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O

7.	7.+0	_N_ ord ? digit	O
korruse	korrus+0	_S_ sg gen	O
lugemissaalis	lugemis_saal+s	_S_ sg in	O
raamatunäitus	raamatu_näitus+0	_S_ sg n	O
“	“	_Z_	O
Lätimaa	Läti_maa+0	_H_ sg n	O
.	.	_Z_	O
Daugava	Daugava+0	_H_ sg n	O
ajaloo	aja_lugu+0	_S_ sg gen	O
peeglis	peegel+s	_S_ sg in	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
12.	12.+0	_N_ ord ? digit	O
detsembrini	detsember+ni	_S_ sg term	O
.	.	_Z_	O

Harulduste	haruldus+te	_S_ pl gen	O
kogu	kogu+0	_S_ sg n	O
näitusesaalis	näituse_saal+s	_S_ sg in	O
“	“	_Z_	O
Omanikumärgid	omaniku_märk+d	_S_ pl n	O
vanaraamatus	vana_raamat+s	_S_ sg in	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
31.	31.+0	_N_ ord ? digit	O
detsembrini	detsember+ni	_S_ sg term	O
.	.	_Z_	O

TARTU	Tartu+0	_H_ sg n	B-LOC

Eduard	Eduard+0	_H_ sg n	B-PER
Wiiralti	Wiiralt+0	_H_ sg gen	I-PER
graafika	graafika+0	_S_ sg n	O
27.	27.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
kuni	kuni+0	_K_ pre	O
jaan	jaan+0	_Y_ nominal ?	O
1999.	1999.+0	_N_ ord ? digit	O

Michelangelo	Michelangelo+0	_H_ sg gen	B-PER
“	“	_Z_	O
Viimne	viimne+0	_A_ pos sg n	O
kohtupäev	kohtu_päev+0	_S_ sg n	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
jaan	jaan+0	_Y_ nominal ?	O
1999.	1999.+0	_N_ ord ? digit	O

K-P	K-P+0	_Y_ nominal ?	O
11-18	11-18+0	_N_ card ? digit	O
(	(	_Z_	O
reedel	reede+l	_S_ sg ad	O
näituse	näitus+0	_S_ sg gen	O
külastamine	külasta=mine+0	_S_ sg n	O
tasuta	tasu+ta	_S_ sg abes	O
)	)	_Z_	O

ON	On+0	_H_ sg n	B-ORG
rühma	rühm+0	_S_ sg gen	O
näitus	näitus+0	_S_ sg n	O
“	“	_Z_	O
ON	On+0	_H_ sg n	O
sai	saa+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
”	”	_Z_	O
23.	23.+0	_N_ ord ? digit	O
novembrini	november+ni	_S_ sg term	O
.	.	_Z_	O

K-E	K-E+0	_Y_ nominal ?	O
12-18	12-18+0	_N_ card ? digit	O

“	“	_Z_	O
Oh	oh+0	_I_	O
kooliaeg	kooli_aeg+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
oh	oh+0	_I_	O
...	...	_Z_	O
”	”	_Z_	O

29.	29.+0	_N_ ord ? digit	O
novembrini	november+ni	_S_ sg term	O
.	.	_Z_	O

Näitustemaja	näitus+te_maja+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ aux indic pres ps3 sg ps af	O
avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
K-P	K-P+0	_Y_ nominal ?	O
11-18	11-18+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
iga	iga+0	_P_ sg n	O
reede	reede+0	_S_ sg n	O
pääsmevaba	pääsme_vaba+0	_A_ pos sg n	O
.	.	_Z_	O

Info	info+0	_S_ sg n	O
tel	tel+0	_Y_ nominal ?	O
(	(	_Z_	O
27	27+0	_N_ card ? digit	O
)	)	_Z_	O
421311	421311+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
http://www.erm.ee/	http://www.erm.ee+0	_T_	O

PÄRNU	Pärnu+0	_H_ sg n	B-LOC

Kunstirühmituse	kunsti_rühmitus+0	_S_ sg gen	O
Ydi	Ydi+0	_H_ sg n	B-ORG
aastanäitus	aasta_näitus+0	_S_ sg n	O
“	“	_Z_	O
Maa	maa+0	_S_ sg n	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
taevas	taevas+0	_S_ sg n	O
”	”	_Z_	O
25.	25.+0	_N_ ord ? digit	O
novembrini	november+ni	_S_ sg term	O
.	.	_Z_	O

Avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
iga	iga+0	_P_ sg n	O
päev	päev+0	_S_ sg n	O
9-21.	9-21.+0	_N_ ord ? digit	O

Avatud	ava+tud	_V_ main partic past imps	O
iga	iga+0	_P_ sg n	O
päev	päev+0	_S_ sg n	O
12-24	12-24+0	_N_ card ? digit	O

Kino	kino+0	_S_ sg n	O

Neljapäeval	nelja_päev+l	_S_ sg ad	O
mõlemas	mõlema+s	_P_ sg in	O
saalis	saal+s	_S_ sg in	O
kahel	kaks+l	_N_ card sg ad l	O
esimesel	esimene+l	_N_ ord sg ad l	O
seansil	seanss+l	_S_ sg ad	O
pilet	pilet+0	_S_ sg n	O
20	20+0	_N_ card ? digit	O
krooni	kroon+0	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

Dr	Dr+0	_Y_ nominal ?	O
Dolittle	Dolittle+0	_H_ sg n	O
.	.	_Z_	O

USA	USA+0	_Y_ nominal ?	B-LOC
1998.	1998.+0	_N_ ord ? digit	O

Perekomöödia	pere_komöödia+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
11.30	11.30+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
17	17+0	_N_ card ? digit	O

NB	NB+0	_Y_ nominal ?	O
!	!	_Z_	O

Pilet	pilet+0	_S_ sg n	O
alla	alla+0	_K_ pre	O
12-aastastele	12_aastane+tele	_A_ pos pl all	O
kõigil	kõik+l	_P_ pl ad	O
filmi	film+0	_S_ sg gen	O
“	“	_Z_	O
Dr	Dr+0	_Y_ nominal ?	O
Dolittle	Dolittle+0	_H_ sg n	O
”	”	_Z_	O
seanssidel	seanss+del	_S_ pl ad	O
30	30+0	_N_ card ? digit	O
krooni	kroon+0	_S_ sg part	O

Kõiges	kõik+s	_P_ sg in	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
süüdi	süüdi+0	_D_	O
Mary	Mary+0	_H_ sg n	O
.	.	_Z_	O

USA	USA+0	_Y_ nominal ?	B-LOC
1998.	1998.+0	_N_ ord ? digit	O

Aasta	aasta+0	_S_ sg gen	O
edukaim	eduka=im+0	_A_ super sg n	O
komöödia	komöödia+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Esilinastus	esi_linastus+0	_S_ sg n	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
22.30.	22.30.+0	_N_ card ? digit	O

Reamees	rea_mees+0	_S_ sg n	O
Ryani	Ryan+0	_H_ sg gen	O
päästmine	päästmine+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

USA	USA+0	_Y_ nominal ?	B-LOC
1998.	1998.+0	_N_ ord ? digit	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
13.30	13.30+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
22.30	22.30+0	_N_ card ? digit	O
(	(	_Z_	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
seanssi	seanss+0	_S_ sg part	O
ei	ei+0	_V_ aux neg	O
toimu	toimu+0	_V_ main indic pres ps neg	O
)	)	_Z_	O

Vihmavari	vihma_vari+0	_S_ sg n	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
kõvakübar	kõva_kübar+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

USA-Inglise	USA-Inglise+0	_H_ sg gen	B-LOC
1998.	1998.+0	_N_ ord ? digit	O

Seiklusfilm	seiklus_film+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
13	13+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
15.30	15.30+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
22	22+0	_N_ card ? digit	O

Trumani	Truman+0	_H_ sg gen	O
show	show+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

USA	USA+0	_Y_ nominal ?	B-LOC
1998.	1998.+0	_N_ ord ? digit	O

Komöödia	komöödia+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
17.30	17.30+0	_N_ card ? digit	O

Hea	hea+0	_A_ pos sg n	O
Will	Will+0	_H_ sg n	O
Huntig	Huntig+0	_H_ sg n	O
.	.	_Z_	O

USA	USA+0	_Y_ nominal ?	B-LOC
1997.	1997.+0	_N_ ord ? digit	O

Kahe	kaks+0	_N_ card sg gen l	O
Oscariga	Oscar+ga	_H_ sg kom	O
pärjatud	pärja=tud+0	_A_ pos	O
draama	draama+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19.30	19.30+0	_N_ card ? digit	O

Preili	preili+0	_S_ sg n	O
Smilla	Smilla+0	_H_ sg gen	O
lumetaju	lume_taju+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Taani-Saksamaa-Rootsi	Taani-Saksa_maa-Rootsi+0	_H_ sg n	B-LOC
1996.	1996.+0	_N_ ord ? digit	O

Põnevusdraama	põnevus_draama+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
17.45	17.45+0	_N_ card ? digit	O

Mikrokosmos	mikro_kosmos+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Prantsusmaa	Prantsus_maa+0	_H_ sg n	B-LOC
1996.	1996.+0	_N_ ord ? digit	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
14.45	14.45+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
16.15.	16.15.+0	_N_ card ? digit	O
20	20+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
21.30	21.30+0	_N_ card ? digit	O

Neljapäeval	nelja_päev+l	_S_ sg ad	O
esimene	esimene+0	_N_ ord sg nom l	O
seanss	seanss+0	_S_ sg n	O
kõigile	kõik+le	_P_ pl all	O
20	20+0	_N_ card ? digit	O
krooni	kroon+0	_S_ sg part	O
,	,	_Z_	O
pensionäridele	pensionär+dele	_S_ pl all	O
6	6+0	_N_ card ? digit	O
krooni	kroon+0	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

Silmapete	silma_pete+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Peaosades	pea_osa+des	_S_ pl in	O
Nicolas	Nicolas+0	_H_ sg n	B-PER
Cage	Cage+0	_H_ sg n	I-PER
ja	ja+0	_J_ crd	O
Gary	Gary+0	_H_ sg n	B-PER
Sinise	Sinise+0	_H_ sg n	I-PER
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19.15	19.15+0	_N_ card ? digit	O
(	(	_Z_	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
seanssi	seanss+0	_S_ sg part	O
ei	ei+0	_V_ aux neg	O
toimu	toimu+0	_V_ main indic pres ps neg	O
)	)	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Mulan	Mulan+0	_H_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Joonisfilm	joonis_film+0	_S_ sg n	O
1998.	1998.+0	_N_ ord ? digit	O

26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
19.30	19.30+0	_N_ card ? digit	O

Valedel	vale+del	_A_ pos pl ad	O
jälgedel	jälg+del	_S_ pl ad	O
.	.	_Z_	O

USA	USA+0	_Y_ nominal ?	B-LOC
1998.	1998.+0	_N_ ord ? digit	O

Naljafilm	nalja_film+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
12	12+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
13.45	13.45+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
15.30	15.30+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
17.30	17.30+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
21.15	21.15+0	_N_ card ? digit	O

Väike	väike+0	_A_ pos sg n	O
merineitsi	meri_neitsi+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Walt	Walt+0	_H_ sg n	B-ORG
Disney	Disney+0	_H_ sg gen	I-ORG
Pictures	Picture+s	_H_ sg in	I-ORG
1998.	1998.+0	_N_ ord ? digit	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
13	13+0	_N_ card ? digit	O

Kuus	kuus+0	_N_ card sg nom l	O
päeva	päev+0	_S_ sg part	O
,	,	_Z_	O
seitse	seitse+0	_N_ card sg nom l	O
ööd	öö+d	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

Touchstone	Touchstone+0	_H_ sg n	B-ORG
Pictures	Picture+s	_H_ sg in	I-ORG
1998.	1998.+0	_N_ ord ? digit	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
15	15+0	_N_ card ? digit	O

Ratastel	ratas+tel	_S_ pl ad	O
Las	Las+0	_H_ sg ill	O
Vegasesse	Vegas+sse	_H_ sg ill	O
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
17	17+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Armageddon	Armageddon+0	_H_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Touchstone	Touchstone+0	_H_ sg n	B-ORG
Pictures	Picture+s	_H_ sg in	I-ORG
1998.	1998.+0	_N_ ord ? digit	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
21	21+0	_N_ card ? digit	O

Reamees	rea_mees+0	_S_ sg n	O
Ryani	Ryan+0	_H_ sg gen	O
päästmine	päästmine+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
13	13+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
18.30	18.30+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
22	22+0	_N_ card ? digit	O
(	(	_Z_	O
ei	ei+0	_V_ aux neg	O
toimu	toimu+0	_V_ main indic pres ps neg	O
L	L+0	_Y_ nominal ?	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
N	N+0	_Y_ nominal ?	O
)	)	_Z_	O

Mortal	Mortal+0	_H_ sg n	O
Kombat	Kombat+0	_H_ sg n	O
2.	2.+0	_N_ ord ? digit	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
11.15	11.15+0	_N_ card ? digit	O
(	(	_Z_	O
L	L+0	_Y_ nominal ?	O
,	,	_Z_	O
P	P+0	_Y_ nominal ?	O
)	)	_Z_	O
,	,	_Z_	O
16.30	16.30+0	_N_ card ? digit	O

Inglite	ingel+te	_S_ pl gen	O
linn	linn+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
18.30	18.30+0	_N_ card ? digit	O

Jälitajad	jälitaja+d	_S_ pl n	O
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
16	16+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
21	21+0	_N_ card ? digit	O

Printsess	printsess+0	_S_ sg n	O
Anastasia	Anastasia+0	_H_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
17	17+0	_N_ card ? digit	O

Titanic	Titanic+0	_H_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kuni	kuni+0	_K_ pre	O
26.	26.+0	_N_ ord ? digit	O
nov	nov+0	_Y_ nominal ?	O
19	19+0	_N_ card ? digit	O

Meediaarvustus	meedia_arvustus+0	_S_ sg n	O
-	-	_Z_	O
Soojendus	soojendus+0	_S_ sg n	O
kultusseriaalile	kultus_seriaal+le	_S_ sg all	O

“	“	_Z_	O
Tähed	täht+d	_S_ pl n	O
muusikas	muusika+s	_S_ sg in	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O

ETV	ETV+0	_Y_ nominal ?	B-ORG
laupäeval	lau_päev+l	_S_ sg ad	O
,	,	_Z_	O
21.	21.+0	_N_ ord ? digit	O
novembril	november+l	_S_ sg ad	O
k	k+0	_Y_ nominal ?	O
20.00.	20.00.+0	_N_ card ? digit	O

Saatejuht	saate_juht+0	_S_ sg n	O
Mart	Mart+0	_H_ sg n	B-PER
Sander	Sander+0	_H_ sg n	B-PER

Tunnistan	tunnista+n	_V_ main indic pres ps1 sg ps af	O
ausalt	ausalt+0	_D_	O
:	:	_Z_	O
no	no+0	_I_	O
ei	ei+0	_V_ aux neg	O
ole	ole+0	_V_ aux indic pres ps neg	O
Sanderi	Sander+0	_H_ sg gen	B-PER
teleshow'd	teleshow+d	_S_ sg part	O
enne	enne+0	_D_	O
vaatama	vaata+ma	_V_ main sup ps ill	O
juhtunud	juhtu+nud	_V_ main partic past ps	O
.	.	_Z_	O

Sestap	sestap+0	_D_	O
ei	ei+0	_V_ aux neg	O
oska	oska+0	_V_ main indic pres ps neg	O
tuua	too+a	_V_ main inf	O
süvamõttelisi	süva_mõtteline+i	_A_ pos pl part	O
paralleele	paralleel+e	_S_ pl part	O
eelnevatega	eelnev+tega	_A_ pos pl kom	O
ega	ega+0	_J_ crd	O
öelda	ütle+da	_V_ main inf	O
,	,	_Z_	O
kas	kas+0	_D_	O
oli	ole+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
tegu	tegu+0	_S_ sg part	O
juhusliku	juhuslik+0	_A_ pos sg gen	O
õnnestumisega	õnnestumine+ga	_S_ sg kom	O
või	või+0	_J_ crd	O
saade	saade+0	_S_ sg n	O
ongi	ole+gi	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
tõesti	tõesti+0	_D_	O
läbivalt	läbi=valt+0	_D_	O
hea	hea+0	_A_ pos sg n	O
.	.	_Z_	O

Loodan	loot+n	_V_ main indic pres ps1 sg ps af	O
siiralt	siiralt+0	_D_	O
viimast	viimane+t	_A_ pos sg part	O
.	.	_Z_	O

Ebaugrilikult	eba_ugri=lik+lt	_A_ pos sg abl	O
hoogsa	hoogne+0	_A_ pos sg gen	O
tempo	tempo+0	_S_ sg gen	O
,	,	_Z_	O
hea	hea+0	_A_ pos sg gen	O
montaazhi	montaazh+0	_S_ sg gen	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
loomulikuna	loomulik+na	_A_ pos sg es	O
mõjuva	mõjuv+0	_A_ pos sg gen	O
heatujulisuse	hea_tujulisus+0	_S_ sg gen	O
poolest	poolest+0	_K_	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
see	see+0	_P_ sg n	O
üks	üks+0	_P_ sg n	O
vähestest	vähene+test	_A_ pos pl el	O
kodumaistest	kodu_maine+test	_A_ pos pl el	O
telemängudest	tele_mäng+dest	_S_ pl el	O
,	,	_Z_	O
milles	mis+s	_P_ sg in	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
tunda	tund+a	_V_ main inf	O
tõelist	tõeline+t	_A_ pos sg part	O
show'd	show+d	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

Saatejuht	saate_juht+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
oma	oma+0	_P_ sg gen	O
sõiduvees	sõidu_vesi+s	_S_ sg in	O
,	,	_Z_	O
mängijad	mängija+d	_S_ pl n	O
hää	hää+0	_I_	O
maitsega	maitse+ga	_S_ sg kom	O
valitud	vali+tud	_V_ main partic past imps	O
,	,	_Z_	O
stuudios	stuudio+s	_S_ sg in	O
viibiv	viibi=v+0	_A_ pos sg n	O
publik	publik+0	_S_ sg n	O
oskab	oska+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
kaasa	kaasa+0	_D_	O
elada	ela+da	_V_ main inf	O
.	.	_Z_	O

Idee	idee+0	_S_ sg n	O
samas	sama+s	_P_ sg in	O
vaatajale	vaataja+le	_S_ sg all	O
lihtsasti	lihtsasti+0	_D_	O
tabatav	tabatav+0	_A_ pos sg n	O
.	.	_Z_	O

Kaks	kaks+0	_N_ card sg nom l	O
kolmeliikmelist	kolme_liikme=line+t	_A_ pos sg part	O
muusikaproffide	muusika_proff+de	_S_ pl gen	O
võistkonda	võistkond+0	_S_ sg part	O
eesotsas	ees_otsas+0	_D_	O
Margus	Margus+0	_H_ sg n	B-PER
Kappeli	Kappel+0	_H_ sg gen	I-PER
ja	ja+0	_J_ crd	O
Urmas	Urmas+0	_H_ sg n	B-PER
Lattikasega	Lattikas+ga	_H_ sg kom	I-PER
peavad	pida+vad	_V_ mod indic pres ps3 pl ps af	O
sõnahaaval	sõna_haaval+0	_D_	O
ära	ära+0	_D_	O
arvama	arva+ma	_V_ main sup ps ill	O
laulukatke	laulu_katk+e	_S_ sg gen	O
ning	ning+0	_J_ crd	O
selle	see+0	_P_ sg gen	O
siis	siis+0	_D_	O
klaveri	klaver+0	_S_ sg gen	O
saatel	saatel+0	_K_	O
esitama	esita+ma	_V_ main sup ps ill	O
.	.	_Z_	O

Palad	pala+d	_S_ pl n	O
on	ole+0	_V_ aux indic pres ps3 pl ps af	O
valitud	vali+tud	_V_ main partic past imps	O
eesti-	eesti+0	_G_	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
ingliskeelse	inglis_keelne+0	_A_ pos sg gen	O
populaarmuusika	populaar_muusika+0	_S_ sg gen	O
ammendamatust	ammendamatu+st	_A_ pos sg el	O
varasalvest	vara_salv+st	_S_ sg el	O
.	.	_Z_	O

Seega	seega+0	_D_	O
siis	siis+0	_D_	O
väike	väike+0	_A_ pos sg n	O
armas	armas+0	_A_ pos sg n	O
ajutreening	aju_treening+0	_S_ sg n	O
nii	nii+0	_D_	O
haritud	haritud+0	_A_ pos	O
muusikasõbra	muusika_sõber+0	_S_ sg gen	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
ka	ka+0	_D_	O
kogu	kogu+0	_A_ pos	O
lauluhimulise	laulu_himuline+0	_A_ pos sg gen	O
eesti	eesti+0	_G_	O
rahva	rahvas+0	_S_ sg gen	O
jaoks	jaoks+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Laulude	laul+de	_S_ pl gen	O
,	,	_Z_	O
eriti	eriti+0	_D_	O
aga	aga+0	_J_ crd	O
sellele	see+le	_P_ sg all	O
järgnevate	järgnev+te	_A_ pos pl gen	O
küsimuste	küsimus+te	_S_ pl gen	O
valik	valik+0	_S_ sg n	O
ilmutab	ilmuta+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
aga	aga+0	_J_ crd	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_ sub	O
silmas	silm+s	_S_ sg in	O
on	ole+0	_V_ aux indic pres ps3 sg ps af	O
peetud	pida+tud	_V_ main partic past imps	O
pigem	pigem+0	_D_	O
kõrgema	kõrgem+0	_A_ comp sg gen	O
IQ-ga	IQ+ga	_Y_ nominal sg kom	O
isendeid	isend+id	_S_ pl part	O
.	.	_Z_	O

Ka	ka+0	_D_	O
kiire	kiire+0	_A_ pos sg n	O
tempo	tempo+0	_S_ sg n	O
eeldab	eelda+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
kaasaelamiseks	kaasa_elamine+ks	_S_ sg tr	O
head	hea+d	_A_ pos sg part	O
muusikatundmist	muusika_tundmine+t	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

Iseenesest	ise_enesest+0	_D_	O
pole	ole+0	_V_ main indic pres ps neg	O
selles	see+s	_P_ sg in	O
midagi	miski+dagi	_P_ sg part	O
halba	halb+0	_A_ pos sg part	O
.	.	_Z_	O

Intelligentsiga	intelligents+ga	_S_ sg kom	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
televisioonis	televisioon+s	_S_ sg in	O
lood	lugu+d	_S_ pl n	O
teadagi	teadagi+0	_D_	O
kuidas	kuidas+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Samas	samas+0	_D_	O
võib	või+b	_V_ mod indic pres ps3 sg ps af	O
töötamine	töötamine+0	_S_ sg n	O
ajudega	aju+dega	_S_ pl kom	O
sihtauditooriumile	siht_auditoorium+le	_S_ sg all	O
saatuslikuks	saatuslik+ks	_A_ pos sg tr	O
saada	saa+da	_V_ main inf	O
.	.	_Z_	O

Ja	ja+0	_J_ crd	O
sellest	see+st	_P_ sg el	O
oleks	ole+ks	_V_ main cond pres ps3 sg ps af	O
kahju	kahju+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Tarku	tark+u	_A_ pos pl part	O
inimesi	inimene+i	_S_ pl part	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
teadupärast	teadu_pärast+0	_D_	O
vähe	vähe+0	_D_	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
telekat	telekas+t	_S_ sg part	O
vaatavad	vaata+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
nad	tema+d	_P_ pl n	O
harva	harva+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Reaalne	reaalne+0	_A_ pos sg n	O
auditoorium	auditoorium+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
kes	kes+0	_P_ sg n	O
laupäeva	lau_päev+0	_S_ sg gen	O
õhtuti	õhtuti+0	_D_	O
ekraanide	ekraan+de	_S_ pl gen	O
ette	ette+0	_K_	O
koguneb	kogune+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
,	,	_Z_	O
võtavad	võt+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
“	“	_Z_	O
Tähti	täht+i	_S_ pl part	O
”	”	_Z_	O
aga	aga+0	_J_ crd	O
pigem	pigem+0	_D_	O
soojendusbändina	soojendus_bänd+na	_S_ sg es	O
kultusseriaalile	kultus_seriaal+le	_S_ sg all	O
“	“	_Z_	O
Õnne	Õnne+0	_H_ sg gen	O
13	13+0	_N_ card ? digit	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Ja	ja+0	_J_ crd	O
imestavad	imesta+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
,	,	_Z_	O
miks	miks+0	_D_	O
kuulsad	kuulus+d	_A_ pos pl n	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
kummalised	kummaline+d	_A_ pos pl n	O
Linna	Linna+0	_H_ sg n	B-PER
ja	ja+0	_J_ crd	O
Krall	Krall+0	_H_ sg n	B-PER
vales	vale+s	_A_ pos sg in	O
saates	saade+s	_S_ sg in	O
üles	üles+0	_D_	O
astuvad	astu+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
.	.	_Z_	O

Lühiuudised	lühi_uudis+d	_S_ pl n	O

Aas	Aas+0	_H_ sg n	B-PER
/	/	_Z_	O
Siilak	Siilak+0	_H_ sg n	B-PER
said	saa+id	_V_ main indic impf ps3 pl ps af	O
MK-etapil	MK-etapp+l	_S_ sg ad	O
14.	14.+0	_N_ ord ? digit	O
koha	koht+0	_S_ sg gen	O

Standardtantsude	standard_tants+de	_S_ pl gen	O
MK-etapil	MK-etapp+l	_S_ sg ad	O
Bratislavas	Bratislava+s	_H_ sg in	B-LOC
said	saa+id	_V_ main indic impf ps3 pl ps af	O
Erkki	Erkki+0	_H_ sg n	B-PER
Aas	Aas+0	_H_ sg n	I-PER
Siret	Siret+0	_H_ sg n	B-PER
Siilak	Siilak+0	_H_ sg n	I-PER
14.	14.+0	_N_ ord ? digit	O
koha	koht+0	_S_ sg gen	O
,	,	_Z_	O
võitsid	võit+sid	_V_ main indic impf ps3 pl ps af	O
maailmameistrid	maa_ilma_meister+d	_S_ pl n	O
William	William+0	_H_ sg n	B-PER
Pino	Pino+0	_H_ sg n	I-PER
Alessandra	Alessandra+0	_H_ sg n	B-PER
Bucciarelli	Bucciarelli+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Itaalia	Itaalia+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Karikas	karikas+0	_S_ sg n	O
TPÜ/ELK-ile	TPÜ/ELK+ile	_Y_ nominal sg all	B-ORG

Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	B-LOC
naiskorvpallurite	nais_korv_pallur+te	_S_ pl gen	O
karikafinaali	karika_finaal+0	_S_ sg gen	O
kordusmängus	kordus_mäng+s	_S_ sg in	O
alistas	alista+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
TPÜ/ELK	TPÜ/ELK+0	_Y_ nominal ?	B-ORG
AGA/Löfbergs	AGA/Löfbergs+0	_H_ sg n	I-ORG
Lila	Lila+0	_H_ sg gen	I-ORG
77	77+0	_N_ card ? digit	O
:	:	_Z_	O
68	68+0	_N_ card ? digit	O
(	(	_Z_	O
44	44+0	_N_ card ? digit	O
:	:	_Z_	O
34	34+0	_N_ card ? digit	O
)	)	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Sellest	see+st	_P_ sg el	O
piisas	piisa+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
TPÜ-le	TPÜ+le	_Y_ nominal sg all	B-ORG
üldvõiduks	üld_võit+ks	_S_ sg tr	O
,	,	_Z_	O
sest	sest+0	_J_ sub	O
esimese	esimene+0	_N_ ord sg gen l	O
mängu	mäng+0	_S_ sg gen	O
oli	ole+i	_V_ aux indic impf ps3 sg ps af	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
kaotanud	kaota+nud	_V_ main partic past ps	O
69	69+0	_N_ card ? digit	O
:	:	_Z_	O
71.	71.+0	_N_ ord ? digit	O
Võitjate	võitja+te	_S_ pl gen	O
kasuks	kasu+ks	_S_ sg tr	O
viskas	viska+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
Irja	Irja+0	_H_ sg n	B-PER
Zilmer	Zilmer+0	_H_ sg n	I-PER
22	22+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
Janne	Janne+0	_H_ sg n	B-PER
Rits	Rits+0	_H_ sg n	I-PER
ja	ja+0	_J_ crd	O
Lea	Lea+0	_H_ sg n	B-PER
Vene	Vene+0	_H_ sg n	I-PER
17	17+0	_N_ card ? digit	O
punkti	punkt+0	_S_ sg part	O
,	,	_Z_	O
kaotajaile	kaotaja+ile	_S_ pl all	O
tõi	too+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
Elina	Elina+0	_H_ sg n	B-PER
Vendla	Vendla+0	_H_ sg n	I-PER
23	23+0	_N_ card ? digit	O
punkti	punkt+0	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

Soome	Soome+0	_H_ sg n	B-LOC
poksikoondis	poksi_koondis+0	_S_ sg n	O
võitis	võit+is	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
Eestit	Eesti+t	_H_ sg part	B-LOC
7	7+0	_N_ card ? digit	O
:	:	_Z_	O
5	5+0	_N_ card ? digit	O

Lahtis	Lahti+s	_H_ sg in	O
peetud	peetud+0	_A_ pos	O
poksimaavõistlusel	poksi_maa_võistlus+l	_S_ sg ad	O
alistas	alista+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
Soome	Soome+0	_H_ sg n	B-LOC
Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	B-LOC
7	7+0	_N_ card ? digit	O
:	:	_Z_	O
5.	5.+0	_N_ ord ? digit	O
Eestile	Eesti+le	_H_ sg all	B-LOC
tõid	too+id	_V_ main indic impf ps3 pl ps af	O
võidupunkti	võidu_punkt+0	_S_ sg gen	O
Sergei	Sergei+0	_H_ sg n	B-PER
Tassimov	Tassimov+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
-51	-51+0	_N_ card ? digit	O
kg	kg+0	_Y_ nominal ?	O
)	)	_Z_	O
,	,	_Z_	O
Jevgeni	Jevgeni+0	_H_ sg n	B-PER
Golovatsh	Golovatsh+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
-57	-57+0	_N_ card ? digit	O
kg	kg+0	_Y_ nominal ?	O
)	)	_Z_	O
,	,	_Z_	O
Deniss	Deniss+0	_H_ sg n	B-PER
Roshtshin	Roshtshin+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
-81	-81+0	_N_ card ? digit	O
kg	kg+0	_Y_ nominal ?	O
)	)	_Z_	O
,	,	_Z_	O
Valeri	Valeri+0	_H_ sg n	B-PER
Semishkur	Semishkur+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
-91	-91+0	_N_ card ? digit	O
kg	kg+0	_Y_ nominal ?	O
)	)	_Z_	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
Igor	Igor+0	_H_ sg n	B-PER
Šibalov	Šibalov+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
+91	+91+0	_N_ card ? digit	O
kg	kg+0	_Y_ nominal ?	O
)	)	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Hispaania	Hispaania+0	_H_ sg n	B-LOC
-	-	_Z_	O
Kanada	Kanada+0	_H_ sg n	B-LOC
2	2+0	_N_ card ? digit	O
:	:	_Z_	O
3	3+0	_N_ card ? digit	O

Meeste	mees+te	_S_ pl gen	O
võrkpalli	võrk_pall+0	_S_ sg gen	O
MM-võistluste	MM-võistlus+te	_S_ pl gen	O
G-veerandfinaalgrupis	G-veerand_finaal_grupp+s	_S_ sg in	O
sai	saa+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
4.	4.+0	_N_ ord ? digit	O
voorus	voor+s	_S_ sg in	O
esimese	esimene+0	_N_ ord sg gen l	O
kaotuse	kaotus+0	_S_ sg gen	O
Hispaania	Hispaania+0	_H_ sg n	B-LOC
,	,	_Z_	O
kes	kes+0	_P_ sg n	O
jäi	jää+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
alla	alla+0	_D_	O
Kanadale	Kanada+le	_H_ sg all	B-LOC
2	2+0	_N_ card ? digit	O
:	:	_Z_	O
3.	3.+0	_N_ ord ? digit	O
Brasiilia	Brasiilia+0	_H_ sg n	B-LOC
-	-	_Z_	O
Bulgaaria	Bulgaaria+0	_H_ sg n	B-LOC
3	3+0	_N_ card ? digit	O
:	:	_Z_	O
1	1+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
Kuuba	Kuuba+0	_H_ sg n	B-LOC
-	-	_Z_	O
Jaapan	Jaapan+0	_H_ sg n	B-LOC
3	3+0	_N_ card ? digit	O
:	:	_Z_	O
1	1+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
Argentiina	Argentiina+0	_H_ sg n	B-LOC
-	-	_Z_	O
Lõuna-Korea	Lõuna-Korea+0	_H_ sg n	B-LOC
3	3+0	_N_ card ? digit	O
:	:	_Z_	O
0.	0.+0	_N_ ord ? digit	O
Juhivad	juhti+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
Brasiilia	Brasiilia+0	_H_ sg n	B-LOC
ja	ja+0	_J_ crd	O
Kuuba	Kuuba+0	_H_ sg n	B-LOC
4	4+0	_N_ card ? digit	O
võiduga	võit+ga	_S_ sg kom	O
,	,	_Z_	O
Hispaanial	Hispaania+l	_H_ sg ad	B-LOC
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
3	3+0	_N_ card ? digit	O
võitu	võit+0	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

H-grupis	H-grupp+s	_S_ sg in	O
lõppesid	lõppe+sid	_V_ main indic impf ps3 pl ps af	O
kõik	kõik+0	_P_ pl n	O
mängud	mäng+d	_S_ pl n	O
soosikute	soosik+te	_S_ pl gen	O
3	3+0	_N_ card ? digit	O
:	:	_Z_	O
0	0+0	_N_ card ? digit	O
võiduga	võit+ga	_S_ sg kom	O
:	:	_Z_	O
Jugoslaavia	Jugo_slaavia+0	_H_ sg n	B-LOC
alistas	alista+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
USA	USA+0	_Y_ nominal ?	B-LOC
,	,	_Z_	O
Venemaa	Vene_maa+0	_H_ sg n	B-LOC
Ukraina	Ukraina+0	_H_ sg gen	B-LOC
,	,	_Z_	O
Itaalia	Itaalia+0	_H_ sg n	B-LOC
Kreeka	Kreeka+0	_H_ sg gen	B-LOC
ja	ja+0	_J_ crd	O
Holland	Holland+0	_H_ sg n	B-LOC
Hiina	Hiina+0	_H_ sg gen	B-LOC
.	.	_Z_	O

Võitjad	võitja+d	_S_ pl n	O
juhivad	juhti+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
võrdselt	võrdselt+0	_D_	O
4	4+0	_N_ card ? digit	O
võiduga	võit+ga	_S_ sg kom	O
.	.	_Z_	O

Søndral	Søndral+0	_H_ sg n	B-PER
1500	1500+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
parim	parim+0	_A_ super sg n	O

Kiiruisutamise	kiir_uisutamine+0	_S_ sg gen	O
MK-etapil	MK-etapp+l	_S_ sg ad	O
Heerenveenis	Heerenveen+s	_H_ sg in	B-LOC
pidid	pida+id	_V_ mod indic impf ps3 pl ps af	O
Hollandi	Holland+0	_H_ sg gen	B-LOC
mehed	mees+d	_S_ pl n	O
neelama	neela+ma	_V_ main sup ps ill	O
alla	alla+0	_D_	O
mõru	mõru+0	_A_ pos sg gen	O
pilli	pill+0	_S_ sg gen	O
,	,	_Z_	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
1500	1500+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
distantsi	distants+0	_S_ sg gen	O
1.49	1.49+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
94-ga	94+ga	_N_ card sg kom l	O
läbinud	läbi=nud+0	_A_ pos	O
norralane	norralane+0	_S_ sg n	O
Adne	Adne+0	_H_ sg n	B-PER
Søndral	Søndral+0	_H_ sg n	I-PER
edestas	edesta+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
napilt	napilt+0	_D_	O
rajaperemehi	raja_pere_mees+0	_S_ pl part	O
Rintje	Rintje+0	_H_ sg n	B-PER
Ritsmat	Ritsma+t	_H_ sg part	I-PER
(	(	_Z_	O
1.49	1.49+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
98	98+0	_N_ card ? digit	O
)	)	_Z_	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
Ids	Ids+0	_H_ sg n	B-PER
Postmat	Postma+t	_H_ sg part	I-PER
(	(	_Z_	O
1.49	1.49+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
99	99+0	_N_ card ? digit	O
)	)	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Meeste	mees+te	_S_ pl gen	O
10000	10000+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
:	:	_Z_	O
1.	1.+0	_N_ ord ? digit	O
Gianni	Gianni+0	_H_ sg n	B-PER
Romme	Romme+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Holland	Holland+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
13.34	13.34+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
84	84+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
2.	2.+0	_N_ ord ? digit	O

Bart	Bart+0	_H_ sg n	B-PER
Veldkamp	Veldkamp+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Belgia	Belgia+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
13.35	13.35+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
02	02+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
3.	3.+0	_N_ ord ? digit	O

Frank	Frank+0	_H_ sg n	B-PER
Dittrich	Dittrich+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Saksamaa	Saksa_maa+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
13.38	13.38+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
05	05+0	_N_ card ? digit	O
Naiste	naine+te	_S_ pl gen	O
1500	1500+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
:	:	_Z_	O
1.	1.+0	_N_ ord ? digit	O
Claudia	Claudia+0	_H_ sg n	B-PER
Pechstein	Pechstein+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Saksamaa	Saksa_maa+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
2.00	2.00+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
21	21+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
2.	2.+0	_N_ ord ? digit	O

Tonny	Tonny+0	_H_ sg n	B-PER
de	de+0	_Y_ nominal ?	I-PER
Jong	Jong+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Holland	Holland+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
2.00	2.00+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
32	32+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
3.	3.+0	_N_ ord ? digit	O

Chris	Chris+0	_H_ sg n	B-PER
Witty	Witty+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
USA	USA+0	_Y_ nominal ?	B-LOC
)	)	_Z_	O
2.00	2.00+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
35.	35.+0	_N_ ord ? digit	O

Naiste	naine+te	_S_ pl gen	O
5000	5000+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
:	:	_Z_	O
1.	1.+0	_N_ ord ? digit	O
Gunda	Gunda+0	_H_ sg n	B-PER
Niemann-Stirnemann	Niemann-Stirnemann+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Saksamaa	Saksa_maa+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
7.05	7.05+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
42	42+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
2.	2.+0	_N_ ord ? digit	O

Carla	Carla+0	_H_ sg n	B-PER
Zijlstra	Zijlstra+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Holland	Holland+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
7.05	7.05+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
94	94+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
3.	3.+0	_N_ ord ? digit	O

Pechstein	Pechstein+0	_H_ sg n	B-PER
7.07	7.07+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
63.	63.+0	_N_ ord ? digit	O

Algas	alga+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
ujumise	ujumine+0	_S_ sg gen	O
MK	mk+0	_Y_ nominal ?	O

Lühirajaujumise	lühi_raja_ujumine+0	_S_ sg gen	O
MK-sarja	MK-sari+0	_S_ sg gen	O
esimesel	esimene+l	_N_ ord sg ad l	O
etapil	etapp+l	_S_ sg ad	O
Rio	Rio+0	_H_ sg in	B-LOC
de	de+0	_H_ sg in	I-LOC
Janeiros	Janeiro+s	_H_ sg in	I-LOC
võitis	võit+is	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
Gustavo	Gustavo+0	_H_ sg n	B-PER
Borges	Borges+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Brasiilia	Brasiilia+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
100	100+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
vabalt	vabalt+0	_D_	O
48,33	48,33+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
Ian	Ian+0	_H_ sg n	B-PER
Thorpe	Thorpe+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Austraalia	Austraalia+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
200	200+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
400	400+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
vabalt	vabalt+0	_D_	O
1.46	1.46+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
26	26+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
3.46	3.46+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
28	28+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
Jens	Jens+0	_H_ sg n	B-PER
Kruppa	Kruppa+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Saksamaa	Saksa_maa+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
50	50+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
100	100+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
200	200+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
rinnuli	rinnuli+0	_D_	O
28,06	28,06+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
1.01	1.01+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
23	23+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
2.12	2.12+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
71	71+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
Milos	Milos+0	_H_ sg n	B-PER
Miloshevic	Miloshevic+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Horvaatia	Horvaatia+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
50	50+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
liblikat	liblikas+t	_S_ sg part	O
23,76	23,76+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
Geoff	Geoff+0	_H_ sg n	B-PER
Huegill	Huegill+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Austraalia	Austraalia+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
100	100+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
liblikat	liblikas+t	_S_ sg part	O
52,39	52,39+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
Pedro	Pedro+0	_H_ sg n	B-PER
Monteiro	Monteiro+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Brasiilia	Brasiilia+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
200	200+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
liblikat	liblikas+t	_S_ sg part	O
1.58	1.58+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
01	01+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
Stev	Stev+0	_H_ sg n	B-PER
Theloke	Theloke+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Saksamaa	Saksa_maa+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
50	50+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
100	100+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
selili	selili+0	_D_	O
25,12	25,12+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
53,87	53,87+0	_N_ card ? digit	O
ning	ning+0	_J_ crd	O
Robert	Robert+0	_H_ sg n	B-PER
Van	Van+0	_H_ sg n	I-PER
der	der+0	_S_ sg n	I-PER
Zant	Zant+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Austraalia	Austraalia+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
100	100+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
200	200+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
400	400+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
kompleksi	kompleks+0	_S_ sg part	O
55,84	55,84+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
2.00	2.00+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
74	74+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
4.17	4.17+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
35ga	35+ga	_N_ card sg kom l	O
.	.	_Z_	O

Naistest	naine+test	_S_ pl el	O
läbis	läbi+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
Katrin	Katrin+0	_H_ sg n	B-PER
Meissner	Meissner+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Saksamaa	Saksa_maa+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
50	50+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
vabalt	vabalt+0	_D_	O
25,44	25,44+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
Susan	Susan+0	_H_ sg n	B-PER
Rolph	Rolph+0	_H_ sg n	I-PER
100	100+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
vabalt	vabalt+0	_D_	O
54,61	54,61+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
Johanna	Johanna+0	_H_ sg n	B-PER
Sjöberg	Sjöberg+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Rootsi	Rootsi+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
100	100+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
liblikat	liblikas+t	_S_ sg part	O
59,65	59,65+0	_N_ card ? digit	O
ning	ning+0	_J_ crd	O
Cathleen	Cathleen+0	_H_ sg n	B-PER
Rund	Rund+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Saksamaa	Saksa_maa+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
200	200+0	_N_ card ? digit	O
m	m+0	_Y_ nominal ?	O
selili	selili+0	_D_	O
2.10	2.10+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
48ga	48+ga	_N_ card sg kom l	O
.	.	_Z_	O

Jagudin	Jagudin+0	_H_ sg n	B-PER
võitis	võit+is	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
Pariisis	Pariis+s	_H_ sg in	B-LOC

Iluuisutamisvõistlustel	ilu_uisutamis_võistlus+tel	_S_ pl ad	O
Pariisis	Pariis+s	_H_ sg in	B-LOC
võitis	võit+is	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
meeste	mees+te	_S_ pl gen	O
üksiksõidu	üksik_sõit+0	_S_ sg gen	O
Aleksei	Aleksei+0	_H_ sg n	B-PER
Jagudin	Jagudin+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Venemaa	Vene_maa+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
Michael	Michael+0	_H_ sg n	B-PER
Weissi	Weiss+0	_H_ sg gen	I-PER
(	(	_Z_	O
USA	USA+0	_Y_ nominal ?	B-LOC
)	)	_Z_	O
ees	ees+0	_K_	O
,	,	_Z_	O
jäätantsus	jää_tants+s	_S_ sg in	O
olid	ole+id	_V_ main indic impf ps3 pl ps af	O
parimad	parim+d	_A_ super pl n	O
Marina	Marina+0	_H_ sg n	B-PER
Anissina	Anissina+0	_H_ sg n	I-PER
ja	ja+0	_J_ crd	O
Gwendal	Gwendal+0	_H_ sg n	B-PER
Peizerat	Peizerat+0	_H_ sg n	I-PER
(	(	_Z_	O
Prantusmaa	Prantusmaa+0	_H_ sg n	B-LOC
)	)	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Sakslased	sakslane+d	_S_ pl n	O
pakuvad	pakku+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
rekordite	rekord+te	_S_ pl gen	O
uuendamist	uuendamine+t	_S_ sg part	O

Sakslased	sakslane+d	_S_ pl n	O
tegid	tege+id	_V_ main indic impf ps3 pl ps af	O
Rahvusvahelisele	Rahvus_vaheline+le	_H_ sg all	B-ORG
Kergejõustikuföderatsioonile	Kerge_jõustiku_föderatsioon+le	_H_ sg all	I-ORG
ettepaneku	ette_panek+0	_S_ sg gen	O
jätta	jät+a	_V_ main inf	O
praegused	praegune+d	_A_ pos pl n	O
maailmarekordid	maa_ilma_rekord+d	_S_ pl n	O
kehtima	kehti+ma	_V_ main sup ps ill	O
20.	20.+0	_N_ ord ? digit	O
sajandi	sajand+0	_S_ sg gen	O
tipptulemustena	tipp_tulemus+tena	_S_ pl es	O
ning	ning+0	_J_ crd	O
alustada	alusta+da	_V_ main inf	O
järgmisel	järgmine+l	_A_ pos sg ad	O
sajandil	sajand+l	_S_ sg ad	O
uute	uus+te	_A_ pos pl gen	O
rekordite	rekord+te	_S_ pl gen	O
fikseerimist	fikseerimine+t	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

Sakslaste	sakslane+te	_S_ pl gen	O
ettepanek	ette_panek+0	_S_ sg n	O
rajaneb	rajane+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
eeldusel	eeldus+l	_S_ sg ad	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_ sub	O
paljud	palju+d	_P_ pl n	O
praegused	praegune+d	_A_ pos pl n	O
maailmarekordid	maa_ilma_rekord+d	_S_ pl n	O
püstitati	püstita+ti	_V_ main indic impf imps af	O
ajal	aeg+l	_S_ sg ad	O
,	,	_Z_	O
kui	kui+0	_J_ sub	O
võistlusvälise	võistlus_väline+0	_A_ pos sg gen	O
dopingukontrolli	dopingu_kontroll+0	_S_ sg gen	O
puudumine	puudumine+0	_S_ sg n	O
tõi	too+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
tipptulemusi	tipp_tulemus+i	_S_ pl part	O
,	,	_Z_	O
mida	mis+da	_P_ pl part	O
praegustes	praegune+tes	_A_ pos pl in	O
tingimustes	tingimus+tes	_S_ pl in	O
pole	ole+0	_V_ main indic pres ps neg	O
võimalik	võimalik+0	_A_ pos sg n	O
ületada	ületa+da	_V_ main inf	O
.	.	_Z_	O
--

Volle	voll+e	_S_ pl part	O
õpetas	õpeta+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
pärnakaid	pärnakas+id	_S_ pl part	O

VILLE	Ville+0	_H_ sg n	B-PER
ARIKE	Arike+0	_H_ sg n	B-PER

Rakvere	Rak_vere+0	_H_ sg gen	B-ORG
Rivaali	Rivaal+0	_H_ sg gen	I-ORG
kaotusteseeria	kaotus+te_seeria+0	_S_ sg n	O
lõppes	lõppe+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
Taaralinnas	Taara_linn+s	_H_ sg in	B-LOC

Eesti	Eesti+0	_H_ sg gen	O
meeste	mees+te	_S_ pl gen	O
võrkpallimeistrivõistluste	võrk_palli_meistri_võistlus+te	_S_ pl gen	O
10.	10.+0	_N_ ord ? digit	O
voorus	voor+s	_S_ sg in	O
jätkus	jätku+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
Viljandi	Viljandi+0	_H_ sg gen	B-ORG
Volle	Volle+0	_H_ sg gen	I-ORG
võiduseeria	võidu_seeria+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kaotuseta	kaotus+ta	_S_ sg abes	O
püsivad	püsi+vad	_V_ main indic pres ps3 pl ps af	O
mulgid	mulk+d	_S_ pl n	O
alistasid	alista+sid	_V_ main indic impf ps3 pl ps af	O
ESS	ESS+0	_Y_ nominal ?	B-ORG
Pärnu	Pärnu+0	_H_ sg gen	I-ORG
VK	VK+0	_Y_ nominal ?	I-ORG
3	3+0	_N_ card ? digit	O
:	:	_Z_	O
0.	0.+0	_N_ ord ? digit	O

Pärnakaid	pärnakas+id	_S_ pl part	O
painas	paina+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
väsimus	väsimus+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
laupäeval	lau_päev+l	_S_ sg ad	O
kulutasid	kuluta+sid	_V_ main indic impf ps3 pl ps af	O
nad	tema+d	_P_ pl n	O
üle	üle+0	_K_ pre	O
kahe	kaks+0	_N_ card sg gen l	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
poole	pool+0	_N_ card sg gen l	O
tunni	tund+0	_S_ sg gen	O
tiitlikaitsja	tiitli_kaitsja+0	_S_ sg gen	O
Tartu	Tartu+0	_H_ sg gen	B-ORG
Ösel	Ösel+0	_H_ sg n	I-ORG
Foodsi	Foods+0	_H_ sg gen	I-ORG
löömiseks	löömine+ks	_S_ sg tr	O
.	.	_Z_	O

Eile	eile+0	_D_	O
jäi	jää+i	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
tõsine	tõsine+0	_A_ pos sg n	O
lahing	lahing+0	_S_ sg n	O
nägemata	näge+mata	_V_ main sup ps abes	O
,	,	_Z_	O
Volle	Volle+0	_H_ sg n	B-ORG
andis	and+is	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
vastasele	vastane+le	_S_ sg all	O
geimides	geim+des	_S_ pl in	O
10	10+0	_N_ card ? digit	O
,	,	_Z_	O
7	7+0	_N_ card ? digit	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
10	10+0	_N_ card ? digit	O
punkti	punkt+0	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Jäime	jää+ime	_V_ main indic impf ps1 pl ps af	O
rahule	rahule+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
kinnitas	kinnita+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
Volle	Volle+0	_H_ sg gen	B-ORG
kapten	kapten+0	_S_ sg n	O
Margus	Margus+0	_H_ sg n	B-PER
Niinemägi	Niine_mägi+0	_H_ sg n	I-PER
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Loomulikult	loomulikult+0	_D_	O
otsime	otsi+me	_V_ main indic pres ps1 pl ps af	O
parandamist	paranda=mine+t	_S_ sg part	O
väärivat	vääri=v+t	_A_ pos sg part	O
,	,	_Z_	O
tulemus	tulemus+0	_S_ sg n	O
rõõmustas	rõõmusta+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
mängust	mäng+st	_S_ sg el	O
enamgi	enam+gi	_D_	O
.	.	_Z_	O

Tegutsesime	tegutse+sime	_V_ main indic impf ps1 pl ps af	O
kindlalt	kindlalt+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
vaid	vaid+0	_J_ crd	O
viimase	viimane+0	_A_ pos sg gen	O
geimi	geim+0	_S_ sg gen	O
lõpus	lõpp+s	_S_ sg in	O
sigines	sigine+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
pisut	pisut+0	_D_	O
lohakust	lohakus+t	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O
”	”	_Z_	O

Noor	noor+0	_A_ pos sg n	O
Pärnu	Pärnu+0	_H_ sg gen	B-LOC
meeskond	meeskond+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
ainuke	ainuke+0	_A_ pos sg n	O
,	,	_Z_	O
kes	kes+0	_P_ sg n	O
treenib	treeni+b	_V_ main indic pres ps3 sg ps af	O
ka	ka+0	_D_	O
mängupäeva	mängu_päev+0	_S_ sg gen	O
hommikuti	hommikuti+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Eile	eile+0	_D_	O
jätsid	jät+sid	_V_ main indic impf ps3 pl ps af	O
juhendajad	juhendaja+d	_S_ pl n	O
Andrei	Andrei+0	_H_ sg n	B-PER
Ojamets	Oja_mets+0	_H_ sg n	I-PER
ja	ja+0	_J_ crd	O
Raul	Raul+0	_H_ sg n	B-PER
Reiter	Reiter+0	_H_ sg n	I-PER
harjutuskorra	harjutus_kord+0	_S_ sg gen	O
vahele	vahele+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Pidanuksime	pida+nuksime	_V_ mod cond past ps1 pl ps af	O
juba	juba+0	_D_	O
varahommikul	vara_hommik+l	_S_ sg ad	O
alustama	alusta+ma	_V_ main sup ps ill	O
,	,	_Z_	O
Viljandis	Viljandi+s	_H_ sg in	B-LOC
algas	alga+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
mäng	mäng+0	_S_ sg n	O
kell	kell+0	_S_ sg n	O
13.	13.+0	_N_ ord ? digit	O

Kuid	kuid+0	_J_ crd	O
ehk	ehk+0	_D_	O
tulnuks	tule+nuks	_V_ main cond past ps3 sg ps af	O
siiski	siiski+0	_D_	O
veidi	veidi+0	_D_	O
palli	pall+0	_S_ sg part	O
lüüa	löö+a	_V_ main inf	O
,	,	_Z_	O
mehed	mees+d	_S_ pl n	O
olid	ole+id	_V_ main indic impf ps3 pl ps af	O
uimasevõitu	uimase_võitu+0	_A_ pos	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
arutles	arutle+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
Ojamets	Oja_mets+0	_H_ sg n	B-PER
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Volle	Volle+0	_H_ sg n	B-ORG
tegutses	tegutse+s	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
veatult	veatult+0	_D_	O
ja	ja+0	_J_ crd	O
andis	and+is	_V_ main indic impf ps3 sg ps af	O
hea	hea+0	_A_ pos sg gen	O
õppetunni	õppe_tund+0	_S_ sg gen	O
,	,	_Z_	O
tänasin	täna+sin	_V_ main indic impf ps1 sg ps af	O
neid	tema+d	_P_ pl part	O
pärast	pärast+0	_K_ pre	O
kohtumist	kohtumine+t	_S_ sg part	O
.	.	_Z_	O
”	”	_Z_	O
