Selle	see+0	_P_ sg g	O
sammu	samm+0	_S_ sg g	O
hädavajalikkust	häda_vajalik=kus+t	_S_ sg p	O
põhjendasid	põhjenda+sid	_V_ sid	O
rahvuslased	rahvuslane+d	_S_ pl n	O
sellega	see+ga	_P_ sg kom	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
Vene	Vene+0	_H_ sg g	B-LOC
konsulaat	konsulaat+0	_S_ sg n	O
toetab	toeta+b	_V_ b	O
„	„	_Z_	O
venemeelseid	vene_meelne+id	_A_ pl p	O
,	,	_Z_	O
poolkriminaalseid	pool_kriminaalne+id	_A_ pl p	O
šovinistlikke	šovin=istlik+e	_A_ pl p	O
grupeeringuid	grupeering+id	_S_ pl p	O
nagu	nagu+0	_D_	O
Rodina	Rodina+0	_H_ sg n	B-ORG
(	(	_Z_	O
Sünnimaa	sünni_maa+0	_S_ sg n	B-ORG
)	)	_Z_	O
ja	ja+0	_J_	O
Jedinoje	Jedinoje+0	_H_ sg n	B-ORG
Otetšestvo	Otetšestvo+0	_H_ sg n	I-ORG
(	(	_Z_	O
Ühtne	Ühtne+0	_H_ sg n	B-ORG
Isamaa	Isa_maa+0	_H_ sg n	I-ORG
)	)	_Z_	O
"	"	_Z_	O
,	,	_Z_	O
kirjutab	kirjuta+b	_V_ b	O
infoportaal	info_portaal+0	_S_ sg n	O
Lenta	Lenta+0	_H_ sg n	B-ORG
.	.	_Z_	O

Rahvuslaste	Rahvuslane+te	_H_ pl g	O
arvates	arva+tes	_V_ des	O
on	ole+0	_V_ b	O
need	see+d	_P_ pl n	O
organisatsioonid	organisatsioon+d	_S_ pl n	O
süüdi	süüdi+0	_D_	O
„	„	_Z_	O
rahvustevahelise	rahvus+te_vaheline+0	_A_ sg g	O
vaenu	vaen+0	_S_ sg g	O
süütamises	süütamine+s	_S_ sg in	O
ning	ning+0	_J_	O
ässitavad	ässita+vad	_V_ vad	O
kohalikke	kohalik+e	_A_ pl p	O
elanikke	elanik+e	_S_ pl p	O
üles	üles+0	_D_	O
vägivallale	vägi_vald+le	_S_ sg all	O
ja	ja+0	_J_	O
agressiivsele	agressiivne+le	_A_ sg all	O
ukrainofoobiale	ukraino_foobia+le	_S_ sg all	O
"	"	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Svoboda	Svoboda+0	_H_ sg n	B-ORG
märgib	märki+b	_V_ b	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
juba	juba+0	_D_	O
ammu	ammu+0	_D_	O
on	ole+0	_V_ b	O
„	„	_Z_	O
küpsenud	küpse+nud	_V_ nud	O
"	"	_Z_	O
vajadus	vajadus+0	_S_ sg n	O
Vene	Vene+0	_H_ sg g	B-LOC
peakonsuli	pea_konsul+0	_S_ sg g	O
Aleksandr	Aleksandr+0	_H_ sg n	B-PER
Gratševi	Gratšev+0	_H_ sg g	I-PER
väljasaatmiseks	välja_saat=mine+ks	_S_ sg tr	O
Ukrainast	Ukraina+st	_H_ sg el	B-LOC
,	,	_Z_	O
sest	sest+0	_J_	O
tema	tema+0	_P_ sg g	O
ilmumisega	ilmumine+ga	_S_ sg kom	O
on	ole+0	_V_ b	O
Odessas	Odessa+s	_H_ sg in	B-LOC
elavnenud	elavne+nud	_V_ nud	O
Ukraina-vastased	Ukraina-vastane+d	_A_ pl n	O
jõud	jõud+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Seal	seal+0	_D_	O
juures	juures+0	_K_	O
arvavad	arva+vad	_V_ vad	O
rahvuslased	rahvuslane+d	_S_ pl n	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
see	see+0	_P_ sg n	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
lahendaks	lahenda+ks	_V_ ks	O
probleemi	probleem+0	_S_ sg p	O
lõplikult	lõplikult+0	_D_	O
ning	ning+0	_J_	O
vajalik	vajalik+0	_A_ sg n	O
oleks	ole+ks	_V_ ks	O
ka	ka+0	_D_	O
konsulaadi	konsulaat+0	_S_ sg g	O
enese	ise+0	_P_ sg g	O
sulgemine	sulgemine+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Eilne	eilne+0	_A_ sg n	O
Kommersant	kommersant+0	_S_ sg n	O
kirjutas	kirjuta+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
Ukraina	Ukraina+0	_H_ sg g	B-LOC
on	ole+0	_V_ b	O
mõningail	mõningas+il	_P_ pl ad	O
andmeil	andmed+il	_S_ pl ad	O
juba	juba+0	_D_	O
nõudnud	nõud+nud	_V_ nud	O
Gratševi	Gratšev+0	_H_ sg g	B-LOC
riigist	riik+st	_S_ sg el	O
väljasaatmist	välja_saatmine+t	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
kuid	kuid+0	_J_	O
seda	see+da	_P_ sg p	O
infot	info+t	_S_ sg p	O
pole	ole+0	_V_ neg o	O
ametlikult	ametlikult+0	_D_	O
kinnitatud	kinnita+tud	_V_ tud	O
.	.	_Z_	O
--

Tallinn	Tallinn+0	_H_ sg n	B-LOC
annab	and+b	_V_ b	O
Karksile	Karksi+le	_H_ sg all	B-LOC
Balti	balti+0	_G_	I-LOC
keti	kett+0	_S_ sg g	O
tähistamiseks	tähistamine+ks	_S_ sg tr	O
20	20+0	_N_ ?	O
000	000+0	_N_ ?	O

Tallinna	Tallinn+0	_H_ sg g	B-LOC
linn	linn+0	_S_ sg n	I-LOC
annab	and+b	_V_ b	O
Karksi	Karksi+0	_H_ sg g	B-LOC
vallale	vald+le	_S_ sg all	I-LOC
20	20+0	_N_ ?	O
000	000+0	_N_ ?	O
krooni	kroon+0	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
see	see+0	_P_ sg n	O
saaks	saa+ks	_V_ ks	O
23.	23.+0	_O_ ?	O
augustil	august+l	_S_ sg ad	O
Balti	balti+0	_G_	B-LOC
keti	kett+0	_S_ sg g	O
20.	20.+0	_O_ ?	O
aastapäeva	aasta_päev+0	_S_ sg p	O
tähistada	tähista+da	_V_ da	O
.	.	_Z_	O

"	"	_Z_	O
Karksi	Karksi+0	_H_ sg g	B-LOC
on	ole+0	_V_ b	O
kaugel	kaugel+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
aga	aga+0	_J_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg n	B-LOC
on	ole+0	_V_ b	O
väike	väike+0	_A_ sg n	O
,	,	_Z_	O
"	"	_Z_	O
ütles	ütle+s	_V_ s	O
abilinnapea	abi_linna_pea+0	_S_ sg n	O
Jaanus	Jaanus+0	_H_ sg n	B-PER
Mutli	Mutli+0	_H_ sg n	I-PER
Delfile	Delfi+le	_H_ sg all	B-ORG
linnavalitsuse	linna_valitsus+0	_S_ sg g	O
istungi	istung+0	_S_ sg g	O
järgsel	järgne+l	_A_ sg ad	O
pressikonverentsil	pressi_konverents+l	_S_ sg ad	O
.	.	_Z_	O

"	"	_Z_	O
Pealegi	pealegi+0	_D_	O
polnud	ole+nud	_V_ neg nud	O
Balti	Balt+0	_H_ sg g	B-LOC
kett	kett+0	_S_ sg n	O
ainult	ainult+0	_D_	O
Tallinna	Tallinn+0	_H_ sg g	B-LOC
,	,	_Z_	O
vaid	vaid+0	_J_	O
kogu	kogu+0	_A_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
sündmus	sündmus+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

"	"	_Z_	O
Raha	raha+0	_S_ sg n	O
eraldatakse	eralda+takse	_V_ takse	O
linnavalitsuse	linna_valitsus+0	_S_ sg g	O
reservfondist.	reserv_fond+st	_S_ sg el	O
23.	23.+0	_O_ ?	O
augustil	august+l	_S_ sg ad	O
korraldab	korralda+b	_V_ b	O
Karksi	Karksi+0	_H_ sg g	B-LOC
vald	vald+0	_S_ sg n	I-LOC
koos	koos+0	_K_	O
Läti	Läti+0	_H_ sg g	B-LOC
Nauksene	Nauksene+0	_H_ sg g	B-LOC
vallaga	vald+ga	_S_ sg kom	B-LOC
Balti	balti+0	_G_	I-LOC
keti	kett+0	_S_ sg g	O
20.	20.+0	_O_ ?	O
aastapäeva	aasta_päev+0	_S_ sg g	O
tähistamise	tähistamine+0	_S_ sg g	O
Lilli-Ipiku	Lilli-Ipik+0	_H_ sg g	B-LOC
piiripunktis	piiri_punkt+s	_S_ sg in	O
.	.	_Z_	O

Balti	balti+0	_G_	B-LOC
keti	kett+0	_S_ sg g	O
20.	20.+0	_O_ ?	O
aastapäeva	aasta_päev+0	_S_ sg g	O
tähistamise	tähistamine+0	_S_ sg g	O
programmis	programm+s	_S_ sg in	O
on	ole+0	_V_ b	O
kontsert	kontsert+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
simman	simman+0	_S_ sg n	O
ja	ja+0	_J_	O
ühislaulmine	ühis_laulmine+0	_S_ sg n	O
ning	ning+0	_J_	O
kinobuss	kino_buss+0	_S_ sg n	O
näitab	näita+b	_V_ b	O
teemakohaseid	teema_kohane+id	_A_ pl p	O
filme	film+e	_S_ pl p	O
.	.	_Z_	O

Sündmuse	sündmus+0	_S_ sg g	O
jäädvustamiseks	jäädvustamine+ks	_S_ sg tr	O
paigaldatakse	paigalda+takse	_V_ takse	O
Lilli-Ipiku	Lilli-Ipik+0	_H_ sg g	B-LOC
piiripunkti	piiri_punkt+0	_S_ sg g	O
mälestusmärk	mälestus_märk+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O
--

Emajõest	Ema_jõgi+st	_H_ sg el	B-LOC
leiti	leid+ti	_V_ ti	O
uppunud	uppu+nud	_V_ nud	O
mees	mees+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Eile	eile+0	_D_	O
leiti	leid+ti	_V_ ti	O
Tartus	Tartu+s	_H_ sg in	B-LOC
Emajõest	Ema_jõgi+st	_H_ sg el	B-LOC
uppunud	uppu+nud	_V_ nud	O
mees	mees+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Päästjad	päästja+d	_S_ pl n	O
tõid	too+id	_V_ sid	O
surnukeha	surnu_keha+0	_S_ sg g	O
kaldale	kallas+le	_S_ sg all	O
.	.	_Z_	O

3.	3.+0	_O_ ?	O
augustil	august+l	_S_ sg ad	O
toodi	too+di	_V_ ti	O
kaldale	kallas+le	_S_ sg all	O
Tartu	Tartu+0	_H_ sg g	B-LOC
linnast	linn+st	_S_ sg el	I-LOC
Emajõest	Ema_jõgi+st	_H_ sg el	I-LOC
leitud	leid+tud	_V_ tud	O
uppunud	uppu+nud	_V_ nud	O
mees	mees+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
teatas	teata+s	_V_ s	O
Delfile	Delfi+le	_H_ sg all	B-ORG
päästeameti	pääste_amet+0	_S_ sg g	O
pressiesindaja	pressi_esindaja+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O
--

Valitsus	valitsus+0	_S_ sg n	O
kärbib	kärpi+b	_V_ b	O
haigekassa	haige_kassa+0	_S_ sg g	O
eelarvet	eel_arve+t	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Valitsus	valitsus+0	_S_ sg n	O
volitas	volita+s	_V_ s	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
eileõhtusel	eile_õhtune+l	_A_ sg ad	O
kabinetiistungil	kabineti_istung+l	_S_ sg ad	O
sotsiaalminister	sotsiaal_minister+0	_S_ sg n	O
Hanno	Hanno+0	_H_ sg n	B-PER
Pevkurit	Pevkur+t	_H_ sg p	I-PER
haigekassa	haige_kassa+0	_S_ sg n	B-ORG
nõukogus	nõu_kogu+s	_S_ sg in	O
hääletama	hääleta+ma	_V_ ma	O
eelarve	eel_arve+0	_S_ sg g	O
kärpimise	kärpimine+0	_S_ sg g	O
poolt	poolt+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Valitsuse	valitsus+0	_S_ sg g	O
pressinõunik	pressi_nõunik+0	_S_ sg n	O
ütles	ütle+s	_V_ s	O
Delfile	Delfi+le	_H_ sg all	B-ORG
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
valitsuskabinet	valitsus_kabinet+0	_S_ sg n	O
volitas	volita+s	_V_ s	O
sotsiaalministrit	sotsiaal_minister+t	_S_ sg p	O
hääletama	hääleta+ma	_V_ ma	O
haigekassa	haige_kassa+0	_S_ sg g	O
nõukogus	nõu_kogu+s	_S_ sg in	O
eelarve	eel_arve+0	_S_ sg g	O
vähendamise	vähendamine+0	_S_ sg g	O
poolt	poolt+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Eelarve	eel_arve+0	_S_ sg g	O
väheneb	vähene+b	_V_ b	O
suurusjärgus	suurus_järk+s	_S_ sg in	O
pool	pool+0	_N_ sg n	O
miljardit	miljard+t	_N_ sg p	O
krooni	kroon+0	_S_ sg p	O
ja	ja+0	_J_	O
haigekassa	haige_kassa+0	_S_ sg n	B-ORG
võtab	võt+b	_V_ b	O
kasutusele	kasutus+le	_S_ sg all	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
reservid	reserv+d	_S_ pl n	O
.	.	_Z_	O
--

JUHTKIRI	Juht_kiri+0	_H_ sg n	O
:	:	_Z_	O
Poliitiliste	poliitiline+te	_A_ pl g	O
tööluusi	töö_luus+0	_S_ sg g	O
tipptund	tipp_tund+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Käes	käsi+s	_S_ sg in	O
on	ole+0	_V_ b	O
aeg	aeg+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
mil	mil+0	_D_	O
poliitikud	poliitik+d	_S_ pl n	O
avavad	ava+vad	_V_ vad	O
kõike	kõik+0	_P_ sg p	O
,	,	_Z_	O
mida	mis+da	_P_ pl p	O
avada	ava+da	_V_ da	O
annab	and+b	_V_ b	O
.	.	_Z_	O

Ilmuma	ilmu+ma	_V_ ma	O
hakkavad	hakka+vad	_V_ vad	O
raamatud	raamat+d	_S_ pl n	O
,	,	_Z_	O
kutsed	kutse+d	_S_ pl n	O
saabuvad	saabu+vad	_V_ vad	O
näitustele	näitus+tele	_S_ pl all	O
ja	ja+0	_J_	O
kohalikel	kohalik+el	_A_ pl ad	O
valimistel	valimine+tel	_S_ pl ad	O
omavalitsustesse	oma_valitsus+tesse	_S_ pl ill	O
ihkavad	ihka+vad	_V_ vad	O
kodanikud	kodanik+d	_S_ pl n	O
laskuvad	lasku+vad	_V_ vad	O
rahva	rahvas+0	_S_ sg g	O
sekka	sekka+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Kuigi	kuigi+0	_D_	O
suur	suur+0	_A_ sg n	O
osa	osa+0	_S_ sg n	O
neist	see+st	_P_ pl el	O
on	ole+0	_V_ b	O
justkui	just_kui+0	_D_	O
kogu	kogu+0	_A_	O
aeg	aeg+0	_S_ sg n	O
rahva	rahvas+0	_S_ sg g	O
seas	seas+0	_K_	O
,	,	_Z_	O
ümbritseb	ümbritse+b	_V_ b	O
neid	tema+d	_P_ pl p	O
järgmise	järgmine+0	_A_ sg g	O
paari	paar+0	_N_ sg g	O
kuu	kuu+0	_S_ sg g	O
jooksul	jooksul+0	_K_	O
teistsugune	teist_sugune+0	_P_ sg n	O
aura	aura+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Tavapärasest	tava_pärane+st	_A_ sg el	O
pühalikum	püha=likum+0	_C_ sg n	O
sõbralikum	sõbralikum+0	_C_ sg n	O
ja	ja+0	_J_	O
abivalmim	abi_valmi=m+0	_C_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Delfi	Delfi+0	_H_ sg n	B-ORG
arvab	arva+b	_V_ b	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
iga	iga+0	_P_ sg n	O
poliitik	poliitik+0	_S_ sg n	O
või	või+0	_J_	O
poliitikasse	poliitika+sse	_S_ sg ill	O
pürgija	pürgija+0	_S_ sg n	O
võib	või+b	_V_ b	O
teha	tege+a	_V_ da	O
endale	ise+le	_P_ sg all	O
meelepärast	meele_pärane+t	_A_ sg p	O
kampaaniat	kampaania+t	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
põhiline	põhiline+0	_A_ sg n	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
see	see+0	_P_ sg n	O
oleks	ole+ks	_V_ ks	O
aus	aus+0	_A_ sg n	O
ega	ega+0	_J_	O
riivaks	riiva+ks	_V_ ks	O
kirjutatud	kirjuta+tud	_V_ tud	O
ja	ja+0	_J_	O
kirjutamata	kirjutamata+0	_A_	O
reegleid	reegel+id	_S_ pl p	O
.	.	_Z_	O

Meie	mina+0	_P_ pl g	O
arvates	arva+tes	_V_ des	O
on	ole+0	_V_ b	O
aga	aga+0	_J_	O
lubamatu	lubamatu+0	_A_ sg n	O
,	,	_Z_	O
kui	kui+0	_D_	O
kampaaniaid	kampaania+id	_S_ pl p	O
tehakse	tege+akse	_V_ takse	O
riigi	riik+0	_S_ sg g	O
või	või+0	_J_	O
omavalitsuste	oma_valitsus+te	_S_ pl g	O
igapäevase	iga_päevane+0	_A_ sg g	O
töö	töö+0	_S_ sg g	O
arvelt	arvelt+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Just	just+0	_D_	O
nii	nii+0	_D_	O
on	ole+0	_V_ b	O
Tallinna	Tallinn+0	_H_ sg g	B-LOC
linnapea	linna_pea+0	_S_ sg n	O
väisamas	väisa+mas	_V_ mas	O
kümneid	kümme+id	_N_ pl p	O
ristmikke	ristmik+e	_S_ pl p	O
,	,	_Z_	O
viadukte	viadukt+e	_S_ pl p	O
ja	ja+0	_J_	O
paiku	paik+u	_S_ pl p	O
,	,	_Z_	O
kus	kus+0	_D_	O
saab	saa+b	_V_ b	O
positiivses	positiivne+s	_A_ sg in	O
valguses	valgus+s	_S_ sg in	O
erakonna	erakond+0	_S_ sg g	O
raha	raha+0	_S_ sg p	O
kulutamata	kuluta=mata+0	_A_	O
pildile	pilt+le	_S_ sg all	O
.	.	_Z_	O

See	see+0	_P_ sg n	O
kõik	kõik+0	_P_ pl n	O
on	ole+0	_V_ b	O
juba	juba+0	_D_	O
naljakas	naljakas+0	_A_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Või	või+0	_J_	O
koguni	koguni+0	_D_	O
naeruväärne	naeru_väärne+0	_A_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Miks	miks+0	_D_	O
peaks	pida+ks	_V_ ks	O
linnavalitsuse	linna_valitsus+0	_S_ sg g	O
koorekiht	koore_kiht+0	_S_ sg n	O
praktiliselt	praktiliselt+0	_D_	O
täiskoosseisus	täis_koos_seis+s	_S_ sg in	O
seisma	seis+ma	_V_ ma	O
mõne	mõni+0	_P_ sg g	O
autotee	auto_tee+0	_S_ sg g	O
või	või+0	_J_	O
äsja	äsja+0	_D_	O
valminud	valmi+nud	_V_ nud	O
maja	maja+0	_S_ sg g	O
või	või+0	_J_	O
pargi	park+0	_S_ sg g	O
kõrval	kõrval+0	_K_	O
ja	ja+0	_J_	O
kogu	kogu+0	_A_	O
au	au+0	_S_ sg n	O
endale	ise+le	_P_ sg all	O
võtma	võt+ma	_V_ ma	O
.	.	_Z_	O

See	see+0	_P_ sg n	O
ju	ju+0	_D_	O
ongi	ole+gi	_V_ b	O
nende	tema+de	_P_ pl g	O
töö	töö+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
linnakodanikke	linna_kodanik+e	_S_ pl p	O
võimalikult	võimalikult+0	_D_	O
hästi	hästi+0	_D_	O
teenida	teeni+da	_V_ da	O
.	.	_Z_	O

Milleks	milleks+0	_D_	O
ülemäärased	üle_määrane+d	_A_ pl n	O
tseremooniad	tseremoonia+d	_S_ pl n	O
?	?	_Z_	O

See	see+0	_P_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
karjuvalt	karjuvalt+0	_D_	O
odav	odav+0	_A_ sg n	O
ja	ja+0	_J_	O
alatu	alatu+0	_A_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Iga	iga+0	_P_ sg g	O
väärikate	väärikas+te	_A_ pl g	O
linnajuhtidega	linna_juht+dega	_S_ pl kom	O
üritus	üritus+0	_S_ sg n	O
ju	ju+0	_D_	O
maksab	maks+b	_V_ b	O
–	-	_Z_	O
nii	nii+0	_D_	O
otseselt	otseselt+0	_D_	O
kui	kui+0	_D_	O
kaudselt	kaudselt+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Reklaam	reklaam+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
seda	see+da	_P_ sg p	O
nad	tema+d	_P_ pl n	O
ju	ju+0	_D_	O
otsivad	otsi+vad	_V_ vad	O
,	,	_Z_	O
peaks	pida+ks	_V_ ks	O
tulema	tule+ma	_V_ ma	O
nende	tema+de	_P_ pl g	O
tööst	töö+st	_S_ sg el	O
,	,	_Z_	O
mitte	mitte+0	_D_	O
tehtud	tege+tud	_V_ tud	O
tööle	töö+le	_S_ sg all	O
propagandaga	propaganda+ga	_S_ sg kom	O
lisatähelepanu	lisa_tähele_panu+0	_S_ sg g	O
tõmbamisest	tõmbamine+st	_S_ sg el	O
.	.	_Z_	O

Patust	patt+st	_S_ sg el	O
pole	ole+0	_V_ neg o	O
päris	päris+0	_D_	O
puhas	puhas+0	_A_ sg n	O
mitte	mitte+0	_D_	O
ükski	üks+ki	_N_ sg n	O
omavalitsus	oma_valitsus+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

On	ole+0	_V_ b	O
kahetsusväärselt	kahetsus_väärselt+0	_D_	O
inimlik	inimlik+0	_A_ sg n	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
valimiste	valimine+te	_S_ pl g	O
eel	eel+0	_K_	O
muutuvad	muutu+vad	_V_ vad	O
omavalitsused	oma_valitsus+d	_S_ pl n	O
pisikesteks	pisike+teks	_A_ pl tr	O
parteistaapideks	partei_staap+deks	_S_ pl tr	O
–	-	_Z_	O
tööjõud	töö_jõud+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
tehnika	tehnika+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
bensiin	bensiin+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
vaimuenergia	vaimu_energia+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kõik	kõik+0	_P_ pl n	O
see	see+0	_P_ sg n	O
kulub	kulu+b	_V_ b	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
tööandja	töö_andja+0	_S_ sg g	O
aitamisele	aitamine+le	_S_ sg all	O
ja	ja+0	_J_	O
tihti	tihti+0	_D_	O
pole	ole+0	_V_ neg o	O
sel	see+l	_P_ sg ad	O
omavalitsuse	oma_valitsus+0	_S_ sg g	O
enda	ise+0	_P_ sg g	O
huviga	huvi+ga	_S_ sg kom	O
mingit	mingi+t	_P_ sg p	O
seost	seos+t	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Delfil	Delfi+l	_H_ sg ad	O
pole	ole+0	_V_ neg o	O
ideed	idee+d	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
kuidas	kuidas+0	_D_	O
politiseeritud	politiseeri+tud	_V_ tud	O
omavalitsusi	oma_valitsus+i	_S_ pl p	O
korrale	kord+le	_S_ sg all	O
kutsuda	kutsu+da	_V_ da	O
.	.	_Z_	O

Eelnev	Eelnev+0	_H_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
Eestis	Eesti+s	_H_ sg in	B-LOC
muutunud	muutu+nud	_V_ nud	O
igapäevaseks	iga_päevane+ks	_A_ sg tr	O
ja	ja+0	_J_	O
selline	selline+0	_P_ sg n	O
mõtteviis	mõtte_viis+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
häiriv	häiriv+0	_A_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Nii	nii+0	_D_	O
ongi	ole+gi	_V_ b	O
lindilõikamiskäärid	lindi_lõikamis_käärid+d	_S_ pl n	O
,	,	_Z_	O
ameerikalik	ameerikalik+0	_A_ sg n	O
naeratus	naeratus+0	_S_ sg n	O
ja	ja+0	_J_	O
lõputu	lõputu+0	_A_ sg n	O
ürituste	üritus+te	_S_ pl g	O
külastamine	külastamine+0	_S_ sg n	O
sadade	sada+de	_N_ pl g	O
kõrgepalgaliste	kõrge_palgaline+te	_S_ pl g	O
ametnike	ametnik+e	_S_ pl g	O
tegevuseks	tegevus+ks	_S_ sg tr	O
18.	18.+0	_O_ ?	O
oktoobrini	oktoober+ni	_S_ sg ter	O
.	.	_Z_	O

Siis	siis+0	_D_	O
toimuvad	toimu+vad	_V_ vad	O
valimised	valimine+d	_S_ pl n	O
ja	ja+0	_J_	O
saabub	saabu+b	_V_ b	O
pohmell	pohmell+0	_S_ sg n	O
või	või+0	_J_	O
eufooria	eufooria+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Eraettevõtluses	era_ette_võtlus+s	_S_ sg in	O
taolist	taoline+t	_A_ sg p	O
mittetöötamist	mitte_töötamine+t	_S_ sg p	O
endale	ise+le	_P_ sg all	O
lubada	luba+da	_V_ da	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
saa	saa+0	_V_ o	O
.	.	_Z_	O

Sest	sest+0	_J_	O
eraettevõtlus	era_ette_võtlus+0	_S_ sg n	O
rahastab	rahasta+b	_V_ b	O
poliitikute	poliitik+te	_S_ pl g	O
mittemidagitegemist	mitte_midagi_tegemine+t	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O
--

Kohtla-Järve	Kohtla-Järve+0	_H_ sg n	B-LOC
tänavatel&nbsp;valitseb	tänavatel&nbsp;_valitse+b	_V_ b	O
liikluskaos	liiklus_kadu+s	_S_ sg in	O
.	.	_Z_	O

Kohtla-Järve	Kohtla-Järve+0	_H_ sg g	B-LOC
kesklinnas	kesk_linn+s	_S_ sg in	O
on	ole+0	_V_ b	O
seoses	seoses+0	_K_	O
ulatuslike	ulatuslik+e	_A_ pl g	O
remonttöödega	remont_töö+dega	_S_ pl kom	O
tekkinud	tekki+nud	_V_ nud	O
liikluses	liiklus+s	_S_ sg in	O
kaos	kadu+s	_S_ sg in	O
,	,	_Z_	O
sest	sest+0	_J_	O
keegi	keegi+0	_P_ sg n	O
pole	ole+0	_V_ neg o	O
pidanud	pida+nud	_V_ nud	O
oluliseks	oluline+ks	_A_ sg tr	O
anda	and+a	_V_ da	O
avalikkusele	avalikkus+le	_S_ sg all	O
korrektset	korrektne+t	_A_ sg p	O
infot	info+t	_S_ sg p	O
peatänavatel	pea_tänav+tel	_S_ pl ad	O
kanalisatsioonitorude	kanalisatsiooni_toru+de	_S_ pl g	O
väljavahetamisega	välja_vahetamine+ga	_S_ sg kom	O
kaasnevate	kaasnev+te	_A_ pl g	O
liikluskorralduse	liiklus_korraldus+0	_S_ sg g	O
muudatuste	muudatus+te	_S_ pl g	O
kohta	kohta+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Seda	see+da	_P_ sg p	O
,	,	_Z_	O
kuhu	kuhu+0	_D_	O
on	ole+0	_V_ b	O
bussipeatused	bussi_peatus+d	_S_ pl n	O
üle	üle+0	_D_	O
viidud	vii+dud	_V_ tud	O
,	,	_Z_	O
antakse	and+takse	_V_ takse	O
meile	mina+le	_P_ pl all	O
kuidagimoodi	kuidagi_moodi+0	_D_	O
veel	veel+0	_D_	O
viimasel	viimane+l	_A_ sg ad	O
hetkel	hetk+l	_S_ sg ad	O
teada	tead+a	_V_ da	O
,	,	_Z_	O
ent	ent+0	_J_	O
iseküsimus	ise_küsimus+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
,	,	_Z_	O
kuidas	kuidas+0	_D_	O
neile	tema+le	_P_ pl all	O
ligi	ligi+0	_D_	O
peab	pida+b	_V_ b	O
pääsema	pääse+ma	_V_ ma	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
tõdes	tõde+s	_V_ s	O
Põhjarannikule	põhja_rannik+le	_S_ sg all	B-PER
Järve	Järve+0	_H_ sg n	B-ORG
Bussipargi	Bussi_park+0	_H_ sg g	I-ORG
tegevjuht	tegev_juht+0	_S_ sg n	O
Aleks	Aleks+0	_H_ sg n	B-PER
Avikainen	Avikainen+0	_H_ sg n	I-PER
.	.	_Z_	O

Samuti	samuti+0	_D_	O
Kohtla-Järve	Kohtla-Järve+0	_H_ sg g	B-LOC
bussiliine	bussi_liin+e	_S_ pl p	O
teenindava	teenindav+0	_A_ sg g	O
Ekspress	Eks_press+0	_H_ sg n	B-ORG
Auto	auto+0	_S_ sg g	I-ORG
L-i	L+i	_Y_ sg g	I-ORG
tegevjuhi	tegev_juht+0	_S_ sg g	O
Anatoli	Anatoli+0	_H_ sg n	B-PER
Listovi	Listov+0	_H_ sg g	I-PER
sõnul	sõna+ul	_S_ pl ad	O
laekub	laeku+b	_V_ b	O
informatsioon	informatsioon+0	_S_ sg n	O
liikluskorralduste	liiklus_korraldus+te	_S_ pl g	O
muudatustest	muudatus+test	_S_ pl el	O
vahetult	vahetult+0	_D_	O
enne	enne+0	_K_	O
nende	tema+de	_P_ pl g	O
rakendamist	rakendamine+t	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Eelmisel	eelmine+l	_A_ sg ad	O
nädalal	nädal+l	_S_ sg ad	O
püüdis	püüd+is	_V_ s	O
Põhjarannik	põhja_rannik+0	_S_ sg n	B-PER
saada	saa+da	_V_ da	O
linnavalitsusest	linna_valitsus+st	_S_ sg el	O
selgust	selgus+t	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
miks	miks+0	_D_	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
ole	ole+0	_V_ o	O
linna	linn+0	_S_ sg g	O
kodulehele	kodu_leht+le	_S_ sg all	O
varakult	varakult+0	_D_	O
üles	üles+0	_D_	O
pandud	pan=dud+0	_A_	O
informatsiooni	informatsioon+0	_S_ sg g	O
liikluskorralduse	liiklus_korraldus+0	_S_ sg g	O
muudatuste	muudatus+te	_S_ pl g	O
kohta	kohta+0	_K_	O
kesklinnas	kesk_linn+s	_S_ sg in	O
.	.	_Z_	O

Teehoiu	Tee_hoid+0	_H_ sg g	O
vanemspetsialist	vanem_spetsialist+0	_S_ sg n	O
Eila	Eila+0	_H_ sg n	B-PER
Gruzova	Gruzova+0	_H_ sg n	I-PER
rääkis	rääki+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
aselinnapea	ase_linna_pea+0	_S_ sg n	O
Jüri	Jüri+0	_H_ sg n	B-PER
Kollo	Kollo+0	_H_ sg n	I-PER
pidi	pida+i	_V_ s	O
seda	see+da	_P_ sg p	O
tegema	tege+ma	_V_ ma	O
,	,	_Z_	O
ent	ent+0	_J_	O
läks	mine+s	_V_ s	O
enne	enne+0	_D_	O
puhkusele	puhkus+le	_S_ sg all	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Ega	ega+0	_D_	O
mina	mina+0	_P_ sg n	O
saa	saa+0	_V_ o	O
ülemusele	ülemus+le	_S_ sg all	O
peale	peale+0	_D_	O
käia	käi+a	_V_ da	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
sõnas	sõna+s	_V_ s	O
Gruzova	Gruzova+0	_H_ sg n	B-PER
.	.	_Z_	O

Eelmisel	eelmine+l	_A_ sg ad	O
kolmapäeval	kolma_päev+l	_S_ sg ad	O
ilmus	ilmu+s	_V_ s	O
lõpuks	lõpuks+0	_D_	O
linna	linn+0	_S_ sg g	O
kodulehele	kodu_leht+le	_S_ sg all	O
üsna	üsna+0	_D_	O
raskesti	raskesti+0	_D_	O
leitavasse	lei=tav+sse	_A_ sg ill	O
kohta	koht+0	_S_ adt	O
10.-25.	10.-25.+0	_O_ ?	O
augustini	august+ni	_S_ sg ter	O
kehtiv	kehtiv+0	_A_ sg n	O
liiklusskeem	liiklus_skeem+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kuna	kuna+0	_J_	O
sellele	see+le	_P_ sg all	O
pole	ole+0	_V_ neg o	O
lisatud	lisa+tud	_V_ tud	O
ühtegi	üks+gi	_N_ sg p	O
selgitust	selgitus+t	_S_ sg p	O
ega	ega+0	_J_	O
märgitud	märgi=tud+0	_A_	O
ka	ka+0	_D_	O
bussipeatuste	bussi_peatus+te	_S_ pl g	O
asukohti	asu_koht+i	_S_ pl p	O
,	,	_Z_	O
siis	siis+0	_J_	O
on	ole+0	_V_ b	O
keeruline	keeruline+0	_A_ sg n	O
mõista	mõist+a	_V_ da	O
,	,	_Z_	O
mida	mis+da	_P_ pl p	O
linna	linn+0	_S_ sg g	O
kaardile	kaart+le	_S_ sg all	O
veetud	veda+tud	_V_ tud	O
sinised	sinine+d	_A_ pl n	O
ja	ja+0	_J_	O
punased	punane+d	_A_ pl n	O
noolekesed	noole=ke+d	_S_ pl n	O
tähendavad	tähenda+vad	_V_ vad	O
.	.	_Z_	O
--

Kosovos	Kosovo+s	_H_ sg in	B-LOC
algasid	alga+sid	_V_ sid	O
parlamendivalimised	parlamendi_valimine+d	_S_ pl n	O
.	.	_Z_	O

Kosovos	Kosovo+s	_H_ sg in	B-LOC
algasid	alga+sid	_V_ sid	O
laupäeval	lau_päev+l	_S_ sg ad	O
kohaliku	kohalik+0	_A_ sg g	O
parlamendi	parlament+0	_S_ sg g	O
valimised.	valimine+d	_S_ pl n	O
120-kohaline	120_kohaline+0	_A_ sg n	O
parlament	parlament+0	_S_ sg n	O
valitakse	vali+takse	_V_ takse	O
proportsionaalse	proportsionaalne+0	_A_ sg g	O
süsteemi	süsteem+0	_S_ sg g	O
alusel	alune+l	_S_ sg ad	O
ühes	üks+s	_N_ sg in	O
voorus	voor+s	_S_ sg in	O
,	,	_Z_	O
kusjuures	kus_juures+0	_D_	O
20	20+0	_N_ ?	O
saadikukohta	saadiku_koht+0	_S_ sg p	O
on	ole+0	_V_ b	O
eraldatud	eralda+tud	_V_ tud	O
vähemusrahvuste	vähemus_rahvus+te	_S_ pl g	O
esindajatele	esindaja+tele	_S_ pl all	O
.	.	_Z_	O

Neist	tema+st	_P_ pl el	O
10	10+0	_N_ ?	O
mandaati	mandaat+0	_S_ sg p	O
saavad	saa+vad	_V_ vad	O
Kosovo	Kosovo+0	_H_ sg g	B-LOC
serblased	serblane+d	_S_ pl n	O
.	.	_Z_	O

Valimised	valimine+d	_S_ pl n	O
toimuvad	toimu+vad	_V_ vad	O
Euroopa	Euroopa+0	_H_ sg g	B-LOC
Julgeoleku	julge_olek+0	_S_ sg g	B-ORG
-	-	_Z_	I-ORG
ja	ja+0	_J_	I-ORG
Koostööorganisatsiooni	koos_töö_organisatsioon+0	_S_ sg g	I-ORG
(	(	_Z_	O
OSCE	OSCE+0	_Y_ ?	B-ORG
)	)	_Z_	O
järelevalve	järele_valve+0	_S_ sg g	O
all	all+0	_K_	O
,	,	_Z_	O
Jugoslaavia	Jugo_slaavia+0	_H_ sg g	B-LOC
suveräänsust	suveräänsus+t	_S_ sg p	O
ja	ja+0	_J_	O
terviklikkust	terviklikkus+t	_S_ sg p	O
kinnitava	kinnitav+0	_A_ sg g	O
ÜRO	ÜRO+0	_Y_ ?	B-ORG
Julgeolekunõukogu	Julge_oleku_nõu_kogu+0	_H_ sg g	O
resolutsiooni	resolutsioon+0	_S_ sg g	O
alusel	alune+l	_S_ sg ad	O
.	.	_Z_	O

Regiooni	regioon+0	_S_ sg g	O
enamusrahvuse 	enamusrahvuse +0	_S_ sg n	O
—	-	_Z_	O
albaanlaste	albaanlane+te	_S_ pl g	O
juhtivad	juhtiv+d	_A_ pl n	O
parteid	partei+d	_S_ pl n	O
on	ole+0	_V_ b	O
autonoomia	autonoomia+0	_S_ sg g	O
viivitamatut	viivitamatu+t	_A_ sg p	O
iseseisvumist	ise_seisvumine+t	_S_ sg p	O
taotlev	taotlev+0	_A_ sg n	O
Kosovo	Kosovo+0	_H_ sg g	B-ORG
Demokraatlik	Demo_kraatlik+0	_H_ sg n	I-ORG
Partei	partei+0	_S_ sg g	I-ORG
eesotsas	ees_ots+s	_S_ sg in	O
Hashim	Hashim+0	_H_ sg n	B-PER
Thaqiga	Thaq+ga	_H_ sg kom	I-PER
ning	ning+0	_J_	O
mõõdukam	mõõduka=m+0	_C_ sg n	O
Kosovo	Kosovo+0	_H_ sg g	B-ORG
Demokraatlik	Demo_kraatlik+0	_H_ sg n	I-ORG
Liiga	liiga+0	_D_	I-ORG
,	,	_Z_	O
mille	mis+0	_P_ pl g	O
liider	liider+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
Ibrahim	Ibrahim+0	_H_ sg n	B-PER
Rugova	Rugova+0	_H_ sg n	I-PER
.	.	_Z_	O

Valdavalt	valdavalt+0	_D_	O
serblastega	serblane+tega	_S_ pl kom	O
asustatud	asusta+tud	_V_ tud	O
aladel	ala+del	_S_ pl ad	O
on	ole+0	_V_ b	O
suurima	suurim+0	_U_ sg g	O
mõjuvõimuga	mõju_võim+ga	_S_ sg kom	O
valimisliit	valimis_liit+0	_S_ sg n	O
Tagasivõtt	Tagasi_võtt+0	_H_ sg n	O
,	,	_Z_	O
mis	mis+0	_P_ pl n	O
koondab	koonda+b	_V_ b	O
nii	nii+0	_D_	O
serblaste	serblane+te	_S_ pl g	O
valitsusmeelseid	valitsus_meelne+id	_A_ pl p	O
kui	kui+0	_D_	O
ka	ka+0	_D_	O
opositsioonilisi	opositsiooniline+i	_A_ pl p	O
parteisid	partei+sid	_S_ pl p	O
.	.	_Z_	O

Välisanalüütikute	välis_analüütik+te	_S_ pl g	O
hinnangul	hinnang+l	_S_ sg ad	O
tuleb	tule+b	_V_ b	O
albaanlaste	albaanlane+te	_S_ pl g	O
osavõtt	osa_võtt+0	_S_ sg n	O
valimistel	valimine+tel	_S_ pl ad	O
aktiivne	aktiivne+0	_A_ sg n	O
,	,	_Z_	O
mida	mis+da	_P_ pl p	O
serblastelt	serblane+telt	_S_ pl abl	O
aga	aga+0	_J_	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
oodata	oota+ta	_V_ ta	O
.	.	_Z_	O
--

Slovakkia	Slovakkia+0	_H_ sg n	B-LOC
lubas	luba+s	_V_ s	O
Saksa	Saks+0	_H_ sg g	B-LOC
sõjalennukid	sõja_lennuk+d	_S_ pl n	O
riiki	riik+0	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Slovakkia	Slovakkia+0	_H_ sg n	B-LOC
avab	ava+b	_V_ b	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
õhuruumi	õhu_ruum+0	_S_ sg g	O
ja	ja+0	_J_	O
lennuväebaasid	lennu_väe_baas+d	_S_ pl n	O
Saksa	Saks+0	_H_ sg g	B-LOC
sõjalennukitele	sõja_lennuk+tele	_S_ pl all	O
,	,	_Z_	O
mis	mis+0	_P_ pl n	O
osalevad	osale+vad	_V_ vad	O
USA	USA+0	_Y_ ?	B-LOC
juhitud	juhi=tud+0	_A_	O
terrorismivastases	terrorismi_vastane+s	_A_ sg in	O
operatsioonis	operatsioon+s	_S_ sg in	O
Afganistanis	Afganistan+s	_H_ sg in	B-LOC
,	,	_Z_	O
teatas	teata+s	_V_ s	O
eile	eile+0	_D_	O
Slovakkia	Slovakkia+0	_H_ sg g	B-LOC
peaminister	pea_minister+0	_S_ sg n	O
Mikulas	Mikulas+0	_H_ sg n	B-PER
Dzurinda	Dzu_rind+0	_H_ adt	I-PER
.	.	_Z_	O

Dzurinda	Dzu_rind+0	_H_ adt	B-PER
tegi	tege+i	_V_ s	O
vastava	vastav+0	_A_ sg g	O
avalduse	avaldus+0	_S_ sg g	O
kohe	kohe+0	_D_	O
pärast	pärast+0	_K_	O
valitsuse	valitsus+0	_S_ sg g	O
eriistungit	eri_istung+t	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Dzurinda	Dzu_rind+0	_H_ adt	B-PER
sõnul	sõna+ul	_S_ pl ad	O
otsustas	otsusta+s	_V_ s	O
Slovakkia	Slovakkia+0	_H_ sg g	B-LOC
valitsus	valitsus+0	_S_ sg n	O
anda	and+a	_V_ da	O
sellise	selline+0	_P_ sg g	O
loa	luba+0	_S_ sg g	O
ka	ka+0	_D_	O
NATO	NATO+0	_Y_ ?	B-ORG
teistele	teine+tele	_O_ pl all	O
liikmesriikidele	liikmes_riik+dele	_S_ pl all	O
,	,	_Z_	O
kes	kes+0	_P_ pl n	O
osalevad	osale+vad	_V_ vad	O
Afganistani	Afganistan+0	_H_ sg g	B-LOC
operatsioonis	operatsioon+s	_S_ sg in	O
.	.	_Z_	O

Dzurinda	Dzu_rind+0	_H_ adt	B-PER
kinnitas	kinnita+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
valitsuse	valitsus+0	_S_ sg g	O
otsus	otsus+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
vastavuses	vastavus+s	_S_ sg in	O
Slovakkia	Slovakkia+0	_H_ sg g	B-LOC
põhiseadusega	põhi_seadus+ga	_S_ sg kom	O
.	.	_Z_	O

Saksamaa	Saksa_maa+0	_H_ sg g	B-ORG
parlament	parlament+0	_S_ sg n	I-ORG
kiitis	kiit+is	_V_ s	O
eelmisel	eelmine+l	_A_ sg ad	O
reedel	reede+l	_S_ sg ad	O
heaks	heaks+0	_D_	O
plaani	plaan+0	_S_ sg p	O
saata	saat+a	_V_ da	O
Afganistani	afganistani+0	_G_	B-LOC
3	3+0	_N_ ?	O
900	900+0	_N_ ?	O
sõdurit	sõdur+t	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Esimesed	esimene+d	_O_ pl n	O
Saksa	Saks+0	_H_ sg g	B-LOC
sõjalennukid	sõja_lennuk+d	_S_ pl n	O
lendavad	lenda+vad	_V_ vad	O
üle	üle+0	_D_	O
Slovakkia	Slovakkia+0	_H_ sg g	B-LOC
esmaspäeval	esmas_päev+l	_S_ sg ad	O
.	.	_Z_	O

Slovakkia	Slovakkia+0	_H_ sg n	B-LOC
avas	ava+s	_V_ s	O
septembris	september+s	_S_ sg in	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
õhuruumi	õhu_ruum+0	_S_ sg g	O
USA	USA+0	_Y_ ?	B-LOC
lennukitele	lennuk+tele	_S_ pl all	O
.	.	_Z_	O
--

Kes	kes+0	_P_ pl n	O
ütles	ütle+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
Superstaariks	super_staar+ks	_S_ sg tr	O
püüdlejad	püüdle=ja+d	_S_ pl n	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
oska	oska+0	_V_ o	O
laulda	laul+da	_V_ da	O
?	?	_Z_	O

(	(	_Z_	O
VIDEO	video+0	_S_ sg g	O
)	)	_Z_	O
Delfi	Delfi+0	_H_ sg g	B-ORG
meelelahutusportaal	meele_lahutus_portaal+0	_S_ sg n	O
PUBLIK	Publik+0	_H_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
külastanud	külasta+nud	_V_ nud	O
Superstaarisaate	super_staari_saade+0	_S_ sg g	O
eelvoore	eel_voor+e	_S_ pl p	O
ning	ning+0	_J_	O
saanud	saa+nud	_V_ nud	O
lähemalt	lähemalt+0	_D_	O
tuttavaks	tuttav+ks	_A_ sg tr	O
mitmete	mitu+te	_P_ pl g	O
värvikate	värvikas+te	_A_ pl g	O
osalejatega	osaleja+tega	_S_ pl kom	O
.	.	_Z_	O

Nii	nii+0	_D_	O
mõnedki	mõni+dki	_P_ pl n	O
on	ole+0	_V_ b	O
esitanud	esita+nud	_V_ nud	O
tõeliselt	tõeliselt+0	_D_	O
karismaatilisi	karismaatiline+i	_A_ pl p	O
laule	laul+e	_S_ pl p	O
.	.	_Z_	O

Nii	nii+0	_D_	O
et	et+0	_J_	O
kes	kes+0	_P_ pl n	O
ütles	ütle+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
Superstaariks	super_staar+ks	_S_ sg tr	O
püüdlejad	püüdle=ja+d	_S_ pl n	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
hiilga	hiilga+0	_V_ o	O
lauluoskusega	laulu_oskus+ga	_S_ sg kom	O
?	?	_Z_	O

Oskavad	oska+vad	_V_ vad	O
ikka	ikka+0	_D_	O
laulda	laul+da	_V_ da	O
küll	küll+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Vaata	vaata+0	_V_ o	O
videoid	video+id	_S_ pl p	O
ning	ning+0	_J_	O
veendu	veendu+0	_V_ o	O
ise	ise+0	_D_	O
!	!	_Z_	O

Superstaari	Super_staar+0	_H_ sg g	O
Karel	Karel+0	_H_ sg n	B-PER
ja	ja+0	_J_	O
Sander	Sander+0	_H_ sg n	B-PER
-	-	_Z_	O
"	"	_Z_	O
Wonderwall	Wonderwall+0	_H_ sg n	O
"	"	_Z_	O

Sander&nbsp	Sander&nbsp+0	_H_ sg n	B-PER
;	;	_Z_	O
improviseeris	improviseeri+s	_V_ s	O
kohapeal	koha_peal+0	_D_	O
ka	ka+0	_D_	O
saate	saa+te	_V_ te	O
"	"	_Z_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
otsib	otsi+b	_V_ b	O
superstaari	super_staar+0	_S_ sg g	O
"	"	_Z_	O
kohtunikest	kohtunik+est	_S_ pl el	O
ning	ning+0	_J_	O
teatrivoorust	teatri_voor+st	_S_ sg el	O
toreda	tore+0	_A_ sg g	O
loo	lood+0	_S_ sg g	O
:	:	_Z_	O

Noormeestel	noor_mees+tel	_S_ pl ad	O
tuleb	tule+b	_V_ b	O
aga	aga+0	_J_	O
ka	ka+0	_D_	O
tänavu	tänavu+0	_D_	O
olla	ole+a	_V_ da	O
karmis	karm+s	_A_ sg in	O
konkurentsis	konkurents+s	_S_ sg in	O
tütarlastega	tütar_laps+tega	_S_ pl kom	O
,	,	_Z_	O
kel	kes+l	_P_ sg ad	O
on	ole+0	_V_ b	O
seni	seni+0	_D_	O
olnud	ol=nud+0	_A_	O
saate	saade+0	_S_ sg g	O
võitmiseks	võit=mine+ks	_S_ sg tr	O
rohkem	rohkem+0	_D_	O
õnne	õnn+0	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Kerli	Kerl+0	_H_ sg g	B-PER
Kõivu	Kõiv+0	_H_ sg g	I-PER
õde	õde+0	_S_ sg n	O
Eliisa	Eliisa+0	_H_ sg n	B-PER
on	ole+0	_V_ b	O
kindlasti	kindlasti+0	_D_	O
üks	üks+0	_N_ sg n	O
tänavusi	tänavune+i	_A_ pl p	O
favoriite	favoriit+e	_S_ pl p	O
:	:	_Z_	O

--

Keskpartei	Kesk_partei+0	_H_ sg n	B-ORG
läheb	mine+b	_V_ b	O
erakorraliste	era_korraline+te	_A_ pl g	O
valimistega	valimine+tega	_S_ pl kom	O
kohtusse	kohus+sse	_S_ sg ill	O
.	.	_Z_	O

Riigikogu	Riigi_kogu+0	_H_ sg g	B-ORG
Keskerakonna	Kesk_erakond+0	_H_ sg g	I-ORG
fraktsioon	fraktsioon+0	_S_ sg n	O
kaebas	kaeba+s	_V_ s	O
riigikohtusse	riigi_kohus+sse	_S_ sg ill	O
riigikogu	riigi_kogu+0	_S_ sg g	O
juhatuse	juhatus+0	_S_ sg g	O
otsuse	otsus+0	_S_ sg g	O
mitte	mitte+0	_D_	O
võtta	võt+a	_V_ da	O
parlamendi	parlament+0	_S_ sg g	O
erakorraliste	era_korraline+te	_A_ pl g	O
valimiste	valimine+te	_S_ pl g	O
tarbeks	tarve+ks	_S_ sg tr	O
rahvahääletuse	rahva_hääletus+0	_S_ sg g	O
korraldamise	korraldamine+0	_S_ sg g	O
eelnõu	eel_nõu+0	_S_ sg g	O
menetlusse	menetlus+se	_S_ adt	O
.	.	_Z_	O

Keskerakonna	Kesk_erakond+0	_H_ sg g	B-ORG
fraktsiooni	fraktsioon+0	_S_ sg g	O
liige	liige+0	_S_ sg n	O
Evelyn	Evelyn+0	_H_ sg n	B-PER
Sepp	Sepp+0	_H_ sg n	I-PER
ütles	ütle+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
põhiseaduse	põhi_seadus+0	_S_ sg g	O
kohaselt	kohaselt+0	_K_	O
kuulub	kuulu+b	_V_ b	O
seadusandlik	seadus_andlik+0	_A_ sg n	O
võim	võim+0	_S_ sg n	O
riigikogule	riigi_kogu+le	_S_ sg all	O
.	.	_Z_	O

„	„	_Z_	O
Põhiseaduse	põhi_seadus+0	_S_ sg g	O
kohaselt	kohaselt+0	_K_	O
on	ole+0	_V_ b	O
riigikogu	riigi_kogu+0	_S_ sg g	O
liikmetel	liige+tel	_S_ pl ad	O
õigus	õigus+0	_S_ sg n	O
ühineda	ühine+da	_V_ da	O
fraktsioonidesse	fraktsioon+desse	_S_ pl ill	O
,	,	_Z_	O
kellel	kes+l	_P_ pl ad	O
on	ole+0	_V_ b	O
seaduste	seadus+te	_S_ pl g	O
ja	ja+0	_J_	O
riigikogu	riigi_kogu+0	_S_ sg g	O
otsuste	otsus+te	_S_ pl g	O
algatamise	algatamine+0	_S_ sg g	O
ja	ja+0	_J_	O
selleks	see+ks	_P_ sg tr	O
vastavate	vastav+te	_A_ pl g	O
eelnõude	eel_nõu+de	_S_ pl g	O
esitamise	esitamine+0	_S_ sg g	O
õigus	õigus+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
“	“	_Z_	O
märkis	märki+s	_V_ s	O
Sepp	Sepp+0	_H_ sg n	B-PER
.	.	_Z_	O

Sepp	Sepp+0	_H_ sg n	B-PER
ütles	ütle+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
fraktsiooniõigus	fraktsiooni_õigus+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
esindusdemokraatia	esindus_demo_kraatia+0	_S_ sg g	O
oluline	oluline+0	_A_ sg n	O
tugitala	tugi_tala+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
mis	mis+0	_P_ pl n	O
peab	pida+b	_V_ b	O
võimaldama	võimalda+ma	_V_ ma	O
efektiivselt	efektiivselt+0	_D_	O
kujundada	kujunda+da	_V_ da	O
poliitilist	poliitiline+t	_A_ sg p	O
tahet	tahe+t	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
sealhulgas	seal_hulgas+0	_D_	O
otsuste	otsus+te	_S_ pl g	O
eelnõude	eel_nõu+de	_S_ pl g	O
esitamise	esitamine+0	_S_ sg g	O
kaudu	kaudu+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Sepa	sepp+0	_S_ sg g	B-PER
sõnul	sõna+ul	_S_ pl ad	O
on	ole+0	_V_ b	O
riigikogu	riigi_kogu+0	_S_ sg g	O
juhatuse	juhatus+0	_S_ sg g	O
otsusega	otsus+ga	_S_ sg kom	O
sisuliselt	sisuliselt+0	_D_	O
välistatud	välista+tud	_V_ tud	O
või	või+0	_J_	O
oluliselt	oluliselt+0	_D_	O
piiratud	piira+tud	_V_ tud	O
kaebuse	kaebus+0	_S_ sg g	O
esitaja	esitaja+0	_S_ sg g	O
põhiseaduslik	põhi_seaduslik+0	_A_ sg n	O
õigus	õigus+0	_S_ sg n	O
esineda	esine+da	_V_ da	O
seadusandliku	seadus_andlik+0	_A_ sg g	O
initsiatiiviga	initsiatiiv+ga	_S_ sg kom	O
.	.	_Z_	O

„	„	_Z_	O
Seega	seega+0	_D_	O
rikub	rikku+b	_V_ b	O
kaevatav	kaeva=tav+0	_A_ sg n	O
otsus	otsus+0	_S_ sg n	O
kaebuse	kaebus+0	_S_ sg g	O
esitaja	esitaja+0	_S_ sg g	O
subjektiivset	subjektiivne+t	_A_ sg p	O
õigust	õigus+t	_S_ sg p	O
esitada	esita+da	_V_ da	O
Riigikogule	riigi_kogu+le	_S_ sg all	B-ORG
arutamiseks	arutamine+ks	_S_ sg tr	O
riigikogu	riigi_kogu+0	_S_ sg g	O
otsuse	otsus+0	_S_ sg g	O
eelnõusid	eel_nõu+sid	_S_ pl p	O
,	,	_Z_	O
“	“	_Z_	O
märkis	märki+s	_V_ s	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Sepp	Sepp+0	_H_ sg n	B-PER
ütles	ütle+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
esitatud	esita+tud	_V_ tud	O
eelnõu	eel_nõu+0	_S_ sg n	O
vastas	vasta+s	_V_ s	O
kõikidele	kõik+dele	_P_ pl all	O
eelnõule	eel_nõu+le	_S_ sg all	O
esitatavatele	esitatav+tele	_A_ pl all	O
vormistuslikele	vormis=tuslik+ele	_A_ pl all	O
nõuetele	nõue+tele	_S_ pl all	O
,	,	_Z_	O
millest	mis+st	_P_ pl el	O
tulenevalt	tulenevalt+0	_D_	O
puudus	puudu+s	_V_ s	O
riigikogu	riigi_kogu+0	_S_ sg g	O
juhatusel	juhatus+l	_S_ sg ad	O
õigus	õigus+0	_S_ sg n	O
eelnõu	eel_nõu+0	_S_ sg g	O
kaebuse	kaebus+0	_S_ sg g	O
esitajale	esitaja+le	_S_ sg all	O
tagastada	tagasta+da	_V_ da	O
.	.	_Z_	O

„	„	_Z_	O
Riigikogu	riigi_kogu+0	_S_ sg g	B-ORG
juhatusel	juhatus+l	_S_ sg ad	O
puudub	puudu+b	_V_ b	O
õigus	õigus+0	_S_ sg n	O
esitatud	esita+tud	_V_ tud	O
eelnõusid	eel_nõu+sid	_S_ pl p	O
sisuliselt	sisuliselt+0	_D_	O
hinnata	hinda+ta	_V_ da	O
,	,	_Z_	O
“	“	_Z_	O
tõdes	tõde+s	_V_ s	O
Sepp	Sepp+0	_H_ sg n	B-PER
.	.	_Z_	O

„	„	_Z_	O
Riigikogu	riigi_kogu+0	_S_ sg g	B-ORG
ja	ja+0	_J_	O
tema	tema+0	_P_ sg g	O
poolt	poolt+0	_K_	O
valitud	vali+tud	_V_ tud	O
juhatuse	juhatus+0	_S_ sg g	O
kompetentsid	kompetents+d	_S_ pl n	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
saa	saa+0	_V_ o	O
omavahel	oma_vahel+0	_D_	O
konkureerida	konkureeri+da	_V_ da	O
,	,	_Z_	O
sest	sest+0	_J_	O
juhatuse	juhatus+0	_S_ sg g	O
ülesandeks	üles_anne+ks	_S_ sg tr	O
on	ole+0	_V_ b	O
riigikogu	riigi_kogu+0	_S_ sg g	O
tööd	töö+d	_S_ sg p	O
abistava	abistav+0	_A_ sg g	O
funktsiooniga	funktsioon+ga	_S_ sg kom	O
toetada	toeta+da	_V_ da	O
.	.	_Z_	O

Riigikogu	riigi_kogu+0	_S_ sg g	B-ORG
juhatusel	juhatus+l	_S_ sg ad	O
puudub	puudu+b	_V_ b	O
pädevus	pädevus+0	_S_ sg n	O
otsustada	otsusta+da	_V_ da	O
riigikogu	riigi_kogu+0	_S_ sg g	O
pädevusse	pädevus+se	_S_ adt	O
kuuluvaid	kuuluv+id	_A_ pl p	O
sisulisi	sisuline+i	_A_ pl p	O
küsimusi	küsimus+i	_S_ pl p	O
.	.	_Z_	O

Sisuline	sisuline+0	_A_ sg n	O
töö	töö+0	_S_ sg n	O
eelnõudega	eel_nõu+dega	_S_ pl kom	O
toimub	toimu+b	_V_ b	O
riigikogus	riigi_kogu+s	_S_ sg in	O
ja	ja+0	_J_	O
selle	see+0	_P_ sg g	O
komisjonides	komisjon+des	_S_ pl in	O
,	,	_Z_	O
kus	kus+0	_D_	O
kaalutakse	kaalu+takse	_V_ takse	O
ja	ja+0	_J_	O
otsustatakse	otsusta+takse	_V_ takse	O
,	,	_Z_	O
kas	kas+0	_D_	O
eelnõu	eel_nõu+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
vajalik	vajalik+0	_A_ sg n	O
viia	vii+a	_V_ da	O
põhiseadusega	põhi_seadus+ga	_S_ sg kom	O
kooskõlla	koos_kõla+0	_S_ adt	O
või	või+0	_J_	O
on	ole+0	_V_ b	O
antud	and+tud	_V_ tud	O
olukorda	olu_kord+0	_S_ sg p	O
silmas	silm+s	_S_ sg in	O
pidades	pida+des	_V_ des	O
vajalik	vajalik+0	_A_ sg n	O
algatada	algata+da	_V_ da	O
põhiseaduse	põhi_seadus+0	_S_ sg g	O
muutmine.	muutmine+0	_S_ sg n	O
“	“	_Z_	O
--

Arctic	Arctic+0	_H_ sg n	O
Sea	Sea+0	_H_ sg g	O
madruse	madrus+0	_S_ sg g	O
naine	naine+0	_S_ sg n	O
:	:	_Z_	O
mees	mees+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
nagu	nagu+0	_D_	O
transis	transs+s	_S_ sg in	O
.	.	_Z_	O

Rootsi	Rootsi+0	_H_ sg g	B-LOC
rahvuslik	rahvuslik+0	_A_ sg n	O
televisioon	televisioon+0	_S_ sg n	O
SVT	SVT+0	_Y_ ?	B-ORG
intervjueeris	intervjueeri+s	_V_ s	O
kaubalaeva	kauba_laev+0	_S_ sg g	O
Arctic	Arctic+0	_H_ sg n	O
Sea	Sea+0	_H_ sg g	O
madrust	madrus+t	_S_ sg p	O
Mihhail	Mihhail+0	_H_ sg n	B-PER
Potehhinit	Potehhin+t	_H_ sg p	I-PER
,	,	_Z_	O
kes	kes+0	_P_ pl n	O
oli	ole+i	_V_ s	O
laeval	laev+l	_S_ sg ad	O
selle	see+0	_P_ sg g	O
kaaperdamise	kaaperda=mine+0	_S_ sg g	O
ajal	ajal+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

„	„	_Z_	O
Nad	tema+d	_P_ pl n	O
ütlesid	ütle+sid	_V_ sid	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
on	ole+0	_V_ b	O
politseinikud	politseinik+d	_S_ pl n	O
ja	ja+0	_J_	O
kogu	kogu+0	_A_	O
lugu	lugu+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Siis	siis+0	_D_	O
sidusid	sidu+sid	_V_ sid	O
nad	tema+d	_P_ pl n	O
meid	mina+d	_P_ pl p	O
kinni	kinni+0	_D_	O
ja	ja+0	_J_	O
lukustasid	lukusta+sid	_V_ sid	O
kajutitesse	kajut+tesse	_S_ pl ill	O
.	.	_Z_	O

Meid	mina+d	_P_ pl p	O
lasti	lask+ti	_V_ ti	O
välja	välja+0	_D_	O
ainult	ainult+0	_D_	O
töötegemise	töö_tegemine+0	_S_ sg g	O
ajaks	aeg+ks	_S_ sg tr	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
rääkis	rääki+s	_V_ s	O
Potehhin	Potehhin+0	_H_ sg n	B-PER
Aamulehti	Aamuleht+0	_H_ sg g	I-PER
vahendusel	vahendus+l	_S_ sg ad	O
.	.	_Z_	O

Potehhinil	Potehhin+l	_H_ sg ad	B-PER
oli	ole+i	_V_ s	O
SVT	SVT+0	_Y_ ?	B-ORG
väitel	väide+l	_S_ sg ad	O
raske	raske+0	_A_ sg n	O
rääkida	rääki+da	_V_ da	O
,	,	_Z_	O
mis	mis+0	_P_ pl n	O
toimus	toimu+s	_V_ s	O
.	.	_Z_	O

Mees	mees+0	_S_ sg n	O
lõpetas	lõpeta+s	_V_ s	O
intervjuu	intervjuu+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
öeldes	ütle+des	_V_ des	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
on	ole+0	_V_ b	O
liiga	liiga+0	_D_	O
närvis	närvis+0	_A_	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
rohkem	rohkem+0	_D_	O
rääkida	rääki+da	_V_ da	O
.	.	_Z_	O

Jätkas	jätka+s	_V_ s	O
aga	aga+0	_J_	O
madruse	madrus+0	_S_ sg g	O
naine	naine+0	_S_ sg n	O
Vera	Vera+0	_H_ sg n	B-PER
Potehhina	Potehhina+0	_H_ sg n	I-PER
.	.	_Z_	O

„	„	_Z_	O
Mišale	Mišale+0	_H_ sg g	B-PER
ja	ja+0	_J_	O
ühele	üks+le	_N_ sg all	O
teisele	teine+le	_O_ sg all	O
meeskonnaliikmele	meeskonna_liige+le	_S_ sg all	O
korraldati	korralda+ti	_V_ ti	O
valehukkamine	vale_hukkamine+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Nende	see+de	_P_ pl g	O
suunas	suunas+0	_K_	O
tulistati	tulista+ti	_V_ ti	O
napilt	napilt+0	_D_	O
üle	üle+0	_K_	O
pea	pea+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

See	see+0	_P_ sg n	O
oli	ole+i	_V_ s	O
kaaperdajate	kaaperda=ja+te	_S_ pl g	O
väitel	väide+l	_S_ sg ad	O
teistele	teine+tele	_O_ pl all	O
hoiatuseks	hoiatus+ks	_S_ sg tr	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
rääkis	rääki+s	_V_ s	O
naine	naine+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

„	„	_Z_	O
Minu	mina+0	_P_ sg g	O
mees	mees+0	_S_ sg n	O
pidi	pida+i	_V_ s	O
rippuma	rippu+ma	_V_ ma	O
laeva	laev+0	_S_ sg g	O
parda	parras+0	_S_ sg g	O
küljes	küljes+0	_K_	O
,	,	_Z_	O
sest	sest+0	_J_	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
pidi	pida+i	_V_ s	O
laeva	laev+0	_S_ sg g	O
nime	nimi+0	_S_ sg g	O
üle	üle+0	_K_	O
värvima	värvi+ma	_V_ ma	O
.	.	_Z_	O

Ta	tema+0	_P_ sg n	O
kartis	kart+is	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
kukub	kukku+b	_V_ b	O
merre	meri+0	_S_ adt	O
.	.	_Z_	O

Teda	tema+da	_P_ sg p	O
valvas	valva+s	_V_ s	O
relvastatud	relvasta+tud	_V_ tud	O
kaaperdaja	kaaperda=ja+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
jätkas	jätka+s	_V_ s	O
Potehhina	Potehhina+0	_H_ sg n	B-PER
.	.	_Z_	O

Naine	naine+0	_S_ sg n	O
usub	usku+b	_V_ b	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
Mihhail	Mihhail+0	_H_ sg n	B-PER
Potehhin	Potehhin+0	_H_ sg n	I-PER
toibub	toibu+b	_V_ b	O
,	,	_Z_	O
aga	aga+0	_J_	O
aeglaselt	aeglaselt+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

„	„	_Z_	O
Kui	Kui+0	_H_ sg g	O
talle	tema+lle	_P_ sg all	O
midagi	miski+dagi	_P_ sg p	O
meelde	meel+de	_S_ adt	O
tuleb	tule+b	_V_ b	O
,	,	_Z_	O
on	ole+0	_V_ b	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
nagu	nagu+0	_D_	O
transis	transs+s	_S_ sg in	O
,	,	_Z_	O
täiesti	täiesti+0	_D_	O
mujal	mujal+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Kui	kui+0	_D_	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
öösiti	öösiti+0	_D_	O
ärkab	ärka+b	_V_ b	O
,	,	_Z_	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
tea	tead+0	_V_ o	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
,	,	_Z_	O
kus	kus+0	_D_	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
rääkis	rääki+s	_V_ s	O
Potehhina	Potehhina+0	_H_ sg n	B-PER
.	.	_Z_	O
--

Põgenev	põgenev+0	_A_ sg n	O
varas	varas+0	_S_ sg n	O
helistas	helista+s	_V_ s	O
ja	ja+0	_J_	O
nõudis	nõud+is	_V_ s	O
jälitamise	jälitamine+0	_S_ sg g	O
lõpetamist	lõpetamine+t	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Eile	eile+0	_D_	O
õhtul	õhtu+l	_S_ sg ad	O
helistas	helista+s	_V_ s	O
liikluspolitseile	liiklus_politsei+le	_S_ sg all	O
vilkurite	vilkur+te	_S_ pl g	O
eest	eest+0	_K_	O
põgenev	põgenev+0	_A_ sg n	O
kütusevaras	kütuse_varas+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
kes	kes+0	_P_ pl n	O
nõudis	nõud+is	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
tema	tema+0	_P_ sg g	O
jälitamine	jälitamine+0	_S_ sg n	O
lõpetataks	lõpeta+taks	_V_ taks	O
.	.	_Z_	O

Liikluspatrull	liiklus_patrull+0	_S_ sg n	O
märkas	märka+s	_V_ s	O
nimetatud	nimeta+tud	_V_ tud	O
autot	auto+t	_S_ sg p	O
suundumas	suundu+mas	_V_ mas	O
hoopis	hoopis+0	_D_	O
Tallinna	Tallinn+0	_H_ sg g	B-LOC
poole	poole+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Märgates	märka+tes	_V_ des	O
enda	ise+0	_P_ sg g	O
taga	taga+0	_K_	O
sõitvat	sõit+vat	_V_ vat	O
politseiautot	politsei_auto+t	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
lisas	lisa+s	_V_ s	O
Citroen	Citroen+0	_H_ sg n	O
kiirust	kiirus+t	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Vilkurite	vilkur+te	_S_ pl g	O
ja	ja+0	_J_	O
sireenidega	sireen+dega	_S_ pl kom	O
antud	and+tud	_V_ tud	O
peatumismärguandele	peatu=mis_märgu_anne+le	_S_ sg all	O
auto	auto+0	_S_ sg g	O
juht	juht+0	_S_ sg n	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
reageerinud	reageeri+nud	_V_ nud	O
.	.	_Z_	O

Umbes	umbes+0	_D_	O
140	140+0	_N_ ?	O
km/h	km/h+0	_Y_ ?	O
kihutanud	kihuta+nud	_V_ nud	O
auto	auto+0	_S_ sg g	O
juht	juht+0	_S_ sg n	O
võttis	võt+is	_V_ s	O
ühendust	ühendus+t	_S_ sg p	O
juhtimiskeskusega	juhtimis_keskus+ga	_S_ sg kom	O
ning	ning+0	_J_	O
nõudis	nõud+is	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
politsei	politsei+0	_S_ sg n	O
nende	see+de	_P_ pl g	O
tagaajamise	taga_ajamine+0	_S_ sg g	O
lõpetaks	lõpeta+ks	_V_ ks	O
.	.	_Z_	O

Mitmeid	mitu+id	_P_ pl p	O
liiklusohtlikke	liiklus_ohtlik+e	_A_ pl p	O
olukordi	olu_kord+i	_S_ pl p	O
tekitanud	tekita+nud	_V_ nud	O
auto	auto+0	_S_ sg g	O
juht	juht+0	_S_ sg n	O
üritas	ürita+s	_V_ s	O
politseinikke	politseinik+e	_S_ pl p	O
maha	maha+0	_D_	O
raputada	raputa+da	_V_ da	O
põhiteelt	põhi_tee+lt	_S_ sg abl	O
külavaheteedele	küla_vahe_tee+dele	_S_ pl all	O
põigates	põika+tes	_V_ des	O
,	,	_Z_	O
kuid	kuid+0	_J_	O
ära	ära+0	_D_	O
põgeneda	põgene+da	_V_ da	O
tal	tema+l	_P_ sg ad	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
õnnestunud	õnnestu+nud	_V_ nud	O
.	.	_Z_	O

Selgus	selgu+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
tegemist	tegemine+t	_S_ sg p	O
oli	ole+i	_V_ s	O
Tallinnast	Tallinn+st	_H_ sg el	B-LOC
ärandatud	äranda+tud	_V_ tud	O
autoga	auto+ga	_S_ sg kom	O
.	.	_Z_	O

Autot	auto+t	_S_ sg p	O
juhtinud	juhti+nud	_V_ nud	O
19-aastane	19_aastane+0	_A_ sg n	O
Järvamaal	Järva_maa+l	_H_ sg ad	B-LOC
elav	elav+0	_A_ sg n	O
Sven	Sven+0	_H_ sg n	B-PER
ning	ning+0	_J_	O
kõrvalistmel	kõrval_iste+l	_S_ sg ad	O
viibinud	viibi+nud	_V_ nud	O
Pärnumaalt	Pärnu_maa+lt	_H_ sg abl	B-LOC
pärit	pärit+0	_X_	O
16-aastane	16_aastane+0	_A_ sg n	O
noormees	noor_mees+0	_S_ sg n	O
toimetati	toimeta+ti	_V_ ti	O
arestimajja	aresti_maja+0	_S_ adt	O
.	.	_Z_	O
--

Lapsed	laps+d	_S_ pl n	O
tunnistavad	tunnista+vad	_V_ vad	O
vägivalda	vägi_vald+0	_S_ sg p	O
kodus	kodu+s	_S_ sg in	O
.	.	_Z_	O

Enamik	enamik+0	_S_ sg n	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
lapsi	laps+i	_S_ pl p	O
kinnitab	kinnita+b	_V_ b	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
nende	tema+de	_P_ pl g	O
kodus	kodu+s	_S_ sg in	O
on	ole+0	_V_ b	O
vägivaldne	vägi_valdne+0	_A_ sg n	O
,	,	_Z_	O
agressiivne	agressiivne+0	_A_ sg n	O
ja	ja+0	_J_	O
närviline	närviline+0	_A_ sg n	O
olukord	olu_kord+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
ette	ette+0	_D_	O
tuleb	tule+b	_V_ b	O
nii	nii+0	_D_	O
karjumist	karju=mine+t	_S_ sg p	O
kui	kui+0	_D_	O
ka	ka+0	_D_	O
löömist	löömine+t	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Maailma	maa_ilm+0	_S_ sg g	O
lastekaitseorganisatsiooni	laste_kaitse_organisatsioon+0	_S_ sg g	O
UNICEF	Unicef+0	_H_ sg n	B-ORG
uuringust	uuring+st	_S_ sg el	O
selgus	selgu+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
kaks	kaks+0	_N_ sg n	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
last	laps+t	_S_ sg p	O
kolmest	kolm+st	_N_ sg el	O
peavad	pida+vad	_V_ vad	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
kodust	kodune+t	_A_ sg p	O
olukorda	olu_kord+0	_S_ sg p	O
vägivaldseks	vägi_valdne+ks	_A_ sg tr	O
ja	ja+0	_J_	O
agressiivseks.	agressiivne+ks	_A_ sg tr	O
62	62+0	_N_ ?	O
protsenti	protsent+0	_S_ sg p	O
küsitletutest	küsitletu+test	_S_ pl el	O
peab	pida+b	_V_ b	O
selle	see+0	_P_ sg g	O
all	all+0	_K_	O
silmas	silm+s	_S_ sg in	O
karjumist	karju=mine+t	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
18	18+0	_N_ ?	O
protsenti	protsent+0	_S_ sg p	O
löömist	löömine+t	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Vaid	vaid+0	_D_	O
35	35+0	_N_ ?	O
protsenti	protsent+0	_S_ sg p	O
lastest	laps+test	_S_ pl el	O
usub	usku+b	_V_ b	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
rääkimisega	rääkimine+ga	_S_ sg kom	O
saab	saa+b	_V_ b	O
probleemid	probleem+d	_S_ pl n	O
kõige	kõige+0	_D_	O
paremini	paremini+0	_D_	O
lahendatud	lahenda+tud	_V_ tud	O
.	.	_Z_	O

Pool	pool+0	_N_ sg n	O
lastest	laps+test	_S_ pl el	O
leiab	leid+b	_V_ b	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
nende	see+de	_P_ pl g	O
arvamusega	arvamus+ga	_S_ sg kom	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
arvestata	arvesta+ta	_V_ ta	O
kodus	kodu+s	_S_ sg in	O
,	,	_Z_	O
selgub	selgu+b	_V_ b	O
uuringust	uuring+st	_S_ sg el	O
.	.	_Z_	O

Samal	sama+l	_P_ sg ad	O
ajal	aeg+l	_S_ sg ad	O
kinnitavad	kinnita+vad	_V_ vad	O
lapsed	laps+d	_S_ pl n	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
üldiselt	üldiselt+0	_D_	O
on	ole+0	_V_ b	O
nad	tema+d	_P_ pl n	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
vanematega	vanem+tega	_S_ pl kom	O
õnnelikud	õnnelik+d	_A_ pl n	O
.	.	_Z_	O

Taoline	taoline+0	_A_ sg n	O
vastuolu	vastu_olu+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
UNICEF-i	UNICEF+i	_Y_ sg g	B-ORG
Eesti	Eesti+0	_H_ sg n	B-LOC
esindaja	esindaja+0	_S_ sg n	O
Toomas	Toomas+0	_H_ sg n	B-PER
Palu	palu+0	_V_ o	I-PER
ja	ja+0	_J_	O
presidendi	president+0	_S_ sg g	O
Elle	Elle+0	_H_ sg n	B-PER
Kulli	kull+0	_S_ sg g	I-PER
sõnul	sõna+ul	_S_ pl ad	O
tingitud	tingi+tud	_V_ tud	O
eelkõige	eel_kõige+0	_D_	O
sellest	see+st	_P_ sg el	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
vanematega	vanem+tega	_S_ pl kom	O
õnnelik	õnnelik+0	_A_ sg n	O
olemise	olemine+0	_S_ sg g	O
küsimus	küsimus+0	_S_ sg n	O
oli	ole+i	_V_ s	O
küsitluses	küsitlus+s	_S_ sg in	O
eespool	ees_pool+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
ning	ning+0	_J_	O
sellest	see+st	_P_ sg el	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
lapsed	laps+d	_S_ pl n	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
tunnista	tunnista+0	_V_ o	O
peaaegu	pea_aegu+0	_D_	O
kunagi	kunagi+0	_D_	O
avalikult	avalikult+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
vanemad	vanem+d	_S_ pl n	O
neid	tema+d	_P_ pl p	O
löövad	löö+vad	_V_ vad	O
.	.	_Z_	O

Kulli	kull+0	_S_ sg g	B-PER
sõnul	sõna+ul	_S_ pl ad	O
valitseb	valitse+b	_V_ b	O
peredes	pere+des	_S_ pl in	O
närviline	närviline+0	_A_ sg n	O
ja	ja+0	_J_	O
vägivaldne	vägi_valdne+0	_A_ sg n	O
õhkkond	õhkkond+0	_S_ sg n	O
sellepärast	selle_pärast+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
inimesed	inimene+d	_S_ pl n	O
peavad	pida+vad	_V_ vad	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
pere	pere+0	_S_ sg g	O
äraelatamiseks	ära_elata=mine+ks	_S_ sg tr	O
kõvasti	kõvasti+0	_D_	O
pingutama	pinguta+ma	_V_ ma	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Lastele	laps+tele	_S_ pl all	O
on	ole+0	_V_ b	O
tähtis	tähtis+0	_A_ sg n	O
koos	koos+0	_D_	O
oldud	ol=dud+0	_A_	O
aeg	aeg+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
ütles	ütle+s	_V_ s	O
Kull	Kull+0	_H_ sg n	B-PER
ajakirjanikele	aja_kirjanik+ele	_S_ pl all	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Alati	alati+0	_D_	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
peagi	pida+gi	_V_ o	O
rääkima	rääki+ma	_V_ ma	O
.	.	_Z_	O

Piisab	piisa+b	_V_ b	O
lihtsalt	lihtsalt+0	_D_	O
lapsega	laps+ga	_S_ sg kom	O
ühes	üks+s	_N_ sg in	O
ruumis	ruum+s	_S_ sg in	O
viibimisest.	viibimine+st	_S_ sg el	O
”	”	_Z_	O
Turvalisuse	turvalisus+0	_S_ sg g	O
kohta	kohta+0	_K_	O
kinnitab	kinnita+b	_V_ b	O
peaaegu	pea_aegu+0	_D_	O
80	80+0	_N_ ?	O
protsenti	protsent+0	_S_ sg p	O
lastest	laps+test	_S_ pl el	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
tunneb	tund+b	_V_ b	O
end	ise+0	_P_ sg p	O
turvaliselt	turvaliselt+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
17	17+0	_N_ ?	O
protsenti	protsent+0	_S_ sg p	O
aga	aga+0	_J_	O
tunnistab	tunnista+b	_V_ b	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
tunneb	tund+b	_V_ b	O
end	ise+0	_P_ sg p	O
ebaturvaliselt	eba_turvalise=lt+0	_D_	O
nende	tema+de	_P_ pl g	O
piirkonnas	piirkond+s	_S_ sg in	O
olevate	olev+te	_A_ pl g	O
ebasoovitavate	eba_soovitav+te	_A_ pl g	O
inimeste	inimene+te	_S_ pl g	O
või	või+0	_J_	O
vägivalla	vägi_vald+0	_S_ sg g	O
pärast	pärast+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Ebaturvalisemaks	eba_turvalisem+ks	_C_ sg tr	O
peavad	pida+vad	_V_ vad	O
elu	elu+0	_S_ sg n	O
Kirde-Eesti	Kirde-Eest+0	_H_ sg g	B-LOC
ja	ja+0	_J_	O
Harjumaa	Harju_maa+0	_H_ sg g	B-LOC
lapsed	laps+d	_S_ pl n	O
,	,	_Z_	O
linnalapsed	linna_laps+d	_S_ pl n	O
ning	ning+0	_J_	O
tütarlapsed.	tütar_laps+d	_S_ pl n	O
12	12+0	_N_ ?	O
protsenti	protsent+0	_S_ sg p	O
lastest	laps+test	_S_ pl el	O
on	ole+0	_V_ b	O
ise	ise+0	_P_ pl n	O
langenud	lange+nud	_V_ nud	O
tänavavägivalla	tänava_vägi_vald+0	_S_ sg g	O
või	või+0	_J_	O
varguste	vargus+te	_S_ pl g	O
ohvriks	ohver+ks	_S_ sg tr	O
,	,	_Z_	O
28	28+0	_N_ ?	O
protsenti	protsent+0	_S_ sg p	O
küsitletutest	küsitletu+test	_S_ pl el	O
teab	tead+b	_V_ b	O
inimesi	inimene+i	_S_ pl p	O
,	,	_Z_	O
kellega	kes+ga	_P_ pl kom	O
on	ole+0	_V_ b	O
midagi	miski+dagi	_P_ sg p	O
sellist	selline+t	_P_ sg p	O
juhtunud	juhtu+nud	_V_ nud	O
.	.	_Z_	O

Seda	see+da	_P_ sg p	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
vaestele	vaene+tele	_A_ pl all	O
peredele	pere+dele	_S_ pl all	O
tehakse	tege+akse	_V_ takse	O
liiga	liiga+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
leiab	leid+b	_V_ b	O
58	58+0	_N_ ?	O
protsenti	protsent+0	_S_ sg p	O
lastest	laps+test	_S_ pl el	O
,	,	_Z_	O
rääkis	rääki+s	_V_ s	O
Palu	palu+0	_V_ o	B-PER
.	.	_Z_	O

Ta	tema+0	_P_ sg n	O
lisas	lisa+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
üks	üks+0	_N_ sg n	O
kolmandik	kolmandik+0	_N_ sg n	O
küsitletutest	küsitletu+test	_S_ pl el	O
arvab	arva+b	_V_ b	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
ebaõiglaselt	eba_õiglaselt+0	_D_	O
koheldakse	kohtle+dakse	_V_ takse	O
puuetega	puue+tega	_S_ pl kom	O
lapsi	laps+i	_S_ pl p	O
ning	ning+0	_J_	O
sama	sama+0	_P_ sg n	O
palju	palju+0	_D_	O
arvab	arva+b	_V_ b	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
neid	see+d	_P_ pl p	O
endid	ise+d	_P_ pl p	O
on	ole+0	_V_ b	O
koheldud	kohel=dud+0	_A_	O
ebaõiglaselt	eba_õiglaselt+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Uuringu	uuring+0	_S_ sg g	O
käigus	käigus+0	_K_	O
küsitleti	küsitle+ti	_V_ ti	O
9-17-aastaseid	9-17_aastane+id	_A_ pl p	O
lapsi	laps+i	_S_ pl p	O
ja	ja+0	_J_	O
noori	noor+i	_A_ pl p	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
erinevatest	erinev+test	_A_ pl el	O
piirkondadest	piirkond+dest	_S_ pl el	O
ning	ning+0	_J_	O
sotsiaalsetest	sotsiaalne+test	_A_ pl el	O
klassidest	klass+dest	_S_ pl el	O
.	.	_Z_	O
--

Pitkapoisid	Pitka_poiss+d	_H_ pl n	O
meenutasid	meenuta+sid	_V_ sid	O
Keila	Keila+0	_H_ sg g	B-LOC
lahingut	lahing+t	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

65	65+0	_N_ ?	O
aastat	aasta+t	_S_ sg p	O
tagasi	tagasi+0	_K_	O
eruadmiral	eru_admiral+0	_S_ sg n	O
Johan	Johan+0	_H_ sg n	B-PER
Pitka	Pitka+0	_H_ sg n	I-PER
üleskutset	üles_kutse+t	_S_ sg p	O
järginud	järgi+nud	_V_ nud	O
ja	ja+0	_J_	O
Keila	Keila+0	_H_ sg g	B-LOC
ümbruses	ümbrus+s	_S_ sg in	O
Punaarmee	puna_armee+0	_S_ sg g	O
vastu	vastu+0	_K_	O
võidelnud	võidel=nud+0	_A_	O
mehed	mees+d	_S_ pl n	O
kogunesid	kogune+sid	_V_ sid	O
taas	taas+0	_D_	O
Keilas	Keila+s	_H_ sg in	B-LOC
.	.	_Z_	O

Pitka-poisid	Pitka-poiss+d	_S_ pl n	O
viisid	vii+sid	_V_ sid	O
lilli	lill+i	_S_ pl p	O
ja	ja+0	_J_	O
põletasid	põleta+sid	_V_ sid	O
küünlaid	küünal+id	_S_ pl p	O
Kumna	Kumna+0	_H_ sg g	B-LOC
teeristil	tee_rist+l	_S_ sg ad	O
asuva	asuv+0	_A_ sg g	O
mälestuskivi	mälestus_kivi+0	_S_ sg g	O
juures.	juur+s	_S_ sg in	O
1944.	1944.+0	_O_ ?	O
aasta	aasta+0	_S_ sg g	O
septembris	september+s	_S_ sg in	O
peetud	peetu+d	_V_ d	O
lahingute	lahing+te	_S_ pl g	O
aastapäeva	aasta_päev+0	_S_ sg p	O
tähistatakse	tähista+takse	_V_ takse	O
kokkusaamisega	kokku_saamine+ga	_S_ sg kom	O
viieteistkümnendat	viie_teist_kümnes+t	_O_ sg p	O
korda	kord+0	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
vahendab	vahenda+b	_V_ b	O
ERR	ERR+0	_Y_ ?	B-ORG
Uudised	uudis+d	_S_ pl n	I-ORG
"	"	_Z_	O
Aktuaalset	aktuaalne+t	_A_ sg p	O
kaamerat	kaamera+t	_S_ sg p	O
"	"	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Ajaloolase	aja_loolane+0	_S_ sg g	O
Mati	Mati+0	_H_ sg n	B-PER
Mandeli	Mandel+0	_H_ sg g	I-PER
hinnangul	hinnang+l	_S_ sg ad	O
aeglustas	aeglusta+s	_V_ s	O
relvastatud	relvasta+tud	_V_ tud	O
vastupanu	vastu_panu+0	_S_ sg p	O
Harju	Harju+0	_H_ sg g	B-LOC
-	-	_Z_	O
ja	ja+0	_J_	O
Läänemaal	Lääne_maa+l	_H_ sg ad	B-LOC
Punaarmee	puna_armee+0	_S_ sg g	O
edasiliikumist	edasi_liikumine+t	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
andes	and+es	_V_ des	O
läände	lääs+de	_S_ adt	O
põgenejatele	põgeneja+tele	_S_ pl all	O
lisaaega	lisa_aeg+0	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Saksa	Saks+0	_H_ sg g	B-LOC
armeest	armee+st	_S_ sg el	O
deserteerinud	deserteeri+nud	_V_ nud	O
ja	ja+0	_J_	O
kontradmiral	kontr_admiral+0	_S_ sg n	O
Johann	Johann+0	_H_ sg n	B-PER
Pitka	Pitka+0	_H_ sg g	I-PER
üleskutsele	üles_kutse+le	_S_ sg all	O
järgnenud	järgne+nud	_V_ nud	O
noorte	noor+te	_A_ pl g	O
eesti	eesti+0	_G_	O
meeste	mees+te	_S_ pl g	O
võitlus	võitlus+0	_S_ sg n	O
punavägedega	puna_vägi+dega	_S_ pl kom	O
oli	ole+i	_V_ s	O
katse	katse+0	_S_ sg n	O
taastada	taasta+da	_V_ da	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
kaitsevägi	kaitse_vägi+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Kõige	kõige+0	_D_	O
olulisem	olulisem+0	_C_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
just	just+0	_D_	O
see	see+0	_P_ sg n	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
püüti	püüd+ti	_V_ ti	O
luua	loo+a	_V_ da	O
uuesti	uuesti+0	_D_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
Vabariiki	vaba_riik+0	_S_ sg p	I-LOC
,	,	_Z_	O
mis	mis+0	_P_ pl n	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
õnnestunud	õnnestu+nud	_V_ nud	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
on	ole+0	_V_ b	O
Mandel	mandel+0	_S_ sg n	O
öelnud	öel=nud+0	_A_	O
.	.	_Z_	O
--

Purjus	Purjus+0	_H_ sg n	O
naine	naine+0	_S_ sg n	O
tabati	taba+ti	_V_ ti	O
Opeli	Opel+0	_H_ sg g	O
roolist	rool+st	_S_ sg el	O
.	.	_Z_	O

Neljapäeval	nelja_päev+l	_S_ sg ad	O
tabati	taba+ti	_V_ ti	O
kaks	kaks+0	_N_ sg n	O
joobes	joove+s	_S_ sg in	O
juhti	juht+0	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
kes	kes+0	_P_ pl n	O
purjuspäi	purjus_päi+0	_D_	O
Opel	Opel+0	_H_ sg n	O
Omega	Ome+ga	_H_ sg kom	O
rooli	rool+0	_S_ sg p	O
olid	ole+id	_V_ sid	O
istunud	istu+nud	_V_ nud	O
.	.	_Z_	O

Pealtnägijate	pealt_nägija+te	_S_ pl g	O
sõnul	sõna+ul	_S_ pl ad	O
oli	ole+i	_V_ s	O
Opel	Opel+0	_H_ sg n	O
Omega	Ome+ga	_H_ sg kom	O
alustanud	alusta+nud	_V_ nud	O
möödasõitu	mööda_sõit+0	_S_ adt	O
ja	ja+0	_J_	O
juhitavuse	juhitavus+0	_S_ sg g	O
kaotanud	kaota+nud	_V_ nud	O
ning	ning+0	_J_	O
ohustanud	ohusta+nud	_V_ nud	O
kaasliiklejaid	kaas_liikleja+id	_S_ pl p	O
.	.	_Z_	O

Ohustatud	ohusta=tu+d	_S_ pl n	O
sõiduki	sõiduk+0	_S_ sg g	O
juhi	juht+0	_S_ sg g	O
kiire	kiire+0	_A_ sg n	O
ja	ja+0	_J_	O
oskuslik	oskuslik+0	_A_ sg n	O
tegutsemine	tegutsemine+0	_S_ sg n	O
aitas	aita+s	_V_ s	O
õnnetust	õnnetus+t	_S_ sg p	O
vältida	välti+da	_V_ da	O
.	.	_Z_	O

Opeli	Opel+0	_H_ sg g	O
juhiks	juht+ks	_S_ sg tr	O
osutus	osutu+s	_V_ s	O
1981.a	1981.a+0	_Y_ ?	O
sündinud	sündi+nud	_V_ nud	O
alkoholijoobes	alkoholi_joove+s	_S_ sg in	O
naine	naine+0	_S_ sg n	O
ja	ja+0	_J_	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
peeti	pida+ti	_V_ ti	O
kahtlustatavana	kahtlustatav+na	_A_ sg es	O
kinni	kinni+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Politsei	politsei+0	_S_ sg n	O
toimetas	toimeta+s	_V_ s	O
õiguserikkuja	õiguse_rikkuja+0	_S_ sg g	O
kainenema	kainene+ma	_V_ ma	O
.	.	_Z_	O
--

Homopoliitik	Homo_poliitik+0	_H_ sg n	O
pürgib	pürgi+b	_V_ b	O
Saksamaa	Saksa_maa+0	_H_ sg g	B-LOC
välisministriks	välis_minister+ks	_S_ sg tr	O
.	.	_Z_	O

Saksamaa	Saksa_maa+0	_H_ sg g	B-LOC
vabade	vaba+de	_A_ pl g	O
demokraatide	demo_kraat+de	_S_ pl g	O
partei	partei+0	_S_ sg g	O
FDP	FDP+0	_Y_ ?	B-ORG
juht	juht+0	_S_ sg n	O
Guido	Guido+0	_H_ sg n	B-PER
Westerwelle	Westerwelle+0	_H_ sg n	I-PER
on	ole+0	_V_ b	O
arvatavasti	arvatavasti+0	_D_	O
liidukantsler	liidu_kantsler+0	_S_ sg n	O
Angela	Angela+0	_H_ sg n	B-PER
Merkeli	Merkel+0	_H_ sg g	I-PER
uus	uus+0	_A_ sg n	O
välisminister	välis_minister+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Avaliku	avalik+0	_A_ sg g	O
arvamuse	arvamus+0	_S_ sg g	O
küsitluste	küsitlus+te	_S_ pl g	O
järgi	järgi+0	_K_	O
võivad	või+vad	_V_ vad	O
Merkeli	Merkeli+0	_H_ sg n	B-PER
juhitud	juhi=tud+0	_A_	O
kristlikud	kristlik+d	_A_ pl n	O
demokraadid	demo_kraat+d	_S_ pl n	O
avalikult	avalikult+0	_D_	O
homoseksuaalse	homo_seksuaalne+0	_A_ sg g	O
Westerwelle	Westerwelle+0	_H_ sg g	B-PER
FDP-ga	FDP+ga	_Y_ sg kom	B-ORG
pärast	pärast+0	_K_	O
valimisi	valimine+i	_S_ pl p	O
koalitsiooni	koalitsioon+0	_S_ sg p	O
moodustada	moodusta+da	_V_ da	O
.	.	_Z_	O

Viimaste	viimane+te	_A_ pl g	O
küsitluste	küsitlus+te	_S_ pl g	O
järgi	järgi+0	_K_	O
13	13+0	_N_ ?	O
protsendi	protsent+0	_S_ sg g	O
valijate	valija+te	_S_ pl g	O
toetust	toetus+t	_S_ sg p	O
nautiv	nautiv+0	_A_ sg n	O
FDP	FDP+0	_Y_ ?	B-ORG
on	ole+0	_V_ b	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
kampaania	kampaania+0	_S_ sg g	O
keskmesse	kese+sse	_S_ sg ill	O
seadnud	sead+nud	_V_ nud	O
Westerwelle	Westerwelle+0	_H_ sg n	B-PER
,	,	_Z_	O
kes	kes+0	_P_ pl n	O
on	ole+0	_V_ b	O
Saksamaal	Saksa_maa+l	_H_ sg ad	B-LOC
ringi	ringi+0	_D_	O
reisinud	reisi+nud	_V_ nud	O
koos	koos+0	_K_	O
endise	endine+0	_A_ sg g	O
välisministri	välis_minister+0	_S_ sg g	O
Hans-Dietrich	Hans-Dietrich+0	_H_ sg n	B-PER
Genscheriga	Genscher+ga	_H_ sg kom	I-PER
ja	ja+0	_J_	O
levitanud	levita+nud	_V_ nud	O
sõnumit	sõnum+t	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
väikesed	väike+d	_A_ pl n	O
parteid	partei+d	_S_ pl n	O
tugevate	tugev+te	_A_ pl g	O
isiksustega	isiksus+tega	_S_ pl kom	O
võivad	või+vad	_V_ vad	O
valitsuses	valitsus+s	_S_ sg in	O
palju	palju+0	_D_	O
ära	ära+0	_D_	O
teha	tege+a	_V_ da	O
,	,	_Z_	O
vahendab	vahenda+b	_V_ b	O
The	The+0	_H_ sg n	B-ORG
Times	Times+0	_H_ sg n	I-ORG
.	.	_Z_	O

Valijad	valija+d	_S_ pl n	O
pole	ole+0	_V_ neg o	O
aga	aga+0	_J_	O
kindlad	kindel+d	_A_ pl n	O
,	,	_Z_	O
kas	kas+0	_D_	O
homomees	homo_mees+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
kes	kes+0	_P_ pl n	O
käib	käi+b	_V_ b	O
aeg-ajalt	aeg-ajalt+0	_D_	O
koos	koos+0	_K_	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
elukaaslasega	elu_kaaslane+ga	_S_ sg kom	O
ametlikel	ametlik+el	_A_ pl ad	O
välisreisidel	välis_reis+del	_S_ pl ad	O
,	,	_Z_	O
suudab	suut+b	_V_ b	O
välisministrina	välis_minister+na	_S_ sg es	O
tegutseda	tegutse+da	_V_ da	O
.	.	_Z_	O

Kuidas	kuidas+0	_D_	O
suudaks	suut+ks	_V_ ks	O
Westerwelle	Westerwelle+0	_H_ sg g	B-PER
suhelda	suhtle+da	_V_ da	O
näiteks	näide+ks	_S_ sg tr	O
Iraani	Iraan+0	_H_ sg g	B-LOC
presidendi	president+0	_S_ sg g	O
Mahmud	Mahmu+d	_H_ pl n	B-PER
Ahmadinejadiga	Ahmadinejad+ga	_H_ sg kom	I-PER
,	,	_Z_	O
kes	kes+0	_P_ pl n	O
ütles	ütle+s	_V_ s	O
pärast	pärast+0	_K_	O
kahe	kaks+0	_N_ sg g	O
homo	homo+0	_S_ sg g	O
hukkamist	hukkamine+t	_S_ sg p	O
vastuseks	vastus+ks	_S_ sg tr	O
Lääne	Lääne+0	_H_ sg g	B-LOC
kriitikale	kriitika+le	_S_ sg all	O
:	:	_Z_	O
„	„	_Z_	O
Meil	mina+l	_P_ pl ad	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
ole	ole+0	_V_ o	O
homoseksuaale	homo_seksuaal+e	_S_ pl p	O
nagu	nagu+0	_D_	O
teil.	tee+il	_S_ pl ad	O
”	”	_Z_	O
Või	või+0	_J_	O
kuidas	kuidas+0	_D_	O
reageeriks	reageeri+ks	_V_ ks	O
Westerwelle	Westerwelle+0	_H_ sg g	B-PER
Itaalia	Itaalia+0	_H_ sg g	B-LOC
peaministri	pea_minister+0	_S_ sg g	O
Silvio	Silvio+0	_H_ sg n	B-PER
Berlusconi	Berluscon+0	_H_ sg g	I-PER
kuulsatele	kuulus+tele	_A_ pl all	O
naljadele?	nali+dele	_S_ pl all	O
2004.	2004.+0	_O_ ?	O
aastal	aasta+l	_S_ sg ad	O
otsustas	otsusta+s	_V_ s	O
Westerwelle	Westerwelle+0	_H_ sg n	B-PER
avaldada	avalda+da	_V_ da	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
seksuaalsuse	seksuaalsus+0	_S_ sg g	O
kohta	kohta+0	_K_	O
rohkem	rohkem+0	_D_	O
informatsiooni	informatsioon+0	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
deklareerides	deklareeri+des	_V_ des	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
tal	tema+l	_P_ sg ad	O
on	ole+0	_V_ b	O
pikaajaline	pika_ajaline+0	_A_ sg n	O
suhe	suhe+0	_S_ sg n	O
spordimänedžer	spordi_mänedžer+0	_S_ sg n	O
Michael	Michael+0	_H_ sg n	B-PER
„	„	_Z_	O
Micky	Micky+0	_H_ sg n	B-PER
”	”	_Z_	O
Mronziga	Mronz+ga	_H_ sg kom	B-PER
.	.	_Z_	O

Eelmisel	eelmine+l	_A_ sg ad	O
aastal	aasta+l	_S_ sg ad	O
kutsus	kutsu+s	_V_ s	O
Westerwelle	Westerwelle+0	_H_ sg g	B-PER
meedia	meedia+0	_S_ sg g	O
pealt	pealt+0	_K_	O
vaatama	vaata+ma	_V_ ma	O
,	,	_Z_	O
kuidas	kuidas+0	_D_	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
kohtub	kohtu+b	_V_ b	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
partneri	partner+0	_S_ sg g	O
emaga	ema+ga	_S_ sg kom	O
,	,	_Z_	O
kes	kes+0	_P_ pl n	O
kutsus	kutsu+s	_V_ s	O
teda	tema+da	_P_ sg p	O
„	„	_Z_	O
väimeheks	väi_mees+ks	_S_ sg tr	O
”	”	_Z_	O
.	.	_Z_	O

Avalikkuse	avalikkus+0	_S_ sg g	O
suhtumine	suhtumine+0	_S_ sg n	O
homoseksuaalsetesse	homo_seksuaalne+tesse	_A_ pl ill	O
poliitikutele	poliitik+tele	_S_ pl all	O
viimaste	viimane+te	_A_ pl g	O
aastate	aasta+te	_S_ pl g	O
jooksul	jooksul+0	_K_	O
muutunud	muutu+nud	_V_ nud	O
.	.	_Z_	O

Berliinis	Berliin+s	_H_ sg in	B-LOC
ja	ja+0	_J_	O
Pariisis	Pariis+s	_H_ sg in	B-LOC
on	ole+0	_V_ b	O
avalikult	avalikult+0	_D_	O
homoseksuaalsed	homo_seksuaalne+d	_A_ pl n	O
linnapead	linna_pea+d	_S_ sg p	O
ning	ning+0	_J_	O
Islandil	Island+l	_H_ sg ad	B-LOC
lesbist	lesbi+st	_S_ sg el	O
peaminister	pea_minister+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O
--

New Yorgis	New York+s	_H_ sg in	B-LOC
hoidis	hoid+is	_V_ s	O
ema	ema+0	_S_ sg n	O
poega	poeg+0	_S_ sg p	O
neli	neli+0	_N_ sg n	O
aastat	aasta+t	_S_ sg p	O
kapis	kapp+s	_S_ sg in	O
.	.	_Z_	O

USA-s	USA+s	_Y_ sg in	B-LOC
New Yorgis	New York+s	_H_ sg in	I-LOC
on	ole+0	_V_ b	O
ilmsiks	ilmsiks+0	_D_	O
tulnud	tul=nud+0	_A_	O
juhtum	juhtum+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
kus	kus+0	_D_	O
14-aastast	14_aastane+t	_A_ sg p	O
poissi	poiss+0	_S_ sg p	O
hoiti	hoid+ti	_V_ ti	O
neli	neli+0	_N_ sg n	O
aastat	aasta+t	_S_ sg p	O
kinni	kinni+0	_D_	O
pisikeses	pisike+s	_A_ sg in	O
magamistoas	magamis_tuba+s	_S_ sg in	O
ja	ja+0	_J_	O
suurema	suurem+0	_C_ sg g	O
osa	osa+0	_S_ sg g	O
ajast	aeg+st	_S_ sg el	O
veetis	veet+is	_V_ s	O
ta	tema+0	_P_ sg g	O
kapis	kapp+s	_S_ sg in	O
.	.	_Z_	O

Poisi	poiss+0	_S_ sg g	O
37-aastane	37_aastane+0	_A_ sg n	O
ema	ema+0	_S_ sg n	O
sulges	sulge+s	_V_ s	O
poisi	poiss+0	_S_ sg g	O
kappi	kapp+0	_S_ sg p	O
ja	ja+0	_J_	O
piinas	piina+s	_V_ s	O
teda	tema+da	_P_ sg p	O
koos	koos+0	_K_	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
38-aastase	38_aastane+0	_A_ sg g	O
elukaaslasega	elu_kaaslane+ga	_S_ sg kom	O
.	.	_Z_	O

Muuhulgas	muu_hulgas+0	_D_	O
kallati	kalla+ti	_V_ ti	O
poisi	poiss+0	_S_ sg g	O
kõhule	kõht+le	_S_ sg all	O
alkoholi	alkohol+0	_S_ sg g	O
ja	ja+0	_J_	O
pandi	pane+di	_V_ ti	O
see	see+0	_P_ sg n	O
põlema	põle+ma	_V_ ma	O
.	.	_Z_	O

Poissi	Poiss+0	_H_ sg p	O
ka	ka+0	_D_	O
peksti	peks+ti	_V_ ti	O
ja	ja+0	_J_	O
peeti	pida+ti	_V_ ti	O
pikka	pikk+0	_A_ sg p	O
aega	aeg+0	_S_ sg p	O
kinniseotuna	kinni_seo=tu+na	_S_ sg es	O
,	,	_Z_	O
vahendab	vahenda+b	_V_ b	O
Verkkouutiset	Verkkouutiset+0	_H_ sg n	B-ORG
.	.	_Z_	O

Poiss	poiss+0	_S_ sg n	O
pääses	pääse+s	_V_ s	O
siiski	siiski+0	_D_	O
põgenema	põgene+ma	_V_ ma	O
ja	ja+0	_J_	O
rääkis	rääki+s	_V_ s	O
enesega	ise+ga	_P_ sg kom	O
toimunust	toimunu+st	_S_ sg el	O
lähedalasuvas	lähedal_asuv+s	_A_ sg in	O
politseijaoskonnas	politsei_jaoskond+s	_S_ sg in	O
.	.	_Z_	O

Poisi	poiss+0	_S_ sg g	O
ema	ema+0	_S_ sg n	O
ja	ja+0	_J_	O
tolle	too+0	_P_ sg g	O
meessõber	mees_sõber+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
arreteeritud	arreteeri+tud	_V_ tud	O
.	.	_Z_	O
--

FOTOD	foto+d	_S_ pl n	O
:	:	_Z_	O
President	president+0	_S_ sg n	O
Ilves	Ilves+0	_H_ sg n	B-PER
külastas	külasta+s	_V_ s	O
Ämari	Ämari+0	_H_ sg g	B-LOC
lennuvälja	lennu_väli+0	_S_ sg g	O
.	.	_Z_	O

Samuti	samuti+0	_D_	O
käidi	käi+di	_V_ ti	O
langenud	lange+nud	_V_ nud	O
lennuväelaste	lennu_väelane+te	_S_ pl g	O
mälestusmärgi	mälestus_märk+0	_S_ sg g	O
juures	juures+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Õhuväe	õhu_vägi+0	_S_ sg g	O
ülem	ülem+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
brigaadikindral	brigaadi_kindral+0	_S_ sg n	O
Valeri	Valeri+0	_H_ sg n	B-PER
Saar	Saar+0	_H_ sg n	I-PER
andis	and+is	_V_ s	O
ülevaate	üle_vaade+0	_S_ sg g	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
õhuväe	õhu_vägi+0	_S_ sg g	O
tänastest	tänane+test	_A_ pl el	O
aktuaalsetest	aktuaalne+test	_A_ pl el	O
teemadest	teema+dest	_S_ pl el	O
.	.	_Z_	O

Samuti	samuti+0	_D_	O
külastas	külasta+s	_V_ s	O
president	president+0	_S_ sg n	O
õhuoperatsioonide	õhu_operatsioon+de	_S_ pl g	O
juhtimiskeskust	juhtimis_keskus+t	_S_ sg p	O
ning	ning+0	_J_	O
tutvus	tutvu+s	_V_ s	O
Ämari	Ämari+0	_H_ sg g	B-LOC
lennuvälja	lennu_väli+0	_S_ sg g	O
ehituse	ehitus+0	_S_ sg g	O
kuluga.	kulg+ga	_S_ sg kom	O

Vaata	vaata+0	_V_ o	O
ülejäänud	üle_jäänud+0	_A_	O
pilte	pilt+e	_S_ pl p	O
SIIT	siit+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Kollektiivse	kollektiivne+0	_A_ sg g	O
kaitse	kaitse+0	_S_ sg g	O
seisukohalt	seisu_koht+lt	_S_ sg abl	O
on	ole+0	_V_ b	O
esmatähtis	esma_tähtis+0	_A_ sg n	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
saaksime	saa+ksime	_V_ ksime	O
õhu	õhk+0	_S_ sg g	O
-	-	_Z_	O
ja	ja+0	_J_	O
mereteede	mere_tee+de	_S_ pl g	O
kaudu	kaudu+0	_K_	O
vastu	vastu+0	_D_	O
võtta	võt+a	_V_ da	O
meie	mina+0	_P_ pl g	O
liitlaste	liitlane+te	_S_ pl g	O
vägesid	vägi+sid	_S_ pl p	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
rõhutas	rõhuta+s	_V_ s	O
president	president+0	_S_ sg n	O
Ilves	Ilves+0	_H_ sg n	B-PER
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Ämari	Ämari+0	_H_ sg g	B-LOC
lennuvälja	lennu_väli+0	_S_ sg g	O
valmides	valm+des	_S_ pl in	O
on	ole+0	_V_ b	O
võimalik	võimalik+0	_A_ sg n	O
NATOl	NATOl+0	_H_ sg n	B-ORG
siit	siit+0	_D_	O
läbi	läbi+0	_D_	O
viia	vii+a	_V_ da	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
,	,	_Z_	O
Läti	Läti+0	_H_ sg g	B-LOC
ja	ja+0	_J_	O
Leedu	Leedu+0	_H_ sg g	B-LOC
õhuruumi	õhu_ruum+0	_S_ sg g	O
turvamise	turvamine+0	_S_ sg g	O
missioone.	missioon+e	_S_ pl p	O
”	”	_Z_	O
Mereväebaasis	mere_väe_baas+s	_S_ sg in	O
tutvustas	tutvusta+s	_V_ s	O
mereväe	mere_vägi+0	_S_ sg g	O
ülem	ülem+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
mereväekapten	mere_väe_kapten+0	_S_ sg n	O
Igor	Igor+0	_H_ sg n	B-PER
Schvede	Schve+de	_H_ pl g	I-PER
operatiivolukorda	operatiiv_olu_kord+0	_S_ adt	O
ning	ning+0	_J_	O
esitles	esitle+s	_V_ s	O
selle	see+0	_P_ sg g	O
aasta	aasta+0	_S_ sg g	O
suurima	suurim+0	_U_ sg g	O
Läänemere	Lääne_meri+0	_H_ sg g	B-LOC
mereväeoperatsiooni	mere_väe_operatsioon+0	_S_ sg g	O
Open	Open+0	_H_ sg n	O
Spirit	Spirit+0	_H_ sg n	O
2009	2009+0	_N_ ?	O
tulemusi	tulemus+i	_S_ pl p	O
.	.	_Z_	O

Lisaks	lisa+ks	_S_ sg tr	O
käis	käi+s	_V_ s	O
president	president+0	_S_ sg n	O
Ilves	Ilves+0	_H_ sg n	B-PER
miinijahtija	miini_jahti=ja+0	_S_ sg n	O
EML	EML+0	_Y_ ?	O
Admiral	Admiral+0	_H_ sg n	O
Cowan	Cowan+0	_H_ sg n	O
pardal	parras+l	_S_ sg ad	O
ning	ning+0	_J_	O
külastas	külasta+s	_V_ s	O
mereväebaasi	mere_väe_baas+0	_S_ sg g	O
sõdurikodu	sõduri_kodu+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O
--

Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
umbusaldatuimad	umb_usalda=tuim+d	_U_ pl n	O
on	ole+0	_V_ b	O
Reiljan	Reiljan+0	_H_ sg n	B-PER
ning	ning+0	_J_	O
Laar	Laar+0	_H_ sg n	B-PER
.	.	_Z_	O

Septembrikuu	septembri_kuu+0	_S_ sg g	O
viimasel	viimane+l	_A_ sg ad	O
päeval	päev+l	_S_ sg ad	O
sai	saa+i	_V_ s	O
Rein	Rein+0	_H_ sg n	B-PER
Langist	Langist+0	_H_ sg n	I-PER
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
taasiseseisvumise	taas_ise_seisvumine+0	_S_ sg g	O
järel	järel+0	_K_	O
veerandsajas	veerand_sajas+0	_O_ sg n	O
minister	minister+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
kelle	kes+0	_P_ pl g	O
vastu	vastu+0	_K_	O
on	ole+0	_V_ b	O
riigikogu	riigi_kogu+0	_S_ sg n	O
esitanud	esita+nud	_V_ nud	O
umbusaldusavalduse	umb_usaldus_avaldus+0	_S_ sg g	O
.	.	_Z_	O

Kolmveerand	kolm_veerand+0	_S_ sg n	O
tundi	tund+0	_S_ sg p	O
hiljem	hiljem+0	_D_	O
liitus	liitu+s	_V_ s	O
au­väärt	au-väärt+0	_D_	O
riviga	rivi+ga	_S_ sg kom	O
ka	ka+0	_D_	O
Urmas	Urmas+0	_H_ sg n	B-PER
Paet	Paet+0	_H_ sg n	I-PER
ning	ning+0	_J_	O
kergitas	kergita+s	_V_ s	O
avalduste	avaldus+te	_S_ pl g	O
arvu	arv+0	_S_ sg p	O
26-le	26+le	_N_ sg all	O
.	.	_Z_	O

Umbusaldusavalduseks	umb_usaldus_avaldus+ks	_S_ sg tr	O
peab	pida+b	_V_ b	O
koguma	kogu+ma	_V_ ma	O
21	21+0	_N_ ?	O
riigikogulase	riigi_kogulane+0	_S_ sg g	O
allkirja	all_kiri+0	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
kuid	kuid+0	_J_	O
selle	see+0	_P_ sg g	O
läbiminekuks	läbi_minek+ks	_S_ sg tr	O
on	ole+0	_V_ b	O
vaja	vaja+0	_D_	O
51	51+0	_N_ ?	O
poolthäält	poolt_hääl+t	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Juhtumeid	juhtum+id	_S_ pl p	O
,	,	_Z_	O
kus	kus+0	_D_	O
umbusaldusavaldustest	umb_usaldus_avaldus+test	_S_ pl el	O
on	ole+0	_V_ b	O
kasvanud	kasva+nud	_V_ nud	O
välja	välja+0	_D_	O
umbusaldamine	umb_usaldamine+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
on	ole+0	_V_ b	O
riigikogu	riigi_kogu+0	_S_ sg n	O
17-aastase	17_aastane+0	_A_ sg g	O
tööaja	töö_aeg+0	_S_ sg g	O
jooksul	jooksul+0	_K_	O
juhtunud	juhtu+nud	_V_ nud	O
vaid	vaid+0	_D_	O
kaks	kaks+0	_N_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Umbusaldusavalduste	umb_usaldus_avaldus+te	_S_ pl g	O
edetabelit	ede_tabel+t	_S_ sg p	O
krooni­vad	krooni-vad+0	_S_ sg n	O
aga	aga+0	_J_	O
kolme	kolm+0	_N_ sg g	O
avaldusega	avaldus+ga	_S_ sg kom	O
,	,	_Z_	O
milles	mis+s	_P_ pl in	O
üks	üks+0	_N_ sg n	O
ka	ka+0	_D_	O
läbi	läbi+0	_D_	O
läks	mine+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
Mart	Mart+0	_H_ sg n	B-PER
Laar	Laar+0	_H_ sg n	I-PER
ning	ning+0	_J_	O
esimeses	esimene+s	_O_ sg in	O
kohtuastmes	kohtu_aste+s	_S_ sg in	O
pistise	pistis+0	_S_ sg g	O
nõudmises	nõudmine+s	_S_ sg in	O
süüdi	süüdi+0	_D_	O
mõistetud	mõist+tud	_V_ tud	O
Villu	Villu+0	_H_ sg n	B-PER
Reiljan	Reiljan+0	_H_ sg n	I-PER
.	.	_Z_	O

Refereeritud	refereeri=tu+d	_S_ pl n	O
artikli	artikkel+0	_S_ sg g	O
täisteksti	täis_tekst+0	_S_ adt	O
loe	luge+0	_V_ o	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-ORG
Päevalehest	päeva_leht+st	_S_ sg el	I-ORG
.	.	_Z_	O
--

Väljapressija	välja_pressija+0	_S_ sg g	O
politseinik	politseinik+0	_S_ sg n	O
jäi	jää+i	_V_ s	O
süüdi	süüdi+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Tartu	Tartu+0	_H_ sg g	B-ORG
ringkonnakohus	ringkonna_kohus+0	_S_ sg n	I-ORG
jättis	jät+is	_V_ s	O
täna	täna+0	_D_	O
rahuldamata	rahulda+mata	_V_ mata	O
altkäemaksu	alt_käe_maks+0	_S_ sg p	O
väljapressimise	välja_pressimine+0	_S_ sg g	O
eest	eest+0	_K_	O
aastaks	aasta+ks	_S_ sg tr	O
ja	ja+0	_J_	O
kolmeks	kolm+ks	_N_ sg tr	O
kuuks	kuu+ks	_S_ sg tr	O
vangi	vang+0	_S_ adt	O
mõistetud	mõist+tud	_V_ tud	O
politseiinspektor	politsei_inspektor+0	_S_ sg n	O
Aleksander	Aleksander+0	_H_ sg n	B-ORG
Sõnitsari	Sõnitsari+0	_H_ sg n	I-ORG
apellatsioonkaebuse	apellatsioon_kaebus+0	_S_ sg g	O
ning	ning+0	_J_	O
jättis	jät+is	_V_ s	O
jõusse	jõud+sse	_S_ sg ill	O
talle	tema+lle	_P_ sg all	O
määratud	määra+tud	_V_ tud	O
karistuse	karistus+0	_S_ sg g	O
.	.	_Z_	O

Tartu	Tartu+0	_H_ sg g	B-ORG
maakohus	maa_kohus+0	_S_ sg n	I-ORG
mõistis	mõist+is	_V_ s	O
Sõnitsari	Sõnitsar+0	_H_ adt	B-PER
19.	19.+0	_O_ ?	O
oktoobril	oktoober+l	_S_ sg ad	O
altkäemaksu	alt_käe_maks+0	_S_ sg g	O
väljapressimise	välja_pressimine+0	_S_ sg g	O
eest	eest+0	_K_	O
süüdi	süüdi+0	_D_	O
ning	ning+0	_J_	O
karistas	karista+s	_V_ s	O
teda	tema+da	_P_ sg p	O
aasta	aasta+0	_S_ sg g	O
ja	ja+0	_J_	O
kolme	kolm+0	_N_ sg g	O
kuu	kuu+0	_S_ sg g	O
pikkuse	pikkune+0	_A_ sg g	O
vabadusekaotusega	vabaduse_kaotus+ga	_S_ sg kom	O
.	.	_Z_	O

Kuigi	kuigi+0	_D_	O
prokurör	prokurör+0	_S_ sg n	O
nõudis	nõud+is	_V_ s	O
Sõnitsarile	Sõnitsarile+0	_H_ sg g	B-LOC
kahe	kaks+0	_N_ sg g	O
aasta	aasta+0	_S_ sg g	O
pikkust	pikkune+t	_A_ sg p	O
vabadusekaotust	vabaduse_kaotus+t	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
mõistis	mõist+is	_V_ s	O
kohus	kohus+0	_S_ sg n	O
mehele	mees+le	_S_ sg all	O
üheksa	üheksa+0	_N_ sg n	O
kuud	kuu+d	_S_ sg p	O
lühema	lühem+0	_C_ sg g	O
karistuse	karistus+0	_S_ sg g	O
.	.	_Z_	O

Tartu	Tartu+0	_H_ sg g	B-ORG
maakohus	maa_kohus+0	_S_ sg n	I-ORG
rahuldas	rahulda+s	_V_ s	O
tänavu	tänavu+0	_D_	O
mais	maa+is	_S_ pl in	O
alates	alates+0	_K_	O
1976.	1976.+0	_O_ ?	O
aastast	aasta+st	_S_ sg el	O
miilitsas	miilits+s	_S_ sg in	O
töötanud	tööta+nud	_V_ nud	O
ja	ja+0	_J_	O
hiljem	hiljem+0	_D_	O
politseis	politsei+s	_S_ sg in	O
jätkanud	jätka+nud	_V_ nud	O
Sõnitsari	Sõnitsari+0	_H_ sg n	B-PER
(	(	_Z_	O
47	47+0	_N_ ?	O
)	)	_Z_	O
kautsjonitaotluse	kautsjoni_taotlus+0	_S_ sg g	O
ning	ning+0	_J_	O
vabastas	vabasta+s	_V_ s	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
100.000	100.000+0	_N_ ?	O
krooni	kroon+0	_S_ sg g	O
eest	eest+0	_K_	O
vahi	vaht+0	_S_ sg g	O
alt	alt+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Tartu	Tartu+0	_H_ sg g	B-ORG
maakohus	maa_kohus+0	_S_ sg n	I-ORG
karistas	karista+s	_V_ s	O
Sõnitsari	Sõnitsar+0	_H_ adt	B-PER
23.	23.+0	_O_ ?	O
veebruaril	veebruar+l	_S_ sg ad	O
vägivallategude	vägi_valla_tegu+de	_S_ pl g	O
eest	eest+0	_K_	O
5300kroonise	5300_kroonine+0	_A_ sg g	O
rahatrahviga.	raha_trahv+ga	_S_ sg kom	O
18.	18.+0	_O_ ?	O
aprillil	aprill+l	_S_ sg ad	O
jättis	jät+is	_V_ s	O
Tartu	Tartu+0	_H_ sg g	B-ORG
ringkonnakohus	ringkonna_kohus+0	_S_ sg n	I-ORG
esimese	esimene+0	_O_ sg g	O
astme	aste+0	_S_ sg g	O
kohtuotsuse	kohtu_otsus+0	_S_ sg g	O
muutmata	muut+mata	_V_ mata	O
.	.	_Z_	O

Maakohus	maa_kohus+0	_S_ sg n	B-ORG
tuvastas	tuvasta+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
Sõnitsar	Sõnitsar+0	_H_ sg n	B-PER
on	ole+0	_V_ b	O
tahtlikult	tahtlikult+0	_D_	O
kasutanud	kasuta+nud	_V_ nud	O
isiku	isik+0	_S_ sg g	O
kallal	kallal+0	_K_	O
vägivalda	vägi_vald+0	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Süüdistuse	süüdistus+0	_S_ sg g	O
järgi	järgi+0	_K_	O
lõi	loo+i	_V_ s	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
1997.	1997.+0	_O_ ?	O
aasta	aasta+0	_S_ sg g	O
13.	13.+0	_O_ ?	O
veebruari	veebruar+0	_S_ sg g	O
õhtul	õhtu+l	_S_ sg ad	O
16.	16.+0	_O_ ?	O
keskkooli	kesk_kool+0	_S_ sg g	B-ORG
juures	juures+0	_K_	O
rusikaga	rusikas+ga	_S_ sg kom	O
näkku	nägu+0	_S_ adt	O
17aastasele	17_aastane+le	_A_ sg all	O
noorukile	nooruk+le	_S_ sg all	O
,	,	_Z_	O
kellel	kes+l	_P_ pl ad	O
purunes	purune+s	_V_ s	O
ninaluu	nina_luu+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kannatanu	kannatanu+0	_S_ sg n	O
viis	vii+s	_V_ s	O
politseisse	politsei+sse	_S_ sg ill	O
avalduse	avaldus+0	_S_ sg g	O
,	,	_Z_	O
kuid	kuid+0	_J_	O
kahe	kaks+0	_N_ sg g	O
nädala	nädal+0	_S_ sg g	O
pärast	pärast+0	_K_	O
võttis	võt+is	_V_ s	O
selle	see+0	_P_ sg g	O
miskipärast	miski_pärast+0	_D_	O
tagasi	tagasi+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
väites	väit+es	_V_ des	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
teda	tema+da	_P_ sg p	O
pole	ole+0	_V_ neg o	O
löödud	löö+dud	_V_ tud	O
ning	ning+0	_J_	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
oli	ole+i	_V_ s	O
ainult	ainult+0	_D_	O
politseiniku	politseinik+0	_S_ sg g	O
peale	peale+0	_K_	O
vihane	vihane+0	_A_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Politsei	politsei+0	_S_ sg g	O
noormeest	noor_mees+t	_S_ sg p	O
valesüüdistuse	vale_süüdistus+0	_S_ sg g	O
asjas	asi+s	_S_ sg in	O
siiski	siiski+0	_D_	O
vastutusele	vastutus+le	_S_ sg all	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
võtnud	võt+nud	_V_ nud	O
ja	ja+0	_J_	O
oleks	ole+ks	_V_ ks	O
lõpetanud	lõpeta+nud	_V_ nud	O
kriminaalasja	kriminaal_asi+0	_S_ sg g	O
ka	ka+0	_D_	O
Sõnitsari	Sõnitsar+0	_H_ sg g	B-PER
suhtes	suhtes+0	_K_	O
,	,	_Z_	O
kuid	kuid+0	_J_	O
prokurör	prokurör+0	_S_ sg n	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
olnud	ol=nud+0	_A_	O
sellega	see+ga	_P_ sg kom	O
päri	päri+0	_D_	O
.	.	_Z_	O
--

Kuluhüvitised	kulu_hüvitis+d	_S_ pl n	O
:	:	_Z_	O
Imre	Imre+0	_H_ sg n	B-PER
Sooäär	Soo_äär+0	_H_ sg n	I-PER
rääkis	rääki+s	_V_ s	O
17	17+0	_N_ ?	O
000	000+0	_N_ ?	O
krooni	kroon+0	_S_ sg g	O
eest	eest+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Reformierakondlasest	reformi_erakondlane+st	_S_ sg el	O
riigikogulane	riigi_kogulane+0	_S_ sg n	O
Imre	Imre+0	_H_ sg n	B-PER
Sooäär	Soo_äär+0	_H_ sg n	I-PER
rääkis	rääki+s	_V_ s	O
teises	teine+s	_O_ sg in	O
kvartalis	kvartal+s	_S_ sg in	O
mobiiliga	mobiil+ga	_S_ sg kom	O
16	16+0	_N_ ?	O
807,49	807,49+0	_N_ ?	O
krooni	kroon+0	_S_ sg g	O
eest	eest+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Lähetuskulusid	lähetus_kulu+sid	_S_ pl p	O
maksti	maks+ti	_V_ ti	O
Sooäärele	soo_äär+le	_S_ sg all	O
välja	välja+0	_D_	O
12	12+0	_N_ ?	O
091,80	091,80+0	_N_ ?	O
krooni	kroon+0	_S_ sg g	O
eest	eest+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Sõidukulusid	sõidu_kulu+sid	_S_ pl p	O
maksti	maks+ti	_V_ ti	O
saadikule	saadik+le	_S_ sg all	O
teises	teine+s	_O_ sg in	O
kvartalis	kvartal+s	_S_ sg in	O
välja	välja+0	_D_	O
10	10+0	_N_ ?	O
316,49	316,49+0	_N_ ?	O
krooni	kroon+0	_S_ sg p	O
eest.	esi+st	_S_ sg el	O
2007.	2007.+0	_O_ ?	O
aastal	aasta+l	_S_ sg ad	O
esitas	esita+s	_V_ s	O
Imre	Imre+0	_H_ sg n	B-PER
Sooäär	Soo_äär+0	_H_ sg n	I-PER
riigikogu	riigi_kogu+0	_S_ sg g	O
raamatupidamisele	raamatu_pidamine+le	_S_ sg all	O
64	64+0	_N_ ?	O
900	900+0	_N_ ?	O
krooni	kroon+0	_S_ sg p	O
suuruse	suurus+0	_S_ sg g	O
Heti	Heti+0	_H_ sg n	B-PER
Tulvele	Tulvele+0	_H_ sg g	I-PER
ja	ja+0	_J_	O
Maret	Maret+0	_H_ sg n	B-PER
Soomile	Soomile+0	_H_ sg g	I-PER
kuuluva	kuuluv+0	_A_ sg g	O
elustiiliagentuuri	elu_stiili_agentuur+0	_S_ sg g	O
Deluxe	Deluxe+0	_H_ sg g	B-ORG
arve	arve+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Raidal	Raidal+0	_H_ sg n	B-PER
annab	and+b	_V_ b	O
TV3	TV3+0	_Y_ ?	B-ORG
ja	ja+0	_J_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-ORG
Ekspressi	Eks_press+0	_H_ sg g	I-ORG
kohtusse	kohus+sse	_S_ sg ill	O
.	.	_Z_	O

Koolipoiste	kooli_poiss+te	_S_ pl g	O
ahistamises	ahistamine+s	_S_ sg in	O
kahtlustatud	kahtlusta+tud	_V_ tud	O
Otepää	Otepää+0	_H_ sg g	B-LOC
vallavolikogu	valla_voli_kogu+0	_S_ sg g	O
esimees	esi_mees+0	_S_ sg n	O
Jaanus	Jaanus+0	_H_ sg n	B-PER
Raidal	Raidal+0	_H_ sg n	I-PER
kohtub	kohtu+b	_V_ b	O
ülehomme	üle_homme+0	_D_	O
Helsingis	Helsingi+s	_H_ sg in	B-LOC
rahvusvaheliste	rahvus_vaheline+te	_A_ pl g	O
advokaatidega	advokaat+dega	_S_ pl kom	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
arutada	aruta+da	_V_ da	O
võimalust	võimalus+t	_S_ sg p	O
anda	and+a	_V_ da	O
telekanal	tele_kanal+0	_S_ sg n	O
TV3	TV3+0	_Y_ ?	B-ORG
ja	ja+0	_J_	O
nädalaleht	nädala_leht+0	_S_ sg n	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg n	B-ORG
Ekspress	Eks_press+0	_H_ sg n	I-ORG
laimusüüdistusega	laimu_süüdistus+ga	_S_ sg kom	O
kohtusse	kohus+sse	_S_ sg ill	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Ma	mina+0	_P_ sg n	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
tahaks	taht+ks	_V_ ks	O
seda	see+da	_P_ sg p	O
praegu	praegu+0	_D_	O
pikemalt	pikemalt+0	_D_	O
selgitada	selgita+da	_V_ da	O
,	,	_Z_	O
ent	ent+0	_J_	O
jah	jah+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
tõepoolest	tõe_poolest+0	_D_	O
kavatsen	kavatse+n	_V_ n	O
anda	and+a	_V_ da	O
TV3	TV3+0	_Y_ ?	B-ORG
ja	ja+0	_J_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-ORG
Ekspressi	Eks_press+0	_H_ sg g	I-ORG
kohtusse	kohus+sse	_S_ sg ill	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
ütles	ütle+s	_V_ s	O
Raidal	Raidal+0	_H_ sg n	B-PER
ETAle	ETAle+0	_H_ sg n	B-ORG
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Kavatsen	kavatse+n	_V_ n	O
partneriteks	partner+teks	_S_ pl tr	O
võtta	võt+a	_V_ da	O
rahvusvahelised	rahvus_vaheline+d	_A_ pl n	O
advokaadid	advokaat+d	_S_ pl n	O
,	,	_Z_	O
kellega	kes+ga	_P_ pl kom	O
ma	mina+0	_P_ sg n	O
juba	juba+0	_D_	O
neljapäeval	nelja_päev+l	_S_ sg ad	O
Helsingis	Helsingi+s	_H_ sg in	B-LOC
läbirääkimisi	läbi_rääkimine+i	_S_ pl p	O
pean.	pida+n	_V_ n	O
”	”	_Z_	O
Vallavolikogu	valla_voli_kogu+0	_S_ sg g	O
esimehe	esi_mees+0	_S_ sg g	O
sõnul	sõna+ul	_S_ pl ad	O
on	ole+0	_V_ b	O
kõik	kõik+0	_P_ pl n	O
jutud	jutt+d	_S_ pl n	O
pederastist	pederast+st	_S_ sg el	O
täielik	täielik+0	_A_ sg n	O
vale	vale+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Mida	mis+da	_P_ pl p	O
pole	ole+0	_V_ neg o	O
olnud	ol=nud+0	_A_	O
,	,	_Z_	O
seda	see+da	_P_ sg p	O
pole	ole+0	_V_ neg o	O
olnud	ol=nud+0	_A_	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
nentis	nenti+s	_V_ s	O
Raidal	Raidal+0	_H_ sg n	B-PER
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Kurb	kurb+0	_A_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
see	see+0	_P_ sg n	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
kuulujuttude	kuulu_jutt+de	_S_ pl g	O
õnge	õng+0	_S_ adt	O
on	ole+0	_V_ b	O
läinud	läinud+0	_A_	O
ka	ka+0	_D_	O
sellised	selline+d	_P_ pl n	O
endast	ise+st	_P_ sg el	O
lugupidavad	lugu_pidav+d	_A_ pl n	O
meediakanalid	meedia_kanal+d	_S_ pl n	O
nagu	nagu+0	_D_	O
TV3	TV3+0	_Y_ ?	B-ORG
ja	ja+0	_J_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-ORG
Ekspress.	ekspress+0	_S_ sg n	I-ORG
”	”	_Z_	O
Raidali	Raidal+0	_H_ sg g	B-ORG
teatel	teade+l	_S_ sg ad	O
on	ole+0	_V_ b	O
nii	nii+0	_D_	O
TV3	TV3+0	_Y_ ?	B-ORG
kui	kui+0	_D_	O
ka	ka+0	_D_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-ORG
Ekspress	Eks_press+0	_H_ sg n	I-ORG
pööranud	pööra+nud	_V_ nud	O
Otepää	Otepää+0	_H_ sg g	B-LOC
elanike	elanik+e	_S_ pl g	O
jutu	jutt+0	_S_ sg g	O
ümber	ümber+0	_K_	O
nii	nii+0	_D_	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
jääks	jää+ks	_V_ ks	O
mulje	mulje+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
nagu	nagu+0	_D_	O
oleks	ole+ks	_V_ ks	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
süüdi	süüdi+0	_D_	O
pederastias	pederastia+s	_S_ sg in	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Ma	mina+0	_P_ sg n	O
vaatasin	vaata+sin	_V_ sin	O
TV3	TV3+0	_Y_ ?	B-ORG
saate	saa+te	_V_ te	O
lindistust	lindistus+t	_S_ sg p	O
ning	ning+0	_J_	O
Otepää	Otepää+0	_H_ sg g	B-LOC
elanikud	elanik+d	_S_ pl n	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
süüdistanud	süüdista+nud	_V_ nud	O
mind	mina+d	_P_ sg p	O
,	,	_Z_	O
nad	tema+d	_P_ pl n	O
ainult	ainult+0	_D_	O
kahtlustasid.	kahtlusta+sid	_V_ sid	O
”	”	_Z_	O
Telekanali	Tele_kanal+0	_H_ sg g	O
TV3	TV3+0	_Y_ ?	B-ORG
möödunud	möödu+nud	_V_ nud	O
teisipäevases	teisi_päevane+s	_A_ sg in	O
saates	saade+s	_S_ sg in	O
“	“	_Z_	O
A4	A4+0	_Y_ ?	O
”	”	_Z_	O
rääkisid	rääki+sid	_V_ sid	O
kaks	kaks+0	_N_ sg n	O
Otepää	Otepää+0	_H_ sg g	B-LOC
naist	naine+t	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
Raidal	Raidal+0	_H_ sg n	B-PER
käib	käi+b	_V_ b	O
liiga	liiga+0	_D_	O
sageli	sageli+0	_D_	O
läbi	läbi+0	_K_	O
kohalike	kohalik+e	_A_ pl g	O
teismeliste	teismeline+te	_S_ pl g	O
noormeestega	noor_mees+tega	_S_ pl kom	O
,	,	_Z_	O
sealhulgas	seal_hulgas+0	_D_	O
nende	see+de	_P_ pl g	O
poegadega	poeg+dega	_S_ pl kom	O
.	.	_Z_	O

Pensionär	Pensionär+0	_H_ sg n	O
Valve	Valve+0	_H_ sg n	B-PER
süüdistas	süüdista+s	_V_ s	O
Otepää	Otepää+0	_H_ sg g	B-ORG
vallavolikogu	valla_voli_kogu+0	_S_ sg g	I-ORG
esimeest	esi_mees+t	_S_ sg p	O
saates	saat+es	_V_ des	O
pederastias	pederastia+s	_S_ sg in	O
.	.	_Z_	O

Samuti	samuti+0	_D_	O
kirjutas	kirjuta+s	_V_ s	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-ORG
Ekspress	Eks_press+0	_H_ sg n	I-ORG
Otepää	Otepää+0	_H_ sg g	B-LOC
elanike	elanik+e	_S_ pl g	O
väidetele	väide+tele	_S_ pl all	O
tuginedes	tugine+des	_V_ des	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
Raidal	Raidal+0	_H_ sg n	B-PER
teeb	tege+b	_V_ b	O
noortest	noor+test	_A_ pl el	O
poistest	poiss+test	_S_ pl el	O
homod	homo+d	_S_ pl n	O
ning	ning+0	_J_	O
et	et+0	_J_	O
nad	tema+d	_P_ pl n	O
viibivad	viibi+vad	_V_ vad	O
sageli	sageli+0	_D_	O
mitmeid	mitu+id	_P_ pl p	O
öid	öö+id	_S_ pl p	O
tema	tema+0	_P_ sg g	O
juures	juures+0	_K_	O
.	.	_Z_	O

Raidal	Raidal+0	_H_ sg n	B-PER
ütles	ütle+s	_V_ s	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-ORG
Ekspressile	ekspress+le	_S_ sg all	I-ORG
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
püüab	püüd+b	_V_ b	O
noortes	noor+tes	_S_ pl in	O
peale	peale+0	_K_	O
joomise	joomine+0	_S_ sg g	O
ja	ja+0	_J_	O
kaklemise	kaklemine+0	_S_ sg g	O
ka	ka+0	_D_	O
muude	muu+de	_P_ pl g	O
asjade	asi+de	_S_ pl g	O
suhtes	suhtes+0	_K_	O
huvi	huvi+0	_S_ sg p	O
luua	loo+a	_V_ da	O
.	.	_Z_	O
--

Tuul	tuul+0	_S_ sg n	O
rebis	rebi+s	_V_ s	O
Kohtla-Järvel	Kohtla-Järve+l	_H_ sg ad	B-LOC
eterniitkatuse	eterniit_katus+0	_S_ sg g	O
lahti	lahti+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Kohtla-Järvel	Kohtla-Järve+l	_H_ sg ad	B-LOC
rebis	rebi+s	_V_ s	O
kõva	kõva+0	_A_ sg n	O
tuul	tuul+0	_S_ sg n	O
täna	täna+0	_D_	O
päeval	päev+l	_S_ sg ad	O
viiekorruselise	viie_korruseline+0	_A_ sg g	O
maja	maja+0	_S_ sg g	O
katuselt	katus+lt	_S_ sg abl	O
lahti	lahti+0	_D_	O
eterniiditahvlid	eterniidi_tahvel+d	_S_ pl n	O
,	,	_Z_	O
mis	mis+0	_P_ pl n	O
oleks	ole+ks	_V_ ks	O
inimestele	inimene+tele	_S_ pl all	O
võinud	või+nud	_V_ nud	O
kaela	kael+0	_S_ adt	O
kukkuda	kukku+da	_V_ da	O
.	.	_Z_	O

Päästjad	päästja+d	_S_ pl n	O
likvideerisid	likvideeri+sid	_V_ sid	O
esmase	esmane+0	_A_ sg g	O
ohu	oht+0	_S_ sg g	O
ja	ja+0	_J_	O
piirasid	piira+sid	_V_ sid	O
ohuala	ohu_ala+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Inimesed	inimene+d	_S_ pl n	O
vigastada	vigasta+da	_V_ da	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
saanud	saa+nud	_V_ nud	O
.	.	_Z_	O

Juhtumist	juhtum+st	_S_ sg el	O
teavitati	teavita+ti	_V_ ti	O
linnavalitsust	linna_valitsus+t	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Tänase	tänane+0	_A_ sg g	O
päeva	päev+0	_S_ sg g	O
jooksul	jooksul+0	_K_	O
registreeris	registreeri+s	_V_ s	O
häirekeskuses	häire_keskus+s	_S_ sg in	O
Virumaal	Viru_maa+l	_H_ sg ad	B-LOC
13	13+0	_N_ ?	O
tugevast	tugev+st	_A_ sg el	O
tuulest	tuul+st	_S_ sg el	O
põhjustatud	põhjusta+tud	_V_ tud	O
juhtumit	juhtum+t	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
kus	kus+0	_D_	O
puud	puu+d	_S_ pl n	O
olid	ole+id	_V_ sid	O
peamiselt	peamiselt+0	_D_	O
kukkunud	kukku+nud	_V_ nud	O
sõiduteele	sõidu_tee+le	_S_ sg all	O
ja	ja+0	_J_	O
takistasid	takista+sid	_V_ sid	O
liiklust	liiklus+t	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Kahel	Kahel+0	_H_ sg n	O
korral	korral+0	_K_	O
kukkusid	kukku+sid	_V_ sid	O
puud	puu+d	_S_ pl n	O
elektriliinidele	elektri_liin+dele	_S_ pl all	O
.	.	_Z_	O

EMHI	EMHI+0	_Y_ ?	B-ORG
teatel	teade+l	_S_ sg ad	O
puhub	puhu+b	_V_ b	O
lähemal	lähem+l	_C_ sg ad	O
ööpäeval	öö_päev+l	_S_ sg ad	O
kirdetuul	kirde_tuul+0	_S_ sg n	O
puhanguti	puhanguti+0	_D_	O
15-20	15-20+0	_N_ ?	O
m/s	m/s+0	_Y_ ?	O
,	,	_Z_	O
saartel	saar+tel	_S_ pl ad	O
ja	ja+0	_J_	O
rannikul	rannik+l	_S_ sg ad	O
20-25	20-25+0	_N_ ?	O
m/s	m/s+0	_Y_ ?	O
.	.	_Z_	O

Päästeteenistus	pääste_teenistus+0	_S_ sg n	O
soovitab	soovita+b	_V_ b	O
inimestel	inimene+tel	_S_ pl ad	O
tugeva	tugev+0	_A_ sg g	O
tuulega	tuul+ga	_S_ sg kom	O
hoiduda	hoidu+da	_V_ da	O
autode	auto+de	_S_ pl g	O
parkimisest	parkimine+st	_S_ sg el	O
suurte	suur+te	_A_ pl g	O
puude	puu+de	_S_ pl g	O
vahetusse	vahetu+sse	_A_ sg ill	O
lähedusse	lähedus+se	_S_ adt	O
ja	ja+0	_J_	O
varuda	varu+da	_V_ da	O
vett	vesi+tt	_S_ sg p	O
neil	tema+l	_P_ pl ad	O
,	,	_Z_	O
kellel	kes+l	_P_ pl ad	O
majapidamine	maja_pidamine+0	_S_ sg n	O
sõltub	sõltu+b	_V_ b	O
elektrivarustusest	elektri_varustus+st	_S_ sg el	O
.	.	_Z_	O

Tasub	tasu+b	_V_ b	O
veenduda	veendu+da	_V_ da	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
lahtised	lahtine+d	_A_ pl n	O
ja	ja+0	_J_	O
lenduvad	lendu=v+d	_A_ pl n	O
esemed	ese+d	_S_ pl n	O
,	,	_Z_	O
näiteks	näide+ks	_S_ sg tr	O
aiamööbel	aia_mööbel+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
on	ole+0	_V_ b	O
kodus	kodu+s	_S_ sg in	O
turvalises	turvaline+s	_A_ sg in	O
kohas	koha+s	_S_ sg in	O
või	või+0	_J_	O
tugevalt	tugevalt+0	_D_	O
kinnitatud	kinnita+tud	_V_ tud	O
ning	ning+0	_J_	O
kõik	kõik+0	_P_ pl n	O
uksed	uks+d	_S_ pl n	O
ja	ja+0	_J_	O
aknad	aken+d	_S_ pl n	O
jm	jm+0	_Y_ ?	O
luugid	luuk+d	_S_ pl n	O
hoolikalt	hoolikalt+0	_D_	O
suletud	suletud+0	_A_	O
.	.	_Z_	O
--

Endine	endine+0	_A_ sg n	O
vallavanem	valla_vanem+0	_S_ sg n	O
Arumäe	Arumäe+0	_H_ sg n	B-PER
:	:	_Z_	O
olin	ole+in	_V_ sin	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
palka	palk+0	_S_ sg p	O
väärt	väärt+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Endine	endine+0	_A_ sg n	O
Viimsi	Viimsi+0	_H_ sg g	B-LOC
vallavanem	valla_vanem+0	_S_ sg n	O
Urmas	Urmas+0	_H_ sg n	B-PER
Arumäe	Arumäe+0	_H_ sg n	I-PER
kinnitas	kinnita+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
ta	tema+0	_P_ sg n	O
oli	ole+i	_V_ s	O
vallavanemana	valla_vanem+na	_S_ sg es	O
töötades	tööta+des	_V_ des	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
suurt	suur+t	_A_ sg p	O
palka	palk+0	_S_ sg p	O
väärt	väärt+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Arumäe	Arumäe+0	_H_ sg n	B-PER
rääkis	rääki+s	_V_ s	O
ETV	ETV+0	_Y_ ?	B-ORG
saates	saade+s	_S_ sg in	O
“	“	_Z_	O
Ringvaade	Ring_vaade+0	_H_ sg n	O
”	”	_Z_	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
täna	täna+0	_D_	O
Äripäevas	äri_päev+s	_S_ sg in	B-ORG
ilmunud	ilmu+nud	_V_ nud	O
vallajuhtide	valla_juht+de	_S_ pl g	O
sissetulekute	sisse_tulek+te	_S_ pl g	O
edetabel	ede_tabel+0	_S_ sg n	O
2008.	2008.+0	_O_ ?	O
aasta	aasta+0	_S_ sg g	O
kohta	kohta+0	_K_	O
liialdab	liialda+b	_V_ b	O
,	,	_Z_	O
näidates	näita+tes	_V_ des	O
tema	tema+0	_P_ sg g	O
keskmiseks	keskmine+ks	_A_ sg tr	O
palgaks	palk+ks	_S_ sg tr	O
74	74+0	_N_ ?	O
878	878+0	_N_ ?	O
krooni	kroon+0	_S_ sg p	O
kuus	kuu+s	_S_ sg in	O
.	.	_Z_	O

Tema	tema+0	_P_ sg g	O
sõnul	sõna+ul	_S_ pl ad	O
oli	ole+i	_V_ s	O
ta	tema+0	_P_ sg g	O
kuupalk	kuu_palk+0	_S_ sg n	O
40	40+0	_N_ ?	O
000	000+0	_N_ ?	O
krooni	kroon+0	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
arvesse	arve+sse	_S_ sg ill	O
aga	aga+0	_J_	O
läksid	mine+sid	_V_ sid	O
ka	ka+0	_D_	O
lisatasud	lisa_tasu+d	_S_ pl n	O
ja	ja+0	_J_	O
lahkumishüvitis	lahkumis_hüvitis+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
teatavad	teata+vad	_V_ vad	O
ERR	ERR+0	_Y_ ?	B-ORG
Uudised	uudis+d	_S_ pl n	I-ORG
.	.	_Z_	O

Arumäe	Arumäe+0	_H_ sg n	B-PER
toonitas	toonita+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
Viimsi	Viimsi+0	_H_ sg g	B-LOC
valla	vald+0	_S_ sg g	I-LOC
valitsuskulud	valitsus_kulu+d	_S_ pl n	O
moodustavad	moodusta+vad	_V_ vad	O
vaid	vaid+0	_D_	O
seitse	seitse+0	_N_ sg n	O
protsenti	protsent+0	_S_ sg p	O
valla	valla+0	_D_	O
eelarvest	eel_arve+st	_S_ sg el	O
,	,	_Z_	O
ning	ning+0	_J_	O
seega	seega+0	_D_	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
kulutata	kuluta+ta	_V_ ta	O
juhtimisele	juhtimine+le	_S_ sg all	O
üleliia	üle_liia+0	_D_	O
raha	raha+0	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Ta	tema+0	_P_ sg n	O
kinnitas	kinnita+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
Viimsi	Viimsi+0	_H_ sg g	B-LOC
vallas	vald+s	_S_ sg in	I-LOC
ei	ei+0	_V_ neg	O
ole	ole+0	_V_ o	O
häbi	häbi+0	_S_ sg n	O
vallavanema	valla_vanem+0	_S_ sg g	O
palgana	palk+na	_S_ sg es	O
vastu	vastu+0	_D_	O
võtta	võt+a	_V_ da	O
40	40+0	_N_ ?	O
000	000+0	_N_ ?	O
krooni	kroon+0	_S_ sg p	O
kuus	kuu+s	_S_ sg in	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Selliseid	selline+id	_P_ pl p	O
uuringuid	uuring+id	_S_ pl p	O
ma	mina+0	_P_ sg n	O
loeksin	luge+ksin	_V_ ksin	O
palju	palju+0	_D_	O
meelsamini	meelsamini+0	_D_	O
lehest	leht+st	_S_ sg el	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
mitte	mitte+0	_D_	O
lugeda	luge+da	_V_ da	O
inimeste	inimene+te	_S_ pl g	O
palka	palk+0	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
vaid	vaid+0	_J_	O
seda	see+da	_P_ sg p	O
,	,	_Z_	O
kuidas	kuidas+0	_D_	O
inimesed	inimene+d	_S_ pl n	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
tööga	töö+ga	_S_ sg kom	O
hakkama	hakka+ma	_V_ ma	O
saavad	saa+vad	_V_ vad	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
ütles	ütle+s	_V_ s	O
Arumäe	Arumäe+0	_H_ sg n	B-PER
.	.	_Z_	O

Endise	endine+0	_A_ sg g	O
vallavanema	valla_vanem+0	_S_ sg g	O
arvates	arva+tes	_V_ des	O
maksab	maks+b	_V_ b	O
iga	iga+0	_P_ sg n	O
vald	vald+0	_S_ sg n	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
juhtidele	juht+dele	_S_ pl all	O
palka	palk+0	_S_ sg p	O
vastavalt	vastavalt+0	_K_	O
sellele	see+le	_P_ sg all	O
,	,	_Z_	O
mida	mis+da	_P_ pl p	O
juht	juht+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
väärt	väärt+0	_A_	O
,	,	_Z_	O
ja	ja+0	_J_	O
valla	valla+0	_D_	O
võimalustele	võimalus+tele	_S_ pl all	O
.	.	_Z_	O
--

Presidendi	president+0	_S_ sg g	O
vastuvõtu	vastu_võtt+0	_S_ sg g	O
kajastamisele	kajastamine+le	_S_ sg all	O
piirangud	piirang+d	_S_ pl n	O
?	?	_Z_	O

Kadriorg	Kadri_org+0	_H_ sg n	B-ORG
pole	ole+0	_V_ neg o	O
veel	veel+0	_D_	O
ametlikult	ametlikult+0	_D_	O
otsustanud	otsusta+nud	_V_ nud	O
,	,	_Z_	O
kas	kas+0	_D_	O
piirata	piira+ta	_V_ da	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
vabariigi	vaba_riik+0	_S_ sg g	I-LOC
aastapäeva	aasta_päev+0	_S_ sg g	O
puhul	puhul+0	_K_	O
toimuva	toimuv+0	_A_ sg g	O
presidendi	president+0	_S_ sg g	O
vastuvõtu	vastu_võtt+0	_S_ sg g	O
kajastamist	kajastamine+t	_S_ sg p	O
või	või+0	_J_	O
mitte	mitte+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Presidendi	president+0	_S_ sg g	O
vastuvõtu	vastu_võtt+0	_S_ sg g	O
kajastamine	kajastamine+0	_S_ sg n	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
ole	ole+0	_V_ o	O
veel	veel+0	_D_	O
otsustatud	otsusta+tud	_V_ tud	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
ütles	ütle+s	_V_ s	O
Delfile	Delfi+le	_H_ sg all	B-ORG
välisministeeriumi	välis_ministeerium+0	_S_ sg g	I-ORG
pressiesindaja	pressi_esindaja+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Pärast	pärast+0	_K_	O
tänavust	tänavune+t	_A_ sg p	O
24.	24.+0	_O_ ?	O
veebruaril	veebruar+l	_S_ sg ad	O
toimunud	toimu+nud	_V_ nud	O
vastuvõttu	vastu_võtt+0	_S_ adt	O
avaldas	avalda+s	_V_ s	O
proua	proua+0	_S_ sg n	O
Evelin	Evelin+0	_H_ sg n	B-PER
Ilves	Ilves+0	_H_ sg n	I-PER
Postimehes	Posti_mees+s	_H_ sg in	B-ORG
arvamusartikli	arvamus_artikkel+0	_S_ sg g	O
,	,	_Z_	O
milles	mis+s	_P_ pl in	O
kirjutas	kirjuta+s	_V_ s	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
vabariigi	vaba_riik+0	_S_ sg g	O
aastapäeva	aasta_päev+0	_S_ sg g	O
presidendi	president+0	_S_ sg g	O
vastuvõtu	vastu_võtt+0	_S_ sg g	O
kätlemistseremooniale	kätle=mis_tseremoonia+le	_S_ sg all	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
pääse	pääse+0	_V_ o	O
külaliste	külaline+te	_S_ pl g	O
kaitsmise	kaitsmine+0	_S_ sg g	O
nimel	nimel+0	_K_	O
enam	enam+0	_D_	O
mitte	mitte+0	_D_	O
ükski	üks+ki	_N_ sg n	O
teleoperaator	tele_operaator+0	_S_ sg n	O
ega	ega+0	_J_	O
piltnik	piltnik+0	_S_ sg n	O
peale	peale+0	_K_	O
rahvusringhäälingu	rahvus_ring_hääling+0	_S_ sg g	O
ja	ja+0	_J_	O
ametliku	ametlik+0	_A_ sg g	O
fotograafi	foto_graaf+0	_S_ sg g	O
.	.	_Z_	O
--

Pensioniiga	pensioni_iga+0	_S_ sg p	O
hakatakse	hakka+takse	_V_ takse	O
tõstma	tõst+ma	_V_ ma	O
2017.	2017.+0	_O_ ?	O
aastast	aasta+st	_S_ sg el	O
.	.	_Z_	O

Valitsus	valitsus+0	_S_ sg n	O
kiitis	kiit+is	_V_ s	O
täna	täna+0	_D_	O
heaks	hea+ks	_A_ sg tr	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
Konkurentsivõime	konkurentsi_võime+0	_S_ sg g	O
arengukava	arengu_kava+0	_S_ sg g	O
aastateks	aasta+teks	_S_ pl tr	O
2009-2011	2009-2011+0	_N_ ?	O
,	,	_Z_	O
mis	mis+0	_P_ pl n	O
näeb	näge+b	_V_ b	O
ette	ette+0	_D_	O
pensioniea	pensioni_iga+0	_S_ sg g	O
järk-järgulise	järk-järgu=line+0	_A_ sg g	O
tõusu	tõus+0	_S_ sg g	O
alates	alates+0	_K_	O
2017.	2017.+0	_O_ ?	O
aastast	aasta+st	_S_ sg el	O
.	.	_Z_	O

Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
konkurentsivõime	konkurentsi_võime+0	_S_ sg g	O
kava	kava+0	_S_ sg g	O
aastateks	aasta+teks	_S_ pl tr	O
2009-2011	2009-2011+0	_N_ ?	O
näeb	näge+b	_V_ b	O
ette	ette+0	_D_	O
nii	nii+0	_D_	O
naiste	naine+te	_S_ pl g	O
kui	kui+0	_D_	O
meeste	mees+te	_S_ pl g	O
pensioniea	pensioni_iga+0	_S_ sg g	O
tõstmise	tõstmine+0	_S_ sg g	O
2024.	2024.+0	_O_ ?	O
aasta	aasta+0	_S_ sg g	O
lõpuks	lõpp+ks	_S_ sg tr	O
65.	65.+0	_O_ ?	O
eluaastani	elu_aasta+ni	_S_ sg ter	O
.	.	_Z_	O

Pensioniiga	pensioni_iga+0	_S_ sg n	O
plaanitakse	plaani+takse	_V_ takse	O
hakata	hakka+ta	_V_ da	O
tõstma	tõst+ma	_V_ ma	O
kolme	kolm+0	_N_ sg g	O
kuu	kuu+0	_S_ sg g	O
võrra	võrra+0	_K_	O
alates	alates+0	_K_	O
2017.	2017.+0	_O_ ?	O
aastast	aasta+st	_S_ sg el	O
.	.	_Z_	O

Praegu	praegu+0	_D_	O
saavad	saa+vad	_V_ vad	O
mehed	mees+d	_S_ pl n	O
pensionile	pension+le	_S_ sg all	O
63aastaselt	63_aastase=lt+0	_D_	O
.	.	_Z_	O

Meeste	mees+te	_S_ pl g	O
ja	ja+0	_J_	O
naiste	naine+te	_S_ pl g	O
pensioniiga	pensioni_iga+0	_S_ sg n	O
võrdsustub	võrdsustu+b	_V_ b	O
praeguste	praegune+te	_A_ pl g	O
seaduste	seadus+te	_S_ pl g	O
järgi	järgi+0	_K_	O
aastaks	aasta+ks	_S_ sg tr	O
2016	2016+0	_N_ ?	O
.	.	_Z_	O
--

Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
on	ole+0	_V_ b	O
siiski	siiski+0	_D_	O
veel	veel+0	_D_	O
arengumaa	arengu_maa+0	_S_ sg g	O
(	(	_Z_	O
uuendatud	uuenda+tud	_V_ tud	O
)	)	_Z_	O
Mitteformaalsete	Mitte_formaalne+te	_H_ pl g	O
võrgustike	võrgustik+e	_S_ pl g	O
süsteem	süsteem+0	_S_ sg n	O
ehk	ehk+0	_J_	O
korporatiivsus	korporatiiv=sus+0	_S_ sg n	O
pärsib	pärssi+b	_V_ b	O
oluliselt	oluliselt+0	_D_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
ühiskonna	ühiskond+0	_S_ sg g	O
arengupotentsiaali	arengu_potentsiaal+0	_S_ sg g	O
,	,	_Z_	O
selgub	selgu+b	_V_ b	O
selleaastasest	selle_aastane+st	_A_ sg el	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
inimarengu	inim_areng+0	_S_ sg g	O
aruandest	aru_anne+st	_S_ sg el	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Ülemäärane	Ülemäärane+0	_H_ sg g	O
piiri	piir+0	_S_ sg g	O
tõmbamine	tõmbamine+0	_S_ sg n	O
“	“	_Z_	O
meie	mina+0	_P_ pl n	O
”	”	_Z_	O
ja	ja+0	_J_	O
“	“	_Z_	O
nende	see+de	_P_ pl g	O
”	”	_Z_	O
vahele	vahele+0	_K_	O
,	,	_Z_	O
olgu	ole+gu	_V_ gu	O
lähtekohaks	lähte_koht+ks	_S_ sg tr	O
siis	siis+0	_D_	O
kuulumine	kuulumine+0	_S_ sg n	O
koalitsiooni	koalitsioon+0	_S_ sg g	O
või	või+0	_J_	O
opositsiooni	opositsioon+0	_S_ sg g	O
,	,	_Z_	O
rahvus	rahvus+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
elukoht	elu_koht+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
varanduslik	varanduslik+0	_A_ sg n	O
seisund	seisund+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
kuni	kuni+0	_J_	O
selleni	see+ni	_P_ sg ter	O
,	,	_Z_	O
kes	kes+0	_P_ pl n	O
millise	milline+0	_P_ sg g	O
ülikooli	üli_kool+0	_S_ sg g	O
või	või+0	_J_	O
eriala	eri_ala+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
lõpetanud	lõpeta+nud	_V_ nud	O
,	,	_Z_	O
jätab	jät+b	_V_ b	O
ühiskonna	ühiskond+0	_S_ sg g	O
ilma	ilma+0	_D_	O
olulisest	oluline+st	_A_ sg el	O
arenguressursist	arengu_ressurss+st	_S_ sg el	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
teatas	teata+s	_V_ s	O
aruande	aru_anne+0	_S_ sg g	O
koostanud	koosta+nud	_V_ nud	O
Tallinna	Tallinn+0	_H_ sg g	B-ORG
pedagoogikaülikooli	pedagoogika_üli_kool+0	_S_ sg g	I-ORG
rahvusvaheliste	rahvus_vaheline+te	_A_ pl g	O
ja	ja+0	_J_	O
sotsiaaluuringute	sotsiaal_uuring+te	_S_ pl g	O
instituut	instituut+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Selleaastane	selle_aastane+0	_A_ sg n	O
inimarengu	inim_areng+0	_S_ sg g	O
aruanne	aru_anne+0	_S_ sg n	O
analüüsib	analüüsi+b	_V_ b	O
ka	ka+0	_D_	O
eesti	eesti+0	_G_	O
identiteedi	identiteet+0	_S_ sg g	O
ja	ja+0	_J_	O
kultuuri	kultuur+0	_S_ sg g	O
jätkusuutlikkust	jätku_suutlikkus+t	_S_ sg p	O
globaliseeruvas	globaliseeru=v+s	_A_ sg in	O
maailmas	maa_ilm+s	_S_ sg in	O
,	,	_Z_	O
seda	see+da	_P_ sg p	O
teemat	teema+t	_S_ sg p	O
iseloomustavad	ise_loomusta+vad	_V_ vad	O
uuringu	uuring+0	_S_ sg g	O
koostanud	koosta+nud	_V_ nud	O
teadlased	teadlane+d	_S_ pl n	O
sõnadega	sõna+dega	_S_ pl kom	O
“	“	_Z_	O
kultuuri	kultuur+0	_S_ sg g	O
immuunpuudulikkuse	immuun_puudulikkus+0	_S_ sg g	O
sündroom	sündroom+0	_S_ sg n	O
”.	”.	_Z_	O
30	30+0	_N_ ?	O
teadlase	teadlane+0	_S_ sg g	O
ja	ja+0	_J_	O
eksperdi	ekspert+0	_S_ sg g	O
koostöös	koos_töö+s	_S_ sg in	O
valminud	valmi+nud	_V_ nud	O
seitsmes	seitsmes+0	_O_ sg n	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
inimarengu	inim_areng+0	_S_ sg g	O
aruanne	aru_anne+0	_S_ sg n	O
otsib	otsi+b	_V_ b	O
vastust	vastus+t	_S_ sg p	O
küsimusele	küsimus+le	_S_ sg all	O
,	,	_Z_	O
kas	kas+0	_D_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
ühiskond	ühiskond+0	_S_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
sotsiaalselt	sotsiaalselt+0	_D_	O
jätkusuutlik	jätku_suutlik+0	_A_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Kogumiku	Kogumik+0	_H_ sg g	O
peatoimetaja	pea_toimetaja+0	_S_ sg n	O
Raivo	Raivo+0	_H_ sg n	B-PER
Vetiku	Vetik+0	_H_ sg g	I-PER
sõnul	sõna+ul	_S_ pl ad	O
märgib	märki+b	_V_ b	O
aruanne	aru_anne+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
et	et+0	_J_	O
kuigi	kuigi+0	_D_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg n	B-LOC
kuulub	kuulu+b	_V_ b	O
juba	juba+0	_D_	O
teist	teine+t	_O_ sg p	O
aastat	aasta+t	_S_ sg p	O
oma	oma+0	_P_ sg g	O
inimarengu	inim_areng+0	_S_ sg g	O
indeksi	indeks+0	_S_ sg g	O
järgi	järgi+0	_K_	O
kõrge	kõrge+0	_A_ sg g	O
inimarenguga	inim_areng+ga	_S_ sg kom	O
riikide	riik+de	_S_ pl g	O
hulka	hulka+0	_K_	O
,	,	_Z_	O
on	ole+0	_V_ b	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
mitme	mitu+0	_P_ sg g	O
inimarengu	inim_areng+0	_S_ sg g	O
näitaja	näitaja+0	_S_ sg g	O
osas	osas+0	_K_	O
veel	veel+0	_D_	O
pigem	pigem+0	_D_	O
arengumaa	arengu_maa+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

“	“	_Z_	O
Aruanne	aru_anne+0	_S_ sg n	O
osutab	osuta+b	_V_ b	O
näiteks	näide+ks	_S_ sg tr	O
ohule	oht+le	_S_ sg all	O
,	,	_Z_	O
mida	mis+da	_P_ pl p	O
kujutab	kujuta+b	_V_ b	O
ühiskonnale	ühiskond+le	_S_ sg all	O
viimaste	viimane+te	_A_ pl g	O
aastate	aasta+te	_S_ pl g	O
trend	trend+0	_S_ sg n	O
,	,	_Z_	O
kus	kus+0	_D_	O
ligi	ligi+0	_K_	O
viiendik	viiendik+0	_N_ sg n	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
noortest	noor+test	_S_ pl el	O
ei	ei+0	_V_ neg	O
omanda	omanda+0	_V_ o	O
isegi	isegi+0	_D_	O
põhiharidust	põhi_haridus+t	_S_ sg p	O
,	,	_Z_	O
”	”	_Z_	O
märkis	märki+s	_V_ s	O
Vetiku	Vetiku+0	_H_ sg n	B-PER
.	.	_Z_	O

Tänavune	tänavune+0	_A_ sg n	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
inimarengu	inim_areng+0	_S_ sg g	O
aruanne	aru_anne+0	_S_ sg n	O
analüüsib	analüüsi+b	_V_ b	O
ka	ka+0	_D_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
poliitikute	poliitik+te	_S_ pl g	O
kvalifikatsiooni	kvalifikatsioon+0	_S_ sg p	O
.	.	_Z_	O

Eraldi	eraldi+0	_D_	O
on	ole+0	_V_ b	O
aruandes	aru_anne+s	_S_ sg in	O
vaatluse	vaatlus+0	_S_ sg g	O
all	all+0	_K_	O
küsimused	küsimus+d	_S_ pl n	O
,	,	_Z_	O
kuidas	kuidas+0	_D_	O
mõjutab	mõjuta+b	_V_ b	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
arengut	areng+t	_S_ sg p	O
ühinemine	ühinemine+0	_S_ sg n	O
Euroopa	Euroopa+0	_H_ sg g	B-ORG
Liiduga	Liidu+ga	_H_ sg kom	I-ORG
,	,	_Z_	O
milline	milline+0	_P_ sg n	O
on	ole+0	_V_ b	O
eurointegratsiooni	euro_integratsioon+0	_S_ sg g	O
mõju	mõju+0	_S_ sg n	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
ühiskonna	ühiskond+0	_S_ sg g	O
sidususele	sidusus+le	_S_ sg all	O
ja	ja+0	_J_	O
kuidas	kuidas+0	_D_	O
näeb	näge+b	_V_ b	O
välja	välja+0	_D_	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
perepoliitika	pere_poliitika+0	_S_ sg g	O
Euroopa	Euroopa+0	_H_ sg g	B-LOC
kontekstis	kontekst+s	_S_ sg in	O
.	.	_Z_	O

Oluline	oluline+0	_A_ sg n	O
osa	osa+0	_S_ sg n	O
tänavusest	tänavune+st	_A_ sg el	O
inimarengu	inim_areng+0	_S_ sg g	O
aruandest	aru_anne+st	_S_ sg el	O
on	ole+0	_V_ b	O
pühendatud	pühenda+tud	_V_ tud	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
tööturu	töö_turg+0	_S_ sg g	O
-	-	_Z_	O
ja	ja+0	_J_	O
hariduspoliitika	haridus_poliitika+0	_S_ sg g	O
kui	kui+0	_D_	O
ühiskonna	ühiskond+0	_S_ sg g	O
sotsiaalse	sotsiaalne+0	_A_ sg g	O
jätkusuutlikkuse	jätku_suutlikkus+0	_S_ sg g	O
aluse	alune+0	_S_ sg g	O
analüüsimisele	analüüsi=mine+le	_S_ sg all	O
.	.	_Z_	O

Aastatel	aasta+tel	_S_ pl ad	O
1995-2000	1995-2000+0	_N_ ?	O
anti	and+ti	_V_ ti	O
Eesti	Eesti+0	_H_ sg g	B-LOC
inimarengu	inim_areng+0	_S_ sg g	O
aruannet	aru_anne+t	_S_ sg p	O
välja	välja+0	_D_	O
ÜRO	ÜRO+0	_Y_ ?	B-ORG
arenguprogrammi	arengu_programm+0	_S_ sg g	O
toel	toel+0	_K_	O
,	,	_Z_	O
alates	alga+tes	_V_ des	O
sellest	see+st	_P_ sg el	O
aastast	aasta+st	_S_ sg el	O
on	ole+0	_V_ b	O
aruande	aru_anne+0	_S_ sg g	O
väljaandmine	välja_andmine+0	_S_ sg n	O
ja	ja+0	_J_	O
projektile	projekt+le	_S_ sg all	O
rahalise	rahaline+0	_A_ sg g	O
toetuse	toetus+0	_S_ sg g	O
leidmine	leidmine+0	_S_ sg n	O
Tallinna	Tallinn+0	_H_ sg g	B-ORG
pedagoogikaülikooli	pedagoogika_üli_kool+0	_S_ sg g	I-ORG
rahvusvaheliste	rahvus_vaheline+te	_A_ pl g	O
ja	ja+0	_J_	O
sotsiaaluuringute	sotsiaal_uuring+te	_S_ pl g	O
instituudi	instituut+0	_S_ sg g	O
ülesanne	üles_anne+0	_S_ sg n	O
.	.	_Z_	O

Sotsiaalteadlased	sotsiaal_teadlane+d	_S_ pl n	O
esitlevad	esitle+vad	_V_ vad	O
inimarengu	inim_areng+0	_S_ sg g	O
aruannet	aru_anne+t	_S_ sg p	O
reedel	reede+l	_S_ sg ad	O
Tallinnas	Tallinn+s	_H_ sg in	B-LOC
.	.	_Z_	O
--
