{"text": "Kaibasid Ahja ja Kärsakülla Perremehhed Warriko Hindrik, Kurre Kusta, Sarwapeter Jaan, Sarwa Jaan nink Kohtomees Juhkame Johan Laan töiside Küla Perremeeste eest, et Külla Sepp Johan Nieländer ei pea omma leppingut Seppitzimisse Töö poolest, ja on ette tulnu et Sepp wiskab Perremeeste Töö Uksest wälja ja Perremehhet, ni kui nimmelt Warriko Hindrik piddinut muial laskma Obbessid rawwutama.\nSepp Johan Nieländer ettekutsutud ja se Kaibus ette loetud, wastotas: et nemma, Perremehhed, maksawat, temmale wäega weikene Palk ja es woi sallata, et Warriko Hindrik on muial lasknu Obbessid rawwutada, ni kui kah, et Perremehhed omma leppitud Palk ommawat maksnut.\nSai moistetud: Sepp Johan Nieländer ommast Ammetist Jürripäiwal wallala laske nink peab todda hinda Warriko Indrikule wälja maksma, mis temma Hobbeserawutamisse est on muial maksnu ja Perremehhed peawat temmale leppitud Tööpalk täwweste wälja maksma.\nSe Moistminne sai kulutud.\n\nPeter Issakson XXX Josep Adoson XXX Johan Laan XXX\nPeter Akkert XXX\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [9, 16], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [17, 27], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [40, 47], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [48, 55], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [57, 62], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [63, 68], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [70, 85], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [87, 92], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [93, 97], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [113, 120], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [121, 131], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [166, 176], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [177, 192], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [334, 341], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [342, 349], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [397, 412], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [544, 551], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [552, 559], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [679, 694], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [759, 766], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [767, 776], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [938, 952], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [957, 969], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [974, 984], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [989, 1001], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}