{"text": "Awwinorme Kogokonna Kohtus sel 24t März 1824.\nTomas Laurisson Kohto Wanneb.\nAbram Paus Kohto Noumes.\nJaan Köhmitz  - \"\nJaan Jöggi Wölmelder.\nJosep Kallawus  \" -\nÜlle se Leppiksaare Lesk Naine Josepi Ann Kaiwasiwa tema enda lapset et se Ema neid lapset Pallu polwi pälle on wandunu nink se Anno omma Lapstekga mitte kogoniste ei seltzi.\nSelle ülle Kogokonna kohhus moistis nink pandis se Ema opis omast Poigast Lahkuma nink andis oma jaggo sellega et Carli kaks Erga Pullid peab sama nink selle est peab Carli oma Issa pea raha maksma nink Emal jep 1 Lehm 1 Lamas ja 1 Eina ma kost 15 küme sadu sap.\nningk Karl massap 2 Wak Rükij ja ne teise Poiga 1 Wak. kumaki ningk Carl ja Jacob pea Kedisse Wilja ando ege sügisse.\n\"\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [0, 26], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [46, 61], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [76, 86], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [101, 113], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [119, 139], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [141, 155], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [169, 180], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [192, 202], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [289, 293], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [450, 455], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [503, 508], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [605, 609], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [667, 671], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [675, 680], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}