{"text": "Olid kohtu ees kõik Salutaguse walla kohtade rentnikud, Salutagause mõisa walituse käsu peale, ja sai neile mõisa walitsuse poolt kohtusse sisse saadetud kohtadele üles ütlemise ja rendi wahetuse kuulutus, mis siin alljuures seisab, ette loetud.\nKohtu ? \nRehe koha rentnik Jaan Staub\nKuristo  -  Jüri Tinaberg\nKarro koha rentnik Mart Mesila\nKerneri - Hindrek Amtmann\nAlesti - Juhan Trenhold\nHundirata - Hans Tallmann\nRõmo - Pritz Kalda\nWanaku a - Jaan Wanaweski\nWanaku b - Priidik Kendler (ei olnud)\nSeppa - Willem Lijar\nKoppelmanni - Johan Müilberg\nWanakubja - Peter Barnabas\nMadise -Jüri Weitenberg\nWita - Tõno Raud\nNõmme - Mart Kändler\nRoioto - Leno TudebergPila - Jüri Wartberg\nUustalo - Mihkel Kalmien\nRebase - Jüri Tammeri\nMõisawalitsuse poolt sisse saadetud teades Salutaguse walla peremeestel. \nSalutaguse walla peremeeste kontraktid lõppewad Jüripäew 1891 a. ära ja saab selle pärast nüid Jacobi aegass nendel üles üeldud ja hakkavad uued kontraktid Jüripäevast 1891 a. nõnda moodi kui siin alla nimetud on: \n1) Kontraktid saavad 6 aasta peale tehtud, Jüripäevast 1891 a. edasi\n2) Rendi maks on ikka ette nahes jõuss nenda, et 1. März esimene pool rent ja 1. Septembril Teine pool rent saab maksetud\n3) Wald ehitab iga aasta kui tarwiss on üks talo hoone  nenda wiisi kui nüid on olnud.\n4) Pere põhja warandus, mis rentniku käte on antud saab selle rendi aja sees ära maksetud\n5) Kõik kroonu ja walla maksud mis tänini on täidetud saanud ja edaspidi juure tulevad, nõnda kõik teed mis Salutaguse peale sillutada tulevad peavad saama tehtud ja täidetud. näid tehtud saama.\n7) Kõk mis wana kontrakti  ajal peremehel oli tähele panna, jääb selle rendi ajal ka seda sama wiisi.\n8) Rendi maks on aastas:\nNr 1. Rehe - 80 Rbl aastass ?\nNr 2. Kuristi - 140\nNr 3. Karro 200\nNr 4. Kerneri 220\nNr 5. Alesti 190\nNr 6. Undirata 65\nNr 7. Rõmo 140\nNr 8. Wanako a 116\nNr 9 - b 108\nNr 10 Sepa 190\nNr 11 Kopelamanni 260\nNr 12 Wanakubja 200\nNr 13 Madise 160\nNr 14 Wiita - 160\nNr 15 Nõmme 200\nNr 16 Roido - 200\nNr 17 Pila -  101\nNr 18  Uustalo - 215\nNr  19 Rebase - 130\nNimmelt saawad nende peremeestel kohad ülesse öeldud, kelledega  mõisa herra kohtu pidi käima rendi maksu pärast, need on:\nPeter Barnabas Wanakubja pere rentnik\nMart Kändler Nõmme \" \"\nPridik Kändler Wanaka b (Kure) \" \"\nJaan Wanaweski Wanaka  \" \"\nJuhan Müilberg, Kopelmanni \" \"\nMihkel Kalmin, Ustalu \" \"\nNeed eespool nimetad pered saavad Jüripäevast 1891 a. teiste rendisoovijatele, ees nimetud  kontrakti põhjusega ja nimetud rendi all uuesti wälja renditud. \nSalutaguse mõis Mõisa päris herra.\n23. July kp 189. Baron Ungern Sternbergi asemel E. Jb. Rändith.\nWalla kohus annab eelpool nimetatud peremeestel aega mõttelda, kas tahawad ise oma kohad nende eepool nimetatud tingimiste ja rendiga pidada, kui mitte, siis seda mõisa herrale teadada et tema need kohad saaks teistel wälja rentida.\n\n\n\"\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [20, 36], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [56, 67], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [273, 283], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [284, 291], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [296, 309], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [310, 320], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [329, 340], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [341, 348], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [351, 366], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [367, 373], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [376, 390], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [403, 416], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [424, 435], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [447, 468], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [473, 488], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [508, 532], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [535, 549], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [562, 576], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [577, 583], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [585, 605], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [613, 623], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [626, 638], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [639, 645], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [648, 661], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [661, 665], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [668, 689], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [692, 706], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [707, 743], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [772, 788], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [803, 819], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1744, 1751], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [1764, 1769], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1798, 1804], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2182, 2196], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2197, 2211], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2220, 2232], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2233, 2238], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2243, 2257], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2268, 2273], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2278, 2292], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2293, 2299], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2305, 2319], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2321, 2331], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2336, 2349], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2351, 2357], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2519, 2534], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2577, 2594], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2602, 2604], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}