{"text": "Kohtu korra pärast olid Rawila ja Palwere walla kohtusse walla hoones koku tulnud:Kohtu wanem:Jaak Urgas  Kohtu käemehed Rein Wilba ja Madis Wiermann  Kirjotaja H.Siimson\nRisti kõrtsmik Juhan Luck kaebab:Kose küla saunameeste hobused on tema orakse äratallanud ja temale kahju teinud 5 hoost on olnud,tema on nende käest 50 kop.hobuse pealt kahju tasumist nõudnud,seda ei ole nemad maksnud,ja wabandada,et nende hobused ei ole olnud;ometegi on saunamees Peeter Prison need hobused sealt äratoonud ja teab kelle need on olnud.Peeter Prison tunnistab:Tema on need hobused Nõmme toa juurest leidnud ja ära toonud,1 on tema oma olnud,2.Mik preimer,3.Mart Kruus,4.Abram Aldur,5.Peeter Mölli;aga tema ei tea kas need oraksel on olnud wõi ei.J.Luck tunnistab,et hobused on tema oraksest läbi läinud kunni Nõmme toa juure.\nKohus mõistis et peawad seda nõutud hinda kahju tasumiseks Luckile maksma 50 kop.hobuse pealt.\nKohtu wanem:Jaak Urgas  Kohtu käemehed Rein Wilba ja Madis Wiermann  Kirjotaja H.Siimson\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [24, 56], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [94, 104], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [121, 131], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [135, 149], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [161, 170], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [171, 176], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [186, 196], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [204, 213], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [454, 467], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [525, 538], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [570, 579], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [646, 656], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [659, 670], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [673, 685], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [735, 737], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [737, 741], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [798, 807], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [874, 881], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [922, 932], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [949, 959], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [963, 977], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}