{"text": "\nLewil Sel 17 September 1870\n\nMan olliwa: Pääkohtomees Jaan Thalfeld\n\nabbikoht. Jaan Kausaar\n\n\" Johan Suits\n\nEtte tulli Hindrik Kikkas ja kaibas et ollewat temma niitu ärra poimanu Karl Lauk tüttrigo jaa nowwap selle eest 10 rubl. tassomist ja ollewat sedda nännu Hindrik Kärblane. Tunnistaja Hindrik Kärblane ütles wälja et ollewat nännu poimwat: An Rautsaar, Liso Waglakes, An Lauk ja Juhan Kausaar naine ja tüttar. \n\nAn Rautsaar ütles et minna ei olle temma niitu poimanu ei ka muid sääl nännu poimwat. Liso Waglakes ütles et meije ei olle mitte temma niid pääl poimanu, enge omma pääl. An Lauk assemel temma welli Karl, ütles et ei olle mitte temma niidu päält haina poimanu. \n\nJohan Kausaar naisest ja tütrikust ütles Hindrik Kikkas et neidega ei olle minnol middagi teggemist. Kohtomees Johan Kausaar, kes Hindrik Kikkas kutsmise päle sedda niitu om ulle kaenu, ütles et sääl olli poimet nink olli ka hobbeste jälle sissen nink üttelnu Hindrik Karblane et minno hobbene olli siin niitun. \n\nMoistet:\n\nAn Rautsaar, Liso Waglakes ja An Lauk peawa eggaüts Hindrik Kikkas hääs 40 kop nelja näddali sissen niidu poimemise eest kätte masma. -\n\nSee moistm. om § 773 ja 774 perra mollembile kulutedus ja oppus leht wälja antus.\n\nPää Kohtomees [peaks olema allkiri] Jaan Tahlfeld\n\nabbikohtomees Johha Kausaar XXX\n\n\" Juhhan Suits XXX\n\nKirjot. [allkiri] Jõggewa. \n\nHindrik Kikkas saap Oppus leht ja Protokoll sel 20. septb wälja.\n\nN 7.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 6], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [55, 68], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [80, 92], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [96, 107], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [120, 134], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [181, 190], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [264, 280], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [293, 309], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [348, 359], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [361, 374], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [376, 383], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [387, 400], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [420, 431], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [506, 519], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [590, 597], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [618, 622], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [682, 695], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [723, 737], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [793, 806], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [812, 826], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [942, 958], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1006, 1017], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1019, 1032], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1036, 1043], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1058, 1072], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1262, 1275], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1291, 1304], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1312, 1324], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1348, 1355], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1359, 1373], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}