{"text": "\nLokkotalt Jaan Rick kaebab, et temal Lokkotalt Jaan Weltmani käest 2 rbl raha saada jäänud, mis Jaan Weltmann tema käest hobuse palkanud sui Kadwale pulma ja üks rubla ära maksnud. \n\nJaan Weltmann ütleb, et tema 2 rbl peale hobuse kaubelnud, ja ühe rubla ära maksnud, ja üks rubla jäänud sellepärast maksmata, et temal ei olla sekord peenikest raha mitte olnud.  Jaan ütleb, et siis oleks kül 2 rublaga leppind, kui Jaan oleks kohe wälja maksnud.\n\nJaan Weltmann maksis 2 rbl Jaan Rickile ära, ja seega leppind.\n\nPeakohtum. Hans Rick XXX\n\nKõrwasm. Mart Wärtmann XXX Mihkel Sengbusch XXX\n\nAsi on seletud.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [1, 10], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [11, 20], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [38, 47], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [48, 61], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [97, 110], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [184, 197], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [364, 368], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [417, 421], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [449, 462], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [476, 488], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [524, 533], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [548, 561], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [566, 582], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}