{"text": "ÕisustAnn Grimpe, käemees Jüri Reimann, tuli kohtu ette ja nõudis Hans Meier kaest 2 Rbla ja nimelt nõnda: tema annud Hans Meieril 1 wammus 1 Rbl 50kop. ha 1 kirwes 50kop eest, mida see temal mitte ära ei makswat. Suurest KõppustHans Meier wastas eesseiswa nõudmise pääle et tema wammusa küll saanud aga mitte muidu ega Ann Grimpe käest, waid Ann Grimpe poja Hans Grimpe käest palgaks tellitud willase jala ratikute eest ja kirwe olla Hans Grimpe tema palgast maha wõtnud. Otsus. Et wammus kõik mitte jala ratikuteks ära ei kulunud, sest maksab Hans MeierAnn Grimpel poole wammusa hinda 75kop. 8 päewa aja sees wälja ja saab Ann Grimpe kirwe nõudmisega rahule sunnitud et tunnistust ei ole anda. See otsus sai kuulutud. Kohtumees Peet Amann [allkiri] Kohtumees Peter Bergmann [allkiri] Kohtumees Hans Glükk [allkiri] Kirjutaja: [allkiri]\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [6, 16], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [26, 38], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [66, 76], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [118, 130], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [214, 229], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [229, 239], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [320, 330], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [343, 353], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [359, 370], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [435, 446], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [545, 555], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [555, 566], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [625, 635], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [730, 740], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [761, 775], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [796, 806], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}