{"text": "\n1905 aastal, aprilli kuu 29 päewal ilmusid Holstre walla kohtu ette selle walla Supsi talu omanik Adu Matsi poeg Järw ja selles wallas elaw Tarwastu walla liige Adu Johani poeg Annus kes kohtule inimlikult tuntud ja palusid järgmist eneste wahel tehtud rendi kontrahti akti raamatusse sisse kirjutada ja kinnitada.\n\n§ 1.\n\nAdu Järw annab oma Supsi talu põllust Adu Annusele kolmkümmend wakkamaad põldu rendi peale ühe aasta peale arwatud 23 Aprillist 1905 kuni 23 Aprillini 1906 a.\n\n§ 2.\n\nHeinamaa saab rentnik põllu juurde kolmkümmend wakkamad; mis seisab Panni all, Padi all ja kodus järwe ääres; kõigist poolt jääb pool heinamaad talule.\n\n§ 3.\n\nKarja maa on rentnikul talu karjaga ühine.\n\n§ 4.\n\nRenti maksab rentnik Adu Annus aastas üks sada kolmkümmend wiis /135) rubla , millest summast ühe poole kewadel ja teise poole sügisel 1905 a. maksab.\n\n§ 5.\n\nRüga ja ristik heina peab rentnik omal ajal nii palju külima nagu ta seda on peremehe käest saanud. Nii sama peab ka sügisel 1905 a. maad nii palju üles kündma nagu kewadel saanud.\n\n6.\n\nKiriku ja posti teed saawad rentniku kui ka peremehe poolt pooles tehtud, niisama ka kiriku ja küidi orjused.\n\n7.\n\n23 Aprilliga 1906 aastal on see kontraht ilma üles ütlemata lõpetud.\n\n8.\n\nTurwas on talu maa seest prii lõigata.\n\nSeesinane kontraht sai kontrahti tehiatele ette loetud ja olid need sellega rahul.\n\nA Järw xxx           Ado Annus xxx\n\nEesistuja M Hansen xxx\n\nKohtu liikmed: J. Peterson xxx\n\n                           M Varen xxx\n\n                           P. Soosen xxx\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [44, 63], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [81, 91], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [99, 108], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [141, 155], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [162, 183], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [323, 331], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [342, 352], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [361, 373], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [719, 728], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1355, 1361], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1376, 1385], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1401, 1409], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1430, 1441], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1474, 1481], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1514, 1523], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}