{"text": "\nKohtukorra pärrast ollid Rawwila ja Palwerr walla kohtusse walla hones kokku tulnud:Kohto wannem Juhhan Suursild Kohto käemehhed Juhhan Kant Hans Härg  Kirjotaja H.Siimson\n\nWabbatmees Hinrek Loik kaebab:Kuivajõe laada aial on temma Kiisa Kõrtsu jures hobbust wahhtanud ja 20 rubla pealis rahha sanud.Kui tuppa liiku läinud wõtma,on temma selle rahha,2 kümne rublst pabberi omma kõrwa kõrtso laua peale pannud,kui liigu rahha makstud sanud põlle sedda meelegi tulnud. Kui laada peal waia leidnud on Kiisale taggasi läinud,otsima ja Mart Wurma Palwerremees Paunkülla karjane,kes essite seal olnud ja siis ka senna tulnud,öölnud:egga se rahha kadduma põlle sanud,üks teie omma meestest wõttis sedda ärra ja panni omma tasko,kül sa saad kätte,kui nad järrelle tullewad;agga põlle mitte üttelnud,missuggune mees se olli.8sa mehhega on nemmad seal olnud.Teine hommiko öölnud:Uetoa Hans wõttis selle rahha ja pani omma kotti.Ja temma on Uetoa Hans Jamo käest sedda küssinud,see öölda:Temma on omma rahha omma kotti pannud ja temma rahhast temma ei teada mitte.Tõnno Tael tunnistab:Kui nemmad Loikuga laadalt taggasi tulnud rahha otsima,on Mart Wurma nende wahhetamist küssinud ja et Loik öölnud rahha kaddunud ollema,on Wurma öölnud:rahha on teise mehhe käes,teie omma mehhed wõtsid rahha ärra,lass nad tullewad kokko ja saad omma rahha kätte,agga põlle mitte temma kuuldes öölnud,kes wõttis.Mart Wurma ei tahha agga kohtu ees middagi tunnistada,ütleb,temma ei mälleta mis temma räkinud,egga tea keddagi ei rahha wõtmist egga näggemist.Selle peale sai Wurma wangi puuri kinni pandud,et temma nüüd wabbandab ja nisuggust tühja juttu teinud,kunni tunnistuse mehhed ette tullewad kelle kuuldes ta räkinud.Hans Jamo tunnistab:Temma on Kiisal wiina wõtnud ja omma härja rahha omma kotti pannud,pärrast kui teised hobbusid ollid wahhetanud se on kesknäddala hommiko,teisel laada päwal olnud,ja temma on näinud kui Loik essite pealis rahha omma kotti pannud ja ka kui Loik liiguks õllut ja mõddu wõtnud,agga rahha maksmist põlle temma näinud.Hinrek Loik tunnistab:Pealt kuulmas on olnud kui Wurma räkinud et Jamo rahha laua pealt wõtnud:Tõnno Manso ja Hinrek Traat Palwerrest ja Mik Pranno ja Kõrtsi pois Karel Billa Paunküllast ja Wurma põlle siis mitte joobnud olnud.Hans Jamo nõuab õigust miks temma peale nisuggune tühhi jut tõstetud ja tedda warga nimme alla pandud.Kohhus mõistis:Wurma jäeb puri kinni kunni pealt kuuljad ette tullewad ja sai Loiko ja Jamole ööldud et peawad esmaspäew 6mal oktobril ueste ette tullema.\n\n\n", "meta": {}, "layers": [{"name": "flat_ner", "attributes": ["nertag"], "parent": null, "enveloping": null, "ambiguous": true, "serialisation_module": null, "meta": {}, "spans": [{"base_span": [26, 59], "annotations": [{"nertag": "ORG"}]}, {"base_span": [98, 113], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [130, 141], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [142, 151], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [163, 172], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [185, 196], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [233, 245], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [499, 506], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [532, 542], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [556, 565], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [870, 875], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [876, 880], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [931, 936], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [937, 946], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1054, 1064], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1133, 1143], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1214, 1219], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1386, 1396], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1696, 1705], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [1955, 1959], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2029, 2040], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2078, 2083], "annotations": [{"nertag": "LOC_ORG"}]}, {"base_span": [2124, 2135], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2139, 2151], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2152, 2162], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [2166, 2176], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2192, 2203], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}, {"base_span": [2204, 2215], "annotations": [{"nertag": "LOC"}]}, {"base_span": [2256, 2265], "annotations": [{"nertag": "PER"}]}]}]}